<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Filosofia on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/filosofia/</link>
    <description>Recent content in Filosofia on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.155.3</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/filosofia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tractatum Judeum Filosoficum</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2026/01/tractatum-judeum-filosoficum/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2026/01/tractatum-judeum-filosoficum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un motivo por el cual ser judío me produjo siempre sensaciones
positivas era la singularidad de esta condición en un ambiente con
pocos judíos a mi alrededor. Aún sin ser algo realmente extraño, la
condición judía me permitía sentirme diferente, una característica por
demás valorada en nuestra cultura occidental. A los coreanos por
ejemplo, parece que les pinta más no sobresalir y quizás por eso la
diplomacia argentina contemporanea tiene dificultades para
diferenciarlos (¿o era a los chinos? ¡son todos iguales!). En algún
punto, ser judío era entretenido y desafiante porque me convertía en
una especie de guardián con la misión de preservar la tradición.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser Humano Hoy (Parte 1)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2025/10/ser-humano-hoy-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2025/10/ser-humano-hoy-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy es 7 de octubre, pasaron 2 años de la masacre materializada por
los palestinos de Hamas. Que los palestinos devuelvan a los rehenes y
a los cuerpos de los asesinados, que los israelíes devuelvan presos y
dejen de matar gente&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A veces uno cambia de ideas tan gradualmente que no sabe en qué
momento ocurrió esa modificación en la forma de entender el mundo. No
es este el caso. Lo que ocurrió posteriormente a esa fecha, la
sumatoria de hechos y declaraciones, de noticias y conversaciones, ha
sido el desencadenante y me permite una precisión notoria porque tengo
fechados mis escritos. En el último &lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2025/08/ser-judio-hoy-parte-3/&#34;&gt;Ser Judío Hoy - Parte 3&lt;/a&gt; ponía en
pie de igualdad la existencia de estados confesionales desiguales y
persecutorios para señalar el velado antijudaismo que implica marcar
el sionismo como racismo mientras se ignora y se calla frente a otros
estados y grupos persecutorios, racistas y masacradores (los estados
árabes expulsaron a sus judíos después de 1948, Irán lo hizo después
de su &amp;ldquo;revolución islámica&amp;rdquo; de 1979, y entrado el siglo XXI en Yemen
el slogan vigente es &amp;ldquo;Alá es grande, muerte a América, muerte a
Israel, maldición a los judíos, victoria para el Islam&amp;rdquo;). La cuestión
es que un crimen no justifica otro crimen, así que en lo que a mi
respecta, conociendo la diversidad de persecuciones y horrores de
otros países, siento cada vez de modo más intolerable los crímenes del
Estado de Israel. O sea, en algún momento, entre aquel escrito y este,
se me detonó la identificación judeo-israelí, lo que era duda se
convirtió en convicción, me dejó de resultar atractiva la noción de mi
condición histórico-nasal y me ha ganado el deseo de una apostasía
total.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abandonemos la era de la reproducción imperativa</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2019/10/abandonemos-la-era-de-la-reproducci%C3%B3n-imperativa/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2019/10/abandonemos-la-era-de-la-reproducci%C3%B3n-imperativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nunca tuve ganas de tener hijos. Pude haber enunciado lo contrario, alguna vez,
pero sólo por un encandilamiento amoroso pasajero y no por el deseo real de
traer una nueva persona al mundo. Esa enunciación solo pudo ser la cumbre de mi
confusión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca se me ocurriría pensar que mis genes tienen algo de valioso y que
deban ser perpetuados. De tener alguna personalidad, determinación y
conciencia, los míos no se caracterizan por su egoismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vieja intervención sobre el aborto</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2018/07/vieja-intervenci%C3%B3n-sobre-el-aborto/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2018/07/vieja-intervenci%C3%B3n-sobre-el-aborto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La discusión legislativa actual, a través de la cual espero que se legalice el
aborto, ha logrado algo casi inédito: me resultó interesante y entretenido
escuchar un montón de discursos. Algunos muy retrógrados y graciosos, que sirven
de fundamento al deseo de completa extinción de la humanidad, y otros muy
ilustrados, emocionantes, técnicamente interesantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dado que no me han invitado a ningún púlpito pero como tengo ganas de
contribuir de algún modo a la discusión y cuento con este blog desierto,
aprovecho el espacio (que me agradezco a mi mismo por darme), para
compartir este texto de 2010, que fue un mail escrito a una lista de
correos cuyos miembros eran principalmente docentes de la Universidad
Nacional de Entre Ríos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
