<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Filosofia on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/filosofia/</link>
    <description>Recent content in Filosofia on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2019 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/filosofia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Abandonemos la era de la reproducción imperativa</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/abandonemos-la-era-de-la-reproducci%C3%B3n-imperativa/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/abandonemos-la-era-de-la-reproducci%C3%B3n-imperativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nunca tuve ganas de tener hijos. Pude haber enunciado lo contrario, alguna vez,&#xA;pero sólo por un encandilamiento amoroso pasajero y no por el deseo real de&#xA;traer una nueva persona al mundo. Esa enunciación solo pudo ser la cumbre de mi&#xA;confusión.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nunca se me ocurriría pensar que mis genes tienen algo de valioso y que&#xA;deban ser perpetuados. De tener alguna personalidad, determinación y&#xA;conciencia, los míos no se caracterizan por su egoismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vieja intervención sobre el aborto</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/vieja-intervenci%C3%B3n-sobre-el-aborto/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/vieja-intervenci%C3%B3n-sobre-el-aborto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La discusión legislativa actual, a través de la cual espero que se legalice el&#xA;aborto, ha logrado algo casi inédito: me resultó interesante y entretenido&#xA;escuchar un montón de discursos. Algunos muy retrógrados y graciosos, que sirven&#xA;de fundamento al deseo de completa extinción de la humanidad, y otros muy&#xA;ilustrados, emocionantes, técnicamente interesantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dado que no me han invitado a ningún púlpito pero como tengo ganas de&#xA;contribuir de algún modo a la discusión y cuento con este blog desierto,&#xA;aprovecho el espacio (que me agradezco a mi mismo por darme), para&#xA;compartir este texto de 2010, que fue un mail escrito a una lista de&#xA;correos cuyos miembros eran principalmente docentes de la Universidad&#xA;Nacional de Entre Ríos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
