<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>filosofia - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>http://www.certezasdudosas.com/tags/filosofia/</link>
        <description>filosofia - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2019 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.certezasdudosas.com/tags/filosofia/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Abandonemos la era de la reproducción imperativa</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/abandonemos-la-era-de-la-reproducci%C3%B3n-imperativa/</link>
    <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/abandonemos-la-era-de-la-reproducci%C3%B3n-imperativa/</guid>
    <description><![CDATA[Nunca tuve ganas de tener hijos. Pude haber enunciado lo contrario, alguna vez, pero sólo por un encandilamiento amoroso pasajero y no por el deseo real de traer una nueva persona al mundo. Esa enunciación solo pudo ser la cumbre de mi confusión.
Nunca se me ocurriría pensar que mis genes tienen algo de valioso y que deban ser perpetuados. De tener alguna personalidad, determinación y conciencia, los míos no se caracterizan por su egoismo.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Vieja intervención sobre el aborto</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/vieja-intervenci%C3%B3n-sobre-el-aborto/</link>
    <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/vieja-intervenci%C3%B3n-sobre-el-aborto/</guid>
    <description><![CDATA[La discusión legislativa actual, a través de la cual espero que se legalice el aborto, ha logrado algo casi inédito: me resultó interesante y entretenido escuchar un montón de discursos. Algunos muy retrógrados y graciosos, que sirven de fundamento al deseo de completa extinción de la humanidad, y otros muy ilustrados, emocionantes, técnicamente interesantes.
Dado que no me han invitado a ningún púlpito pero como tengo ganas de contribuir de algún modo a la discusión y cuento con este blog desierto, aprovecho el espacio (que me agradezco a mi mismo por darme), para compartir este texto de 2010, que fue un mail escrito a una lista de correos cuyos miembros eran principalmente docentes de la Universidad Nacional de Entre Ríos.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
