<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>fotos - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/fotos/</link>
        <description>fotos - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/fotos/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Sensores fotolumínicos del 2016 - Parte 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/sensores-fotolum%C3%ADnicos-del-2016-parte-01/</link>
    <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/sensores-fotolum%C3%ADnicos-del-2016-parte-01/</guid>
    <description><![CDATA[Estas son cuatro imágenes impresas en los sensores fotolumínicos del 2016. Mucho relleno
En el Parque Urquiza de Paraná venden insumos para la grasificación personal. Son irresistibles con o sin el mate a mano, quizás por esa tendencia a lo excesivamente relleno que puedan estar los churros, las letras y esa cosa medio indescifrable que parece escrita en ruso.
 Churros Borlas Extranjerizaciones   Para Lyncharlo En las calles de La Plata continuamos obsesionados con el misterio del asesinato de Laura Palmer.]]></description>
</item>
<item>
    <title>La fotografía en la era de lo memorable</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/la-fotograf%C3%ADa-en-la-era-de-lo-memorable/</link>
    <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/la-fotograf%C3%ADa-en-la-era-de-lo-memorable/</guid>
    <description><![CDATA[Debo tener unos 20 o 30 cds y dvds con fotos, más álbumes almacenados en el disco rígido externo, más unos cuantos subidos a sitios online. Hay que sumar las del celular y la tablet, algunas de las cuales (no todas, y es sisífico intentar diferenciarlas) se subieron automáticamente a las cuentas asociadas en Flickr y Google+, y las que siguen en tarjetas de memoria. la cámara guarda fotos en jpg y en raw, y hasta hace poco grababa ambas.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Alumna en tránsito al TP de Temperatura</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/alumna-en-tr%C3%A1nsito-al-tp-de-temperatura/</link>
    <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/alumna-en-tr%C3%A1nsito-al-tp-de-temperatura/</guid>
    <description><![CDATA[Habitualmente la mayoría de los estudiantes de Bio2/DyM logran cumplir con los objetivos de la asignatura, puesto que al finalizar el cursado demuestran que pudieron adquirir criterios de selección de componentes y de diseño de circuitos asociados con el uso de sensores. Acá vemos una alumna -que no termino de identificar (ustedes la ubican?)- que se dirige a Oro Verde para trabajar junto a su grupo en el montaje en protoboard de su diseño del TP de Medición de Temperatura en un Sistema de Termodesinfección.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Sorpresas del pasado</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/sorpresas-del-pasado/</link>
    <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 11:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/sorpresas-del-pasado/</guid>
    <description><![CDATA[Hoy apenas fue posible encontrar actividades porque el desgano y el malhumor se propagan como pseudópodos del horrendo calor. Por la ventana irremediablemente abierta entra el ruido del tránsito y canciones que deben parecerle fantásticas a los pibes de la gomería. En esta lava de incomodidad tuve la iniciativa de aprender a usar una famosa extensión de Emacs (org-mode) como agenda electrónica, y la verdad es que todo lo bueno que había escuchado resulta ser cierto.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
