<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>tecnicismos - Categoría - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/categories/tecnicismos/</link>
        <description>tecnicismos - Categoría - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 02 Apr 2022 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/categories/tecnicismos/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Ayuda en Emacs - Aprender o Repasar es Facil</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/ayuda-en-emacs-aprender-o-repasar-es-facil/</link>
    <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/ayuda-en-emacs-aprender-o-repasar-es-facil/</guid>
    <description><![CDATA[Indagar sobre las múltiples funciones de Emacs es una tarea inevitable. Ya sea para explorar y descubrir comandos útiles, o tras un tiempo alejados del editor durante el que nuestros músculos olvidan hasta los atajos de teclado más cotidianos.
Por suerte Emacs cuenta con mucha documentación incorporada y si aprendemos a preguntarle, nos responderá todas nuestras dudas sin necesidad de salir a buscar respuestas en la web.
Un problema de la información disponible online es que está centrada por lo general en los atajos de teclado que vienen por defecto en Emacs (o en los paquetes de terceros que instalemos), y entonces se vuelven inaplicables las sentencias del tipo &ldquo;para salir de Emacs se usa C-x C-c&rdquo;.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Movimientos Originales en Emacs</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/movimientos-originales-en-emacs/</link>
    <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/movimientos-originales-en-emacs/</guid>
    <description><![CDATA[Estoy volviendo a probar Emacs con los atajos de teclado originales, tras años de usar evil-mode y la edición modal propia de VIM (que está buenísima). Lo hago para independizarme de los kits como Doom Emacs y Spacemacs y así retomar el control total sobre la configuración y de paso retomar el estudio de LISP. Esto es un resumen de los atajos de teclado que deseo recordar.
Movimientos sobre la linea Tecla Comando Comentario C-a move-beginning-of-line Mueve al inicio de la linea C-e move-end-of-line Mueve al final de la linea M-m back-to-indentation Mueve al primer caracter de la linea luego de la indentación Movimientos de distancias cortas: caracteres y lineas Tecla Comando Comentario C-f forward-char Mueve un caracter hacia adelante C-b backward-char Mueve un caracter hacia atrás C-n next-line Mueve hacia la siguiente linea C-p previous-line Mueve hacia la linea previa Movimientos entre palabras Tecla Comando Comentario M-f forward-word Mueve una palabra hacia adelante M-b backward-word Mueve una palabra hacia atrás Me parece preferible usar los que aparecen abajo como &ldquo;Movimiento entre bloques&rdquo; porque saltan entre palabras igual que estos, y no hace falta estar pensando en si el prefijo es Alt o Ctrl.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Instalacion de PyQt</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/instalacion-de-pyqt/</link>
    <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/instalacion-de-pyqt/</guid>
    <description><![CDATA[Este es un post-ayudamemoria para la instalación de PyQt en un entorno virtual. Tengo la impresión de que lo escribí ya en el blog pero no lo encuentro ni con los buscadores más buscados (ag, ack, pt):
Activar el virtualenv, asumiendo que están instalados pyenv y pyenv-virtualenvs (también tendría que agregar el tutorial para usarlos, pero es demasiado para el propósito del día de hoy, aunque &quot;hoy&quot; no tiene sentido para un texto perdido en la web).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Instalación y configuración de Emacs</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/instalaci%C3%B3n-y-configuraci%C3%B3n-de-emacs/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/instalaci%C3%B3n-y-configuraci%C3%B3n-de-emacs/</guid>
    <description><![CDATA[Estos son los pasos que sigo cuando instalo Emacs y Spacemacs, junto con el archivo de configuración que guardo en un repositorio privado.
Paso 1: Modos de instalación Opción A: repositorio con la última versión de Emacs Esta es la manera más facil de instalación, para un un sistema descendiente de Debian (Ubuntu, Mint, etc).
1 2 3 $ sudo add-apt-repository ppa:ubuntu-elisp/ppa $ sudo apt-get update $ sudo apt-get install emacs-snapshot emacs-snapshot-el Opción B: compilación desde un terminal Bajar la versión a instalar desde http://ftp.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Bienvenidos a Scheme</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/bienvenidos-a-scheme/</link>
    <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/bienvenidos-a-scheme/</guid>
    <description><![CDATA[Nuevamente un vórtice del espacio-tiempo perturbó el campo magnético terrestre y esta vez no solamente escaparon de prisión los más peligrosos rufianes de Ciudad Gótica, sino que en vez de retomar el estudio de Clojure, el dialecto de Lisp que me cautivó en 2014, viajé hasta otro universo computacional y ahora estoy a toda máquina leyendo sobre Scheme, que es otro dialecto del lenguaje diseñado para simular la inteligencia humana, creado por John McCarthy en la década del 50.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Peso de los directorios en Linux</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/peso-de-los-directorios-en-linux/</link>
    <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/peso-de-los-directorios-en-linux/</guid>
    <description><![CDATA[Se me está por llenar el disco rígido externo, donde tengo fotos, películas, documentos y demás. Un terabyte de porquerías, pero nada que quiera borrar. ¿O sí? Ir directorio por directorio es tedioso y puede volverse una tarea abrumadora si aparecen muchos subdirectorios anidados con incierto contenido dentro de los mismos.
Se puede usar el comando du para obtener el tamaño de los directorios y encadenarlo con un sort para que el resultado aparezca ordenado por el tamaño de los mismos:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Backup con RSync</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/backup-con-rsync/</link>
    <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/backup-con-rsync/</guid>
    <description><![CDATA[RSync es un programa que permite copiar archivos, pero a diferencia de un copiado común, compara los archivos de origen y destino y sólo realiza la transferencia de la diferencia entre ambos: si son iguales no transfiere nada, si es un archivo de texto y se agregó sólo un caracter, RSync envía unicamente ese caracter y reconstruye el archivo en el destino para que ambas copias sean exactamente iguales. De este modo el procedimiento es más eficiente, en particular si se copian archivos grandes.]]></description>
</item>
<item>
    <title>FreeCAD</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/freecad/</link>
    <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/freecad/</guid>
    <description><![CDATA[Para proyectar diseños en madera los carpinteros de YouTube suelen usar SketchUp, que es un software de Google que sólo funciona en Windows y Mac. Busqué algún programa que pueda usar con el mismo fin pero en Linux, y encontré FreeCAD. Estoy siguiendo un buen tutorial en castellano en el canal de Juan Gonzalez Gomez, aca pueden ver el primer video de la serie:
Algunos apuntes iniciales:
Luego de iniciar un nuevo proyecto seleccionar el espacio de trabajo Part.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Uso de MBED desde la linea de comandos (CLI)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/uso-de-mbed-desde-la-linea-de-comandos-cli/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/uso-de-mbed-desde-la-linea-de-comandos-cli/</guid>
    <description><![CDATA[Empecé a probar el uso de la plataforma MBED con la placa FRDM-K64F. Hasta ahora usaba la versión online del compilador con una FRDM-KL25Z, que es una (de las primeras en funcionar con MBED). El problema del compilador online no es que haya que estar conectado a la web (lo vengo usando desde hace mucho y nunca tuve problemas de acceso) sino sus limitadas prestaciones como editor de texto. Por ejemplo, no encontré manera de comentar y des-comentar múltiples lineas de código simultaneamente, algo que necesito hacer con frecuencia.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Panel frontal del software</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/panel-frontal-del-software/</link>
    <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/panel-frontal-del-software/</guid>
    <description><![CDATA[Una vez más me encuentro ante el desafío de armar un panel para un programa de análisis de datos, hecho en Python. Lo ideal sería trabajar con lineas de comandos y no tener que estar lidiando con menúes, botones y areas de graficación, pero sería impractico para los usuarios a quienes está destinado el programa. Así que nuevamente tengo que rastrear cómo se arma una pantalla con todas estas cosas.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
