<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/</link>
        <description>Blog del Diego Efe</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Gato Verde - Clase 04</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-04/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-04/</guid>
    <description><![CDATA[En la cuarta clase del taller la idea era dibujar personajes en tareas de la vida cotidiana, pero no aislados sino con fondos simples. Sin usar perspectiva sino los frentes o laterales de objetos reconocibles facilmente.
Viñetas (I) Estas las arranqué en la clase.
Viñetas (II) También las empecé en la clase, pero no las continué. Ya veremos si otro día las completo.
Te Busqué online imágenes de personas tomando té.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 03</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-03/</link>
    <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-03/</guid>
    <description><![CDATA[La tercera clase fue para la aplicación del esqueleto para dibujar personajes en acción. Las primeras dos hojas las inicié durante el taller (dibujo de los esqueletos), y continué con ellas durante la semana.
Varios (I) Varios (II) Boxeadores Arqueros ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 02</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-02/</link>
    <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-02/</guid>
    <description><![CDATA[En esta segunda clase trabajamos el movimiento de un animal de cuatro patas, usando un esqueleto. La consigna fue dibujar un mismo animal, o distintos animales, haciendo cosas. Estos son las secuencias de mis trabajos (que fui completando en la semana). Salvo un par de dibujos, todos fueron hechos sin referencia.
Papel: para las primeras tres páginas usé papel obra de 106 g/m2, de un bloc escolar marca Gloria (Ledesma) de 220 x 320 mm).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Lapiceras Pincel - Pentel y Kuretake</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/lapiceras-pincel-pentel-y-kuretake/</link>
    <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/lapiceras-pincel-pentel-y-kuretake/</guid>
    <description><![CDATA[Padezco un problema de este tiempo: soy muy consumista (de herramientas). Con cada hobby que despierta mi interés, se abre una puerta a nuevas inversiones. Como me pongo a mirar reviews antes de hacer las compras, termino entusiasmado con cosas un tanto caras, y que quizás después no uso. De todos modos, prefiero seguir comprando cosas de calidad, para que duren. Si abandono por un tiempo esa disciplina, es posible que en algún momento quiera retornar, y entonces me sirve que me estén esperando herramientas que al desempolvarlas puedan funcionar como el primer día.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-01/</link>
    <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-01/</guid>
    <description><![CDATA[Arranqué un taller de dibujo medio imprevistamente. Venía siguiendo unos cursos online, como el de Draw a Box, y libros como Drawing with Children de Mona Brookes, entre otros). Me puse a buscar cómo usar plumín y tinta china y llegué a un video de Marianoenelmundo: Tutorial básico de plumín y tinta china. Vi que es argentino y ofrece un taller llamado &ldquo;Gato Verde&rdquo;, me puse en contacto con él y un par de días después tuve mi primera clase.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Género en alemán</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</link>
    <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</guid>
    <description><![CDATA[Hay algunas estrategias útiles para estudiar el género de los sustantivos en alemán. Es importante identificar si un sustantivo es femenino, masculino o neutro porque alteran la terminación de adjetivos y otros modificadores. Es agotador tratar de memorizar el género de cada sustantivo individualmente. Por suerte el idioma tiene algunas características que facilitan la identificación:
Sufijos (terminaciones de las palabras): hay algunos sufijos que son exclusivamente femeninos, masculinos o neutros. Otros son mayoritariamente de un genero u otro, con algunas excepciones.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Materiales para estudiar alemán</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</link>
    <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</guid>
    <description><![CDATA[Hay múltiples modos de estudiar idiomas, y para hacerlo de modo autodidacta contamos con un montón de material online. El problema es elegir aquellos que nos resultan útiles y de buena calidad. Al final de este post hay una lista de los sitios que más uso (o los que más quiero usar) para recomendarlos y también para no olvidarme cuando pasan algunos meses alejado del idioma (porque mi dedicación es &ldquo;a saltos&rdquo;).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Instrucciones Hugo</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/instrucciones-hugo/</link>
    <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/instrucciones-hugo/</guid>
    <description><![CDATA[Estas son instrucciones para no olvidarme cómo actualizar este mismo blog. Escribo las entradas y uso Hugo para correr un servidor local e ir corrigiendo / agregando cosas.
1 $ hugo server Una vez que tengo la versión final, hago una copia de todo el blog en el repositorio &ldquo;Certezas Dudosas&rdquo; en mi cuenta de Bitbucket. Esto me sirve de backup, para no perder nada.
Luego, para generar los archivos del blog hay que correr Hugo sin modificadores:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Formación Activista - Damián Verzeñassi</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</link>
    <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</guid>
    <description><![CDATA[Estos son apuntes que tomé en un curso llamado &ldquo;Formación Activista&rdquo;.
El lunes 4 de abril de 2022, en el segundo encuentro de la Formación Activista nos encontramos con Damián Verzeñassi, médico e investigador, activista, fundador/titular de la Cátedra de Salud Socioambiental de la Facultad de Ciencias Médicas de la Universidad Nacional de Rosario y del Instituto Nacional de Salud Socioambiental. No anoté mucho, sólo algunos puntos que me parecieron más significativos en el momento.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Ayuda en Emacs - Aprender o Repasar es Facil</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/ayuda-en-emacs-aprender-o-repasar-es-facil/</link>
    <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/ayuda-en-emacs-aprender-o-repasar-es-facil/</guid>
    <description><![CDATA[Indagar sobre las múltiples funciones de Emacs es una tarea inevitable. Ya sea para explorar y descubrir comandos útiles, o tras un tiempo alejados del editor durante el que nuestros músculos olvidan hasta los atajos de teclado más cotidianos.
Por suerte Emacs cuenta con mucha documentación incorporada y si aprendemos a preguntarle, nos responderá todas nuestras dudas sin necesidad de salir a buscar respuestas en la web.
Un problema de la información disponible online es que está centrada por lo general en los atajos de teclado que vienen por defecto en Emacs (o en los paquetes de terceros que instalemos), y entonces se vuelven inaplicables las sentencias del tipo &ldquo;para salir de Emacs se usa C-x C-c&rdquo;.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
