<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programacion on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/programacion/</link>
    <description>Recent content in Programacion on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2017 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/programacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bienvenidos a Scheme</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/bienvenidos-a-scheme/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/bienvenidos-a-scheme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nuevamente un vórtice del espacio-tiempo perturbó el campo magnético terrestre y&#xA;esta vez no solamente escaparon de prisión los más peligrosos rufianes de Ciudad&#xA;Gótica, sino que en vez de retomar el estudio de Clojure, el dialecto de Lisp&#xA;que me cautivó en 2014, viajé hasta otro universo computacional y ahora estoy a&#xA;toda máquina leyendo sobre Scheme, que es otro dialecto del lenguaje diseñado&#xA;para simular la inteligencia humana, creado por John McCarthy en la década del&#xA;50.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A punto para Lisp</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/a-punto-para-lisp/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/a-punto-para-lisp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando empecé a leer &lt;a href=&#34;http://www.gigamonkeys.com/book/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Practical Common Lisp&lt;/a&gt;,&#xA;de Peter Seibel, tras escuchar &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=-8DO0_pqLNA&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;el reportaje de Sacha Chua a Bozhidar&#xA;Batsov&lt;/a&gt;, tuve algunos&#xA;inconvenientes para poder instalar Lisp en mi compu, hasta que encontré el&#xA;tutorial &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=VnWVu8VVDbI&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Installing Common Lisp&lt;/a&gt;.&#xA;Estas notas resumen la información del video (sus instrucciones se muestran en&#xA;un entorno Windows mientras que mi transcripción es para Linux), para poder&#xA;instalar un Lisp en cualquier máquina con Emacs:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aprender a lo Hansel y Gretel</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/aprender-a-lo-hansel-y-gretel/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/aprender-a-lo-hansel-y-gretel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aprender programación mediante un libro, sobre todo si uno le cree a la&#xA;contra-tapa, requiere seguir capítulo a capítulo, sección a sección, todas las&#xA;instrucciones. Es como que nos programamos para programar. Pero al copiar los&#xA;ejemplos, incluso chequeando que no haya errores de tipeo, suelen aparecer&#xA;problemas. Los resultados no son los esperados, aparecen errores, excepciones,&#xA;relámpagos y huracanes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mientras sigo con las lecturas sobre IPython nos dicen que importemos el paquete&#xA;NetworkX. Sin embargo, es desconocido para mi sistema. Busco ayuda y llego a la&#xA;pagina de NetworkX donde están &lt;a href=&#34;http://networkx.github.io/documentation/latest/install.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;las instrucciones de&#xA;instalación&lt;/a&gt;. Dice&#xA;que se instala fácilmente con &lt;strong&gt;pip install networkx&lt;/strong&gt; pero resulta que pip&#xA;tampoco es un comando conocido. A buscar pip. Recién ahí se completa el&#xA;rompecabezas. Se instala en Fedora con un &lt;strong&gt;sudo yum install python-pip&lt;/strong&gt; y&#xA;luego a recorrer el caminito de mendrugos de pan, rogando reencontrarnos con la&#xA;posibilidad de seguir linealmente la secuencia de instrucciones del libro, que&#xA;no me engaña, ha sido escrito por la bruja de Hansel y Gretel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
