<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Islam on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/islam/</link>
    <description>Recent content in Islam on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2015 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/islam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trifulca digital tras un ataque terrorista</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer ocurrió el atentado a la sede de la revista Charlie Hebdo, que me afectó bastante. Quizás porque me gusta el humor, y en particular el humor satírico, y porque me resulta completamente absurdo que hayan asesinado a alguien por unos dibujos burlones.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estuve leyendo artículos para saber más sobre el hecho y sobre las víctimas, y&#xA;también recorrí muchos posteos de las redes sociales sobre el tema. Me indignó&#xA;particularmente &lt;a href=&#34;http://tlaxcala-int.blogspot.com.ar/2015/01/je-ne-suis-pas-charlie-yo-no-soy-charlie.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;este&#xA;artículo&lt;/a&gt;&#xA;que manifestaba su oposición al slogan de solidaridad que se popularizó en estas&#xA;horas (Je suis Charlie vs Je ne suis pas Charlie). El tipo decía que repudiaba&#xA;el ataque &lt;strong&gt;pero&lt;/strong&gt; que la revista es intolerante, colonialista y racista, y su&#xA;argumentación viraba hacia la denuncia de las acciones terroristas de algunos&#xA;estados (Francia, la OTAN, Israel, EEUU) y de la situación opresiva que viven&#xA;los musulmanes en Europa. Para mi un repudio del asesinato hecho en estos&#xA;términos resulta en una expresión de corrección política vacía puesto que se&#xA;asemeja más a la justificación de la acción homicida. &lt;strong&gt;(Lamentablemente no&#xA;funciona más el enlace en el sitio original, pero lo encontré en &lt;a href=&#34;https://rebelion.org/yo-no-soy-charlie/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;este otro&#xA;lugar, aunque sin los comentarios&lt;/a&gt;).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
