<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>opinion - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/opinion/</link>
        <description>opinion - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/opinion/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 07</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-07/</link>
    <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-07/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 07. Mi identidad anarcosionista
Estoy por redactar un manifiesto, el del anarcosionismo, desde el cual propugno la creación del Estado de Israel y su posterior destrucción en sincronía (al mismo tiempo) con la destrucción de todos los estados del mundo. Especialmente y en particular de todos los estados capitalistas, confesionales y originarios, ya sean los EEUU de Norteamérica, la República Islámica de Irán, el Estado Plurinacional de Bolivia y la República Argentina, en ese orden simultaneo (?]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 06</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-06/</link>
    <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-06/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 06. La teoría del mal único.
Cada día se multiplican las declaraciones de condena al Estado de Israel por los actuales bombardeos e incursiones en Gaza, y en solidaridad con el pueblo palestino. Adhiero a la mayoría de estas declaraciones pero a la vez me resultan parciales y preocupantes. Ahora leo el cartel que acompaña este posteo y siento que se trata más de un meme que de una actividad que realmente se materializará en unos días.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 05</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-05/</link>
    <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-05/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 05. Genocio y antisionismo, o no.
Cuando veo publicaciones sobre el genocidio palestino me dan ganas de discutirlo. Desde mi punto de vista el término no es justo para describir la situación, y no creo que esto me convierta en un insensible o en un partidario feroz del colonialismo. Aprovecharía esa oportunidad para proponer que los lectores no pasen automática y tranquilizadoramente a condenar al Estado de Israel, sin atravesar un proceso de comprensión más profundo de las causas del conflicto, y de las posibles y necesarias soluciones.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 04</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-04/</link>
    <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-04/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 04. Empatía con los victimarios y las víctimas.
Me pregunto cómo les puedo pedir capacidad de reflexionar a las personas que sufren los horrores que hemos visto y seguimos viendo. Soy cuidadoso en advertir que el terror impuesto por Hamás al masacrar población civil es imperdonable y busca clausurar las posibilidades de encontrar salidas al conflicto palestino-israelí. Al mismo tiempo, es inaceptable que un estado organizado como Israel actúe como una víctima enceguecida retaliando con bombas sobre una población encerrada en la que conviven personas que no tienen ninguna responsabilidad en esos atentados.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 03</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-03/</link>
    <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-03/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 03. Sionismo y antisionismo.
El sionismo es la ideología decimonónica de los judíos principalmente de la Europa oriental que ansiaban cumplir el sueño de la casa propia en la época anterior a la fundación del Banco Hipotecario. Los judíos ansiaban un país donde sólo pudieran ser explotados por otros judíos y donde sea menos probable que te cosan estrellas amarillas en el ojal sin tu consentimiento. Lo mío son las ciencias sociales, caerle bien a la gente y elegir el mejor momento histórico para discutir los problemas con gente herida.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 02</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-02/</link>
    <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-02/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 02. Apartheid y el Pueblo de las Páginas Inmobiliarias.
Sigamos, no existe un apartheid dentro de las fronteras de Israel, que son medio gelatinosas y se derraman hacia los costados. Dentro de la línea fronteriza, los ciudadanos israelíes gozan de igualdad de derechos ya sean judíos, musulmanes, cristianos, drusos, ateos, hinchas de Boca Juniors o rastafaris. En eso no hay demasiada diferencia con un estado tradicional como los que conocemos en América o Europa.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/</link>
    <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 01. Introducción.
En ningún universo la retaliación planificada es un acto de justicia. Tratar a otros como animales humanos no sería la mejor manera de resolver un conflicto. ¿Por qué es tan dificil aprender de la historia que uno lleva encima y sentir algo de empatía por el modo en que sienten y piensan los demás? ¿No se cansan todos de arruinar el mundo conocido?
Veo con resignación el intercambio de declaraciones de condena e indignación hacia las acciones de palestinos e israelíes.]]></description>
</item>
<item>
    <title>La inutilidad de la ciencia</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/la-inutilidad-de-la-ciencia/</link>
    <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/la-inutilidad-de-la-ciencia/</guid>
    <description><![CDATA[Hace poco, en Argentina, tras el intento por parte del oficialismo de limitar el cupo de ingreso a la carrera científica y los recortes presupuestarios en ese area, los investigadores fueron atacados desde notas periodísticas y redes sociales por dedicarse a temas sin interés (en particular los referidos a las ciencias sociales). También ocurrió una reacción de defensa acerca de la importancia de estudiar científicamente todo tipo de cosas. La pobreza de argumentación no se limitó a ningún bando.]]></description>
</item>
<item>
    <title>¿Cuánto debe ganar un docente, un médico, un investigador?</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/cu%C3%A1nto-debe-ganar-un-docente-un-m%C3%A9dico-un-investigador/</link>
    <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/cu%C3%A1nto-debe-ganar-un-docente-un-m%C3%A9dico-un-investigador/</guid>
    <description><![CDATA[Los docentes universitarios, cuya realidad conozco de cerca, reclaman desde hace mucho tiempo algo así como la canasta familiar para el cargo &quot;full time&quot; de menor jerarquía. El &quot;full time&quot; o &quot;dedicación exclusiva&quot; es un trabajo que ocupa 40 horas a la semana. Y la pirámide, en orden ascendente de grossitud, comienza con el auxiliar de primera categoría, y sigue con el jefe de trabajos prácticos, el profesor adjunto, el profesor asociado y el profesor titular.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Se dice de Charlie Hebdo</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/se-dice-de-charlie-hebdo/</link>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/se-dice-de-charlie-hebdo/</guid>
    <description><![CDATA[Algunos artículos que hablan sobre el atentado a Charlie Hebdo y sus repercusiones:
Je ne suis pas Charlie (ya no funciona el link) (Yo no soy Charlie). José Antonio Gutiérrez D. Conviene también leer los comentarios. ¡Nuevo enlace que funciona! (pero sin los comentarios)
Blasfemias y pecados de omisión por Juan Rizzo en el blog Inocencia Pragmática y otras contraindicaciones.
Génesis del terror por Atilio Borón en Página/12.
¿Son Asesinatos, y no en el buen Sentido de la Palabra?]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
