<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arte on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/arte/</link>
    <description>Recent content in Arte on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2019 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/arte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acuarela</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/acuarela/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/acuarela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por si me faltaba algún pasatiempo encontré uno nuevo. O debería decir varios&#xA;nuevos. Una cosa lleva a la otra, y si bien cuando me suceden estas explosiones&#xA;de entusiasmmo por nuevas actividades trato de documentar su origen, en este&#xA;caso dejé pasar el tiempo y no estoy del todo seguro cómo llegué a zambullirme&#xA;en este sector del mundo de las artes plásticas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Creo que estaba mirando videos sobre Journaling (el tema de llevar un&#xA;diario / agenda personal también me interesa, por diversos motivos que&#xA;quedarán para otro post) y en YouTube (¡oh, fuente de todo saber!) me&#xA;maravillé al ver elaboradas expresiones artísticas en cuadernitos de&#xA;gentecita desperdigada por este generoso planeta. De ahí me puse a ver&#xA;videos sobre distintas técnicas de dibujo, sketching urbano (bocetar&#xA;edificios / paisajes / gente en la vía pública) y finalmente acuarelas.&#xA;El canal de sketching de &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/teohyc&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Teoh Yi&#xA;Chie&lt;/a&gt; está muy bueno.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hacedores</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/hacedores/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/hacedores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gracias a la proliferación de tutoriales en diversos formatos, hace años&#xA;empecé a ver gente practicando artes y oficios como la carpintería, la&#xA;electrónica hobbista, la permacultura, la cerámica, la calistenia, la&#xA;programación en lenguajes infrecuentes, la herrería, el jiujitsu (el arte suave)&#xA;y un sinfín de diversidades así. Son cosas diferentes a disciplinas que&#xA;anteriormente me habían resultado más afines, como la literatura fantástica, las&#xA;fisicomatemáticas, el lenguaje BASIC y el ajedrez, todas cosas más relacionadas&#xA;con la mente que con las manos y el cuerpo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los garabatos de Cabrol</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/los-garabatos-de-cabrol/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/los-garabatos-de-cabrol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tengo un amigo que es un genio. Levantó paredes, soldó parrillas y rejas,&#xA;instaló cañerías de gas natural. Y aún así, con la tremenda carga de los oficios&#xA;comiéndole el tiempo y extenuándole los músculos a cambio de la subsistencia, el&#xA;artista encontró el papel y las tintas para delinear mundos y personajes con una&#xA;maestría que cuesta convencerse de que habita cerca, porque los genios me&#xA;parecen muy lejanos y Sebastián Cabrol vivió siempre a cuatro o cinco cuadras de&#xA;mi casa, en Paraná.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
