<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Linux on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.150.0</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Sep 2017 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Peso de los directorios en Linux</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/09/peso-de-los-directorios-en-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/09/peso-de-los-directorios-en-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se me está por llenar el disco rígido externo, donde tengo fotos, películas,
documentos y demás. Un terabyte de porquerías, pero nada que quiera borrar. ¿O
sí? Ir directorio por directorio es tedioso y puede volverse una tarea
abrumadora si aparecen muchos subdirectorios anidados con incierto contenido
dentro de los mismos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se puede usar el comando &lt;em&gt;du&lt;/em&gt; para obtener el tamaño de los directorios
y encadenarlo con un &lt;em&gt;sort&lt;/em&gt; para que el resultado aparezca ordenado por
el tamaño de los mismos:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Backup con RSync</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/06/backup-con-rsync/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/06/backup-con-rsync/</guid>
      <description>&lt;p&gt;RSync es un programa que permite copiar archivos, pero a diferencia de un
copiado común, compara los archivos de origen y destino y sólo realiza la
transferencia de la diferencia entre ambos: si son iguales no transfiere nada,
si es un archivo de texto y se agregó sólo un caracter, RSync envía unicamente
ese caracter y reconstruye el archivo en el destino para que ambas copias sean
exactamente iguales. De este modo el procedimiento es más eficiente, en
particular si se copian archivos grandes. La copia se puede realizar entre
cualquier directorio de origen y destino, ya sea que se encuentren en un mismo
disco rígido, en diferentes discos en una misma computadora o también entre una
máquina local y una remota (o viceversa).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autoaprendizajes</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/10/autoaprendizajes/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/10/autoaprendizajes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No recuerdo en qué momento fue que pronuncié las palabras mágicas, pero cuando
sea que haya ocurrido, se abrieron portales hacia temas inexplorados dentro de
un mundo que creía conocer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los últimos meses (¿10? ¿20?) me encontré con:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un lenguaje de programación fantástico por su sencillez y potencia
(&lt;a href=&#34;https://www.python.org/&#34;&gt;Python&lt;/a&gt;), junto con un conjunto de
librerías para tareas científicas: matplotlib, numpy, pandas, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la idea del control de versiones (que es una herramienta magnífica
para quienes escribimos todo tipo de textos que al ir corrigiendo
dejan una huella dificil de seguir desde su versión inicial hacia su
versión actual, ya sea que se trate de programas, entradas de blog o
informes científicos o técnicos). En particular Git y
&lt;a href=&#34;https://github.com/&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;el deseo de colaborar en el desarrollo colectivo de software, cosa
que creo que en el futuro de mediano plazo espero concretar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Avancé con el aprendizaje de Emacs (con
&lt;a href=&#34;http://batsov.com/prelude/&#34;&gt;Prelude&lt;/a&gt;, actualmente en uso, y
&lt;a href=&#34;http://ergoemacs.org/&#34;&gt;Ergoemacs&lt;/a&gt;, que por el momento dejé de usar pero
igual creo que está buenísimo, de ahí surgió el interés por los teclados
con distribución &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Teclado_Dvorak&#34;&gt;Dvorak&lt;/a&gt;
que uso actualmente), descubrí el &lt;a href=&#34;http://ipython.org/&#34;&gt;IPython
Notebook&lt;/a&gt; (y encadenado con eso ahora descubrí el
lenguaje &lt;a href=&#34;http://julialang.org/&#34;&gt;Julia&lt;/a&gt;). Aca pueden ver una imagen del
IPython Notebook mientras lo usaba para un trabajo de Dosimetría.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalacion de Linux</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/08/instalacion-de-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2014 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/08/instalacion-de-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No es difícil encontrar la información para la instalación de Linux, pero hay distintas maneras y quiero dejar registrada la forma en que lo estoy haciendo actualmente. Los pasos que sigo son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bajar el ISO (el archivo imagen) de la distribución que quiero
instalar, en este caso es Linux Mint 17.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Formatear en FAT32 el pendrive mediante el programa GParted.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con el programa UNETBOOTIN se pasa la imagen al pendrive (hay que
elegir el archivo ISO como fuente).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Luego ya es cuestión de setear la PC para que arranque con el pendrive y
seguir las instrucciones que aparezcan en pantalla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Descubriendo Gnome</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/02/descubriendo-gnome/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/02/descubriendo-gnome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Empecé a tomarle el gustito a Fedora y Gnome. Al principio (24 horas atrás) el
mouse parecía haber alcanzado un inoportuno grado de independencia porque se
tendía a ir a la esquina superior izquierda (la “hot corner”) y se habilitaba el
menú de Actividades. Para solucionarlo encontré &lt;a href=&#34;https://extensions.gnome.org&#34;&gt;un
sitio&lt;/a&gt; desde el cual se instalan las extensiones
de GNOME, que es un gran descubrimiento en sí mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero lo primero: instale &#39;No Topleft Hot Corner&#39;. Me resulto
llamativo que la instalación se realiza moviendo un switch que aparece
junto al nombre de la extensión desde la propia página web (y que tiene
también el texto ON u OFF de acuerdo a si ya esta instalado o no). Un
detalle es que me anduvo bien desde Firefox, pero no desde Chrome (me
doy bronca, porque todavía no instalé Opera, y es mi navegador de
cabecera).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dónde están los programas en Linux</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/02/d%C3%B3nde-est%C3%A1n-los-programas-en-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 10:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/02/d%C3%B3nde-est%C3%A1n-los-programas-en-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los directorios típicos son los siguientes, aunque hay variaciones en las
distintas distribuciones de linux:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;[/bin] ejecutables (Essential commands that everyone needs to use at any time)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[/usr] A complex hierarchy of additional programs and files.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[/usr/bin] normal user executables. The commands that aren&amp;rsquo;t essential for
users but are useful&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[/sbin] (superuser core executables) The commands the system Administrator
needs access to.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[/usr/sbin] (superuser executables). The commands that aren&amp;rsquo;t essential for
Administrators but are useful.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Library files: (semi-equivalent to windows dll&#39;s) [/lib], [/usr/lib], etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configuration files: [/etc/]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[/run/media] es en donde se montan las unidades portátiles, como el rígido
externo y el pendrive&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;También se le puede preguntar al sistema dónde está instalado un paquete:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
