<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Lisp on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/lisp/</link>
    <description>Recent content in Lisp on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.150.0</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2017 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/lisp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bienvenidos a Scheme</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/11/bienvenidos-a-scheme/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/11/bienvenidos-a-scheme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nuevamente un vórtice del espacio-tiempo perturbó el campo magnético terrestre y
esta vez no solamente escaparon de prisión los más peligrosos rufianes de Ciudad
Gótica, sino que en vez de retomar el estudio de Clojure, el dialecto de Lisp
que me cautivó en 2014, viajé hasta otro universo computacional y ahora estoy a
toda máquina leyendo sobre Scheme, que es otro dialecto del lenguaje diseñado
para simular la inteligencia humana, creado por John McCarthy en la década del
50.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clojure, nuevo entretenimiento</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/11/clojure-nuevo-entretenimiento/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/11/clojure-nuevo-entretenimiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el mundo Emacs se menciona bastante el lenguaje Clojure, como un dialecto de
Lisp que corre sobre el Java Virtual Machine, lo cual constituye para mi un dato
casi completamente inutil, puesto que desconozco Java y su JVM. De cualquier
manera, mientras continúo leyendo ANSI Common Lisp, me dieron ganas de probar,
así que guardo aquí las instrucciones de instalación para usar Clojure con Emacs
en Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cuestión no es tan complicada, primero verificamos desde un terminal
que Java está instalado:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A punto para Lisp</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/08/a-punto-para-lisp/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/08/a-punto-para-lisp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando empecé a leer &lt;a href=&#34;http://www.gigamonkeys.com/book/&#34;&gt;Practical Common Lisp&lt;/a&gt;,
de Peter Seibel, tras escuchar &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=-8DO0_pqLNA&#34;&gt;el reportaje de Sacha Chua a Bozhidar
Batsov&lt;/a&gt;, tuve algunos
inconvenientes para poder instalar Lisp en mi compu, hasta que encontré el
tutorial &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=VnWVu8VVDbI&#34;&gt;Installing Common Lisp&lt;/a&gt;.
Estas notas resumen la información del video (sus instrucciones se muestran en
un entorno Windows mientras que mi transcripción es para Linux), para poder
instalar un Lisp en cualquier máquina con Emacs:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allí dice que se puede &lt;a href=&#34;http://www.sbcl.org/platform-table.html&#34;&gt;bajar sbcl&lt;/a&gt;
(&lt;strong&gt;elegir el binario&lt;/strong&gt;, de la tabla para las distintas plataformas, en mi caso
Linux AMD64, &lt;em&gt;que no implica que esa deba ser la marca de nuestro
microprocesador&lt;/em&gt;) e instalarlo. Prestar atención a que el archivo bajado sea
efectivamente un binario (posee la palabra &amp;quot;binary&amp;quot; en el nombre, antes de la
extensión) y descomprimirlo, lo cual se hace con la orden:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
