<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>keybindings - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/keybindings/</link>
        <description>keybindings - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 24 Sep 2015 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/keybindings/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Python en Emacs y otros atajos</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/python-en-emacs-y-otros-atajos/</link>
    <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/python-en-emacs-y-otros-atajos/</guid>
    <description><![CDATA[Spacemacs   Anaconda-mode: Emacs tiene muchas herramientas para facilitar la programación en Python. En Spacemacs se puede activar anaconda-mode, que habilita una serie de paquetes útiles. Por ejemplo &quot;eldoc&quot; que ofrece información en el modeline sobre la función que se está tipeando (muestra los nombres de sus argumentos). Cosas de Anaconda para usar:
 anaconda-mode-complete (C-M-i) anaconda-mode-find-definitions (SPC m g g): busca el origen del símbolo bajo el punto. Por ejemplo: si se trata de una función, abre el archivo donde está definida y ubica el punto sobre el encabezado de la misma.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Emacs y restructuredText</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/emacs-y-restructuredtext/</link>
    <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/emacs-y-restructuredtext/</guid>
    <description><![CDATA[Estuve escribiendo algunas entradas para el blog y encontré algunas cosas que vale la pena recordar, que quedan anotadas aca.
El modo abbrev tendría que desactivarlo globalmente porque cada vez que escribo la palabra &quot;con&quot; (en modo restructuredText) y hago un espacio me lo expande a un texto que no deseo (content...). Se desactiva con M-x abbrev-mode. Mejor aún, encontré cómo editar la lista de abreviaturas. Es así: M-x list-abbrevs y se abre un buffer con las abreviaturas, que se puede editar.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Keybindings conflictivos en Emacs</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/keybindings-conflictivos-en-emacs/</link>
    <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/keybindings-conflictivos-en-emacs/</guid>
    <description><![CDATA[Desde que empecé a usar Emacs probé dos grandes paquetes para facilitar su uso. Uno ha sido Ergoemacs, que es buenísimo porque remapea todos los accesos rápidos de teclado para poder usarlos de forma más simple e intuitiva (por ejemplo: C-x C-f, que “visitaba” un archivo, pasa a ser C-o, que es el comando stándard para &quot;abrir archivo&quot; en casi todos los programas actuales). Sin embargo, luego encontré buenas funcionalidades en otro llamado Prelude.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
