<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Ciencia - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/ciencia/</link>
        <description>Ciencia - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/ciencia/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Formación Activista - Damián Verzeñassi</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</link>
    <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</guid>
    <description><![CDATA[Estos son apuntes que tomé en un curso llamado &ldquo;Formación Activista&rdquo;.
El lunes 4 de abril de 2022, en el segundo encuentro de la Formación Activista nos encontramos con Damián Verzeñassi, médico e investigador, activista, fundador/titular de la Cátedra de Salud Socioambiental de la Facultad de Ciencias Médicas de la Universidad Nacional de Rosario y del Instituto Nacional de Salud Socioambiental. No anoté mucho, sólo algunos puntos que me parecieron más significativos en el momento.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cambio Vegano (Parte 2)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-2/</link>
    <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:15:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-2/</guid>
    <description><![CDATA[El veganismo es una posible respuesta humana a los problemas creados por nuestra especie. La propuesta de evitar la explotación animal, desde el consumo alimentario hasta la utilización de cueros, mieles y huevos, aparece como un mandato razonable y respetable. Las razones son múltiples: la ganadería bovina produce toneladas de gases de efecto invernadero y requiere enormes parcelas atiborradas de granos para su alimentación industrial, lo que resulta en tremendas desforestaciones, masivas pérdidas de espacios naturales y biodiversidad.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cambio Vegano (Parte 1)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-1/</link>
    <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-1/</guid>
    <description><![CDATA[Recuerdo que durante la década de 1980, en paralelo con el retorno de la democracia, la novedosa epidemia de SIDA, el destape, el mundial de México y las cajas PAN, temía la catastrófica posibilidad de una guerra nuclear. Mucha gente no lo recuerda o estaba entretenida con No Toca Botón, pero yo no estaba loco, sólo era un niño informado. Hoy en día no se qué porcentaje de la población integramos los que estamos al tanto y nos preocupamos &ndash;en paralelo con el vaciamiento total del concepto de democracia, la novedosa epidemia de coronavirus, el auge del trap, la copa América y la profundización del Modelo&ndash; por los efectos actuales y futuros del cambio climático, de la pérdida de espacios naturales y de la superpoblación mundial.]]></description>
</item>
<item>
    <title>La única verdad es la incertidumbre (II)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-ii/</link>
    <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-ii/</guid>
    <description><![CDATA[Esta es la continuación de La única verdad es la incertidumbre (I)
Para calificar de científico al conocimiento debe adecuarse el proceso de su producción a normas metodológicas y reglas de razonamiento mediante los cuales se tratan de eliminar errores, imprecisiones, opiniones infundadas, fantasías y charlatanería en general. Establecer conocimientos sólidos y coherentes dentro de cada disciplinas se traduce en una comprensión más ajustada a la realidad del universo.
A pesar de la justificada racionalidad de estos procesos, la tarea es complicada y presenta muchas dificultades.]]></description>
</item>
<item>
    <title>La única verdad es la incertidumbre (I)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/</link>
    <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/</guid>
    <description><![CDATA[Hace tres años me invitaron a participar de un seminario sobre la verdad en la Facultad de Ciencias de la Educación (UNER). ¡Claramente esos profesores no discriminan e invitan a cualquiera! Leandro, Franco, Alexis, Juan, Gustavo: gracias por ser como son. En aquel entonces me entusiasmé. Estuvo buena la experiencia pero no quedé muy conforme con mi presentación oral, que fue enredada y confusa. De todos modos dio como fruto un escrito largo con algunas opiniones sobre ciencia, tecnología y educación, muy util para mi mismo, porque a veces uno cree que tiene ideas fuertes y bien entrelazadas sobre un tema y en esa instancia de escribir descubre las lagunas, huecos y sinsentidos de lo que creía saber.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Ciencia con problemas capitales</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/ciencia-con-problemas-capitales/</link>
    <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/ciencia-con-problemas-capitales/</guid>
    <description><![CDATA[Sigue el conflicto en Argentina por las políticas científicas del nuevo gobierno y el viejo ministro. Al recorte en el número de ingresantes al Conicet se suman disposiciones que perjudican a quienes no pueden enmarcar sus proyectos de investigación dentro de las ciencias aplicadas que produzcan un beneficio social tangible. Desde arriba, los cabezones tiraron los dados, y salieron seleccionadas estas seis areas: 1) agroindustria, 2) industria, 3) energía, 4) ambiente y desarrollo sustentable, 5) desarrollo social y 6) salud (¡probablemente en ese orden!]]></description>
</item>
<item>
    <title>La inutilidad de la ciencia</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/la-inutilidad-de-la-ciencia/</link>
    <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/la-inutilidad-de-la-ciencia/</guid>
    <description><![CDATA[Hace poco, en Argentina, tras el intento por parte del oficialismo de limitar el cupo de ingreso a la carrera científica y los recortes presupuestarios en ese area, los investigadores fueron atacados desde notas periodísticas y redes sociales por dedicarse a temas sin interés (en particular los referidos a las ciencias sociales). También ocurrió una reacción de defensa acerca de la importancia de estudiar científicamente todo tipo de cosas. La pobreza de argumentación no se limitó a ningún bando.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
