<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aborto on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/aborto/</link>
    <description>Recent content in Aborto on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jul 2018 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/aborto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aborto y reglas para un debate</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/aborto-y-reglas-para-un-debate/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/aborto-y-reglas-para-un-debate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En diez días el Senado votará el Proyecto de Ley de Interrupción Voluntaria del&#xA;Embarazo, que ya fue aprobado por la Cámara de Diputados. Las numerosísimas&#xA;exposiciones y el debate captaron la atención de miles de ciudadanos y eso lo&#xA;vemos reflejado en la masiva discusión pública que tiene lugar en las redes&#xA;sociales. Pocas veces en mi vida recuerdo haber estado tan pendiente de un&#xA;debate televisivo: el del Beagle, cuando yo tenía 8 o 9 años, del que recuerdo&#xA;los hipnóticos anteojos y mostacho de Dante Caputo, y la frase &amp;quot;es pura&#xA;cháchara&amp;quot; del viejo Saadi, y ahora éste, en el que miro la sucesión de&#xA;exposiciones y bastante seguido me sorprendo con discursos que oxigenan mi&#xA;decaido entusiasmo por la política. No solo eso, también la exposición&#xA;indiscriminada a variados discursos me regalaron la oportunidad de festejar por&#xA;anticipado los memes que vendrán, tras declaraciones que se inscriben en la&#xA;fecunda tradición de reverenciados autores como Pipo Cipolatti, Roberto Gomez&#xA;Bolaño, Moria Casán, Ricardo Fort y Vicky Xipolitakis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vieja intervención sobre el aborto</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/vieja-intervenci%C3%B3n-sobre-el-aborto/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/vieja-intervenci%C3%B3n-sobre-el-aborto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La discusión legislativa actual, a través de la cual espero que se legalice el&#xA;aborto, ha logrado algo casi inédito: me resultó interesante y entretenido&#xA;escuchar un montón de discursos. Algunos muy retrógrados y graciosos, que sirven&#xA;de fundamento al deseo de completa extinción de la humanidad, y otros muy&#xA;ilustrados, emocionantes, técnicamente interesantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dado que no me han invitado a ningún púlpito pero como tengo ganas de&#xA;contribuir de algún modo a la discusión y cuento con este blog desierto,&#xA;aprovecho el espacio (que me agradezco a mi mismo por darme), para&#xA;compartir este texto de 2010, que fue un mail escrito a una lista de&#xA;correos cuyos miembros eran principalmente docentes de la Universidad&#xA;Nacional de Entre Ríos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
