<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Aborto - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/aborto/</link>
        <description>Aborto - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 28 Jul 2018 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/aborto/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Aborto y reglas para un debate</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/aborto-y-reglas-para-un-debate/</link>
    <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/aborto-y-reglas-para-un-debate/</guid>
    <description><![CDATA[En diez días el Senado votará el Proyecto de Ley de Interrupción Voluntaria del Embarazo, que ya fue aprobado por la Cámara de Diputados. Las numerosísimas exposiciones y el debate captaron la atención de miles de ciudadanos y eso lo vemos reflejado en la masiva discusión pública que tiene lugar en las redes sociales. Pocas veces en mi vida recuerdo haber estado tan pendiente de un debate televisivo: el del Beagle, cuando yo tenía 8 o 9 años, del que recuerdo los hipnóticos anteojos y mostacho de Dante Caputo, y la frase &quot;es pura cháchara&quot; del viejo Saadi, y ahora éste, en el que miro la sucesión de exposiciones y bastante seguido me sorprendo con discursos que oxigenan mi decaido entusiasmo por la política.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Vieja intervención sobre el aborto</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/vieja-intervenci%C3%B3n-sobre-el-aborto/</link>
    <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/vieja-intervenci%C3%B3n-sobre-el-aborto/</guid>
    <description><![CDATA[La discusión legislativa actual, a través de la cual espero que se legalice el aborto, ha logrado algo casi inédito: me resultó interesante y entretenido escuchar un montón de discursos. Algunos muy retrógrados y graciosos, que sirven de fundamento al deseo de completa extinción de la humanidad, y otros muy ilustrados, emocionantes, técnicamente interesantes.
Dado que no me han invitado a ningún púlpito pero como tengo ganas de contribuir de algún modo a la discusión y cuento con este blog desierto, aprovecho el espacio (que me agradezco a mi mismo por darme), para compartir este texto de 2010, que fue un mail escrito a una lista de correos cuyos miembros eran principalmente docentes de la Universidad Nacional de Entre Ríos.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
