<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reflexiones on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/reflexiones/</link>
    <description>Recent content in Reflexiones on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/reflexiones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Formación Activista - Damián Verzeñassi</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estos son apuntes que tomé en un curso llamado &amp;ldquo;Formación Activista&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El lunes 4 de abril de 2022, en el segundo encuentro de la &lt;a href=&#34;https://formacionactivista.online/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Formación Activista&lt;/a&gt; nos encontramos con Damián Verzeñassi, médico e investigador, activista, fundador/titular de la Cátedra de Salud Socioambiental de la Facultad de Ciencias Médicas de la Universidad Nacional de Rosario y del Instituto Nacional de Salud Socioambiental. &lt;em&gt;No anoté mucho, sólo algunos puntos que me parecieron más significativos en el momento&lt;/em&gt;. Pensé en retornar a la clase grabada para revisarla posteriormente pero sigue pendiente. Acá mis apuntes, no se dónde terminan las palabras de él y dónde empiezan mis agregados:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cambio Vegano (Parte 2)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:15:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El veganismo es una posible respuesta humana a los problemas creados por nuestra&#xA;especie. La propuesta de evitar la explotación animal, desde el consumo&#xA;alimentario hasta la utilización de cueros, mieles y huevos, aparece como un&#xA;mandato razonable y respetable. Las razones son múltiples: la ganadería bovina&#xA;produce toneladas de gases de efecto invernadero y requiere enormes parcelas&#xA;atiborradas de granos para su alimentación industrial, lo que resulta en&#xA;tremendas desforestaciones, masivas pérdidas de espacios naturales y&#xA;biodiversidad. Por otra parte, la violencia, maltrato y tortura que sufren los&#xA;animales en los modos de explotación dominantes son indefendibles. Otro punto&#xA;inevitable para discutir es la posibilidad de exorcisar totalmente el consumo de&#xA;carnes de la dieta humana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cambio Vegano (Parte 1)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recuerdo que durante la década de 1980, en paralelo con el retorno de la&#xA;democracia, la novedosa epidemia de SIDA, el destape, el mundial de México y las&#xA;cajas PAN, temía la catastrófica posibilidad de una guerra nuclear. Mucha gente&#xA;no lo recuerda o estaba entretenida con No Toca Botón, pero yo no estaba loco,&#xA;sólo era un niño informado. Hoy en día no se qué porcentaje de la población&#xA;integramos los que estamos al tanto y nos preocupamos &amp;ndash;en paralelo con el&#xA;vaciamiento total del concepto de democracia, la novedosa epidemia de&#xA;coronavirus, el auge del trap, la copa América y la profundización del Modelo&amp;ndash;&#xA;por los efectos actuales y futuros del cambio climático, de la pérdida de&#xA;espacios naturales y de la superpoblación mundial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hacedores</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/hacedores/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/hacedores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gracias a la proliferación de tutoriales en diversos formatos, hace años&#xA;empecé a ver gente practicando artes y oficios como la carpintería, la&#xA;electrónica hobbista, la permacultura, la cerámica, la calistenia, la&#xA;programación en lenguajes infrecuentes, la herrería, el jiujitsu (el arte suave)&#xA;y un sinfín de diversidades así. Son cosas diferentes a disciplinas que&#xA;anteriormente me habían resultado más afines, como la literatura fantástica, las&#xA;fisicomatemáticas, el lenguaje BASIC y el ajedrez, todas cosas más relacionadas&#xA;con la mente que con las manos y el cuerpo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La inutilidad de la ciencia</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/la-inutilidad-de-la-ciencia/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/la-inutilidad-de-la-ciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace poco, en Argentina, tras el intento por parte del oficialismo de limitar el&#xA;cupo de ingreso a la carrera científica y los recortes presupuestarios en ese&#xA;area, los investigadores fueron atacados desde notas periodísticas y redes&#xA;sociales por dedicarse a temas sin interés (en particular los referidos a las&#xA;ciencias sociales). También ocurrió una reacción de defensa acerca de la&#xA;importancia de estudiar científicamente todo tipo de cosas. La pobreza de&#xA;argumentación no se limitó a ningún bando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Misterios de la temporización</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/misterios-de-la-temporizaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/misterios-de-la-temporizaci%C3%B3n/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer y hoy el mate cocido se enfrió más rápido. Advertí el motivo con premura.&#xA;No es que se haya producido una grieta espacio-temporal en la ciudad de La&#xA;Plata. La aceleración siempre coincide con los días no laborables, y justo ayer&#xA;fue sábado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Llega el fin de semana y me encuentro lubricando la eficacia del&#xA;aprovechamiento del tiempo, porque las agujas del reloj se desplazan más&#xA;rápido. Es corto el período de libertad, quiero aprovechar mi energía&#xA;vital para materializar todos los proyectos que acumulo mientras no soy&#xA;dueño de mis horas, en el trabajo, o mientras no soy dueño de mis&#xA;músculos, cuando ya estoy en casa pero durante el intervalo en el que el&#xA;cansancio y el hastío me neutralizan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trifulca digital tras un ataque terrorista</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer ocurrió el atentado a la sede de la revista Charlie Hebdo, que me afectó bastante. Quizás porque me gusta el humor, y en particular el humor satírico, y porque me resulta completamente absurdo que hayan asesinado a alguien por unos dibujos burlones.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estuve leyendo artículos para saber más sobre el hecho y sobre las víctimas, y&#xA;también recorrí muchos posteos de las redes sociales sobre el tema. Me indignó&#xA;particularmente &lt;a href=&#34;http://tlaxcala-int.blogspot.com.ar/2015/01/je-ne-suis-pas-charlie-yo-no-soy-charlie.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;este&#xA;artículo&lt;/a&gt;&#xA;que manifestaba su oposición al slogan de solidaridad que se popularizó en estas&#xA;horas (Je suis Charlie vs Je ne suis pas Charlie). El tipo decía que repudiaba&#xA;el ataque &lt;strong&gt;pero&lt;/strong&gt; que la revista es intolerante, colonialista y racista, y su&#xA;argumentación viraba hacia la denuncia de las acciones terroristas de algunos&#xA;estados (Francia, la OTAN, Israel, EEUU) y de la situación opresiva que viven&#xA;los musulmanes en Europa. Para mi un repudio del asesinato hecho en estos&#xA;términos resulta en una expresión de corrección política vacía puesto que se&#xA;asemeja más a la justificación de la acción homicida. &lt;strong&gt;(Lamentablemente no&#xA;funciona más el enlace en el sitio original, pero lo encontré en &lt;a href=&#34;https://rebelion.org/yo-no-soy-charlie/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;este otro&#xA;lugar, aunque sin los comentarios&lt;/a&gt;).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La fotografía en la era de lo memorable</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/la-fotograf%C3%ADa-en-la-era-de-lo-memorable/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/la-fotograf%C3%ADa-en-la-era-de-lo-memorable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Debo tener unos 20 o 30 cds y dvds con fotos, más álbumes almacenados&#xA;en el disco rígido externo, más unos cuantos subidos a sitios&#xA;online. Hay que sumar las del celular y la tablet, algunas de las&#xA;cuales (no todas, y es sisífico intentar diferenciarlas) se subieron&#xA;automáticamente a las cuentas asociadas en Flickr y Google+, y las que&#xA;siguen en tarjetas de memoria. La cámara guarda fotos en JPG y en RAW,&#xA;y hasta hace poco guardaba ambas. Algunos CDs son backups, alguna&#xA;carpeta puede ser una selección. Hay álbumes que son copias de&#xA;seguridad y otros no.  Muchos organizados por fecha, otros no. Es un&#xA;lío llevar al día una colección organizada de imágenes personales,&#xA;fotos para mostrar a los amigos y familiares, otras para compartir en&#xA;las redes sociales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
