<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Calistenia on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/calistenia/</link>
    <description>Recent content in Calistenia on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2017 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/calistenia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rutinas para evitar el gimnasio</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/rutinas-para-evitar-el-gimnasio/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/rutinas-para-evitar-el-gimnasio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algunos años me empezó a interesar la salud física y escribí algunas cosas&#xA;en este blog sobre el tema (sigan los tags de este artículo sobre la columna&#xA;derecha...). Comenté el libro &amp;quot;Convict Conditioning&amp;quot; de Paul Wade (para&#xA;abreviar voy a llamarlo &lt;strong&gt;CC&lt;/strong&gt; a partir de aca), de donde aprendí unas cuantas cosas&#xA;sobre el cuerpo y del cual seguí sus ejercicios intermitentemente. Hace algunos&#xA;días descubrí el subreddit&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/bodyweightfitness&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;BodyWeightFitness&lt;/a&gt; (que llamaré&#xA;&lt;strong&gt;r/BWF&lt;/strong&gt;) donde encontré una tonelada de información sobre ejercicios hechos&#xA;con el peso del cuerpo (calistenia). Me interesó una &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/bodyweightfitness/wiki/kb/recommended_routine&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;rutina&#xA;recomendada&lt;/a&gt;&#xA;con principios que contrastan con los del CC. Voy a comentar algunos puntos de&#xA;este desacuerdo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corpore sano</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/corpore-sano/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/corpore-sano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algunos meses empecé a leer (on-line, por supuesto) sobre acondicionamiento&#xA;físico, un poco estimulado por el deseo de mejorar en las artes marciales (en&#xA;este post hablaba sobre todo eso). En vez de seguir el programa&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.freeletics.com/es/pages/fundamentals&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Freeletics&lt;/a&gt; que me había&#xA;llamado la atención en un primer momento (en una de esas más adelante lo&#xA;intento), me encontré el libro &amp;quot;Convict conditioning&amp;quot;,&#xA;escrito por un supuesto ex-preso llamado Paul Wade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fitness, freeletics, calistenia y afines</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/fitness-freeletics-calistenia-y-afines/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/fitness-freeletics-calistenia-y-afines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nuevamente otro descubrimiento: tras años de ser un alfeñique pulsateclas he&#xA;encontrado una (o varias) disciplinas para fortalecer mi cuerpo sin ir al&#xA;gimnasio (actividad y ambiente que me resultan poco atractivos). Lástima que ya&#xA;pasaron cerca de dos semanas de este contacto inicial y no logro reconstruir&#xA;cómo fue que inicié mi jornada hacia la gimnasia callejera.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hacer barras (levantar el cuerpo sostenido desde un caño a cierta altura, hasta&#xA;lograr sobrepasar con la barbilla ese punto de apoyo que simultaneamente resulta&#xA;inalcanzable) fue una pesadilla de mi primer año en la escuela secundaria. El&#xA;profesor Alfonsini, en las clases de Educación Física en el parque Berduc,&#xA;torturaba nuestras siestas, dos veces a la semana, con un circuito de ejercicios&#xA;que ponía a prueba nuestra fuerza, aguante y capacidad de retención del almuerzo&#xA;que habíamos terminado de ingerir media hora antes de empezar la clase. La&#xA;secuencia creo que incluía tres barras y una &amp;quot;vuelta pajarito&amp;quot;. Para ejecutar&#xA;la vuelta había que llevar el mentón a la barra y desde esa posición tirar la&#xA;cabeza atrás y las piernas hacia delante, y con ese impulso realizar una&#xA;rotación completa con el cuerpo alrededor de la barra. Era tal la falta de&#xA;fuerza que tuvimos que empezar el gimnasio con el &lt;em&gt;Aguja&lt;/em&gt; Rubín para lograr&#xA;tales hazañas. Por supuesto que nunca más volví a hacer este tipo de ejercicios&#xA;cuando, culminado primer año, cambiamos de profesor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
