<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Bjj - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/bjj/</link>
        <description>Bjj - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2017 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/bjj/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>De vuelta al colegio de BJJ</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/de-vuelta-al-colegio-de-bjj/</link>
    <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/de-vuelta-al-colegio-de-bjj/</guid>
    <description><![CDATA[Estoy de vuelta en mi ciudad natal, ahora con tiempo y energías para tener una vida por fuera del trabajo. Esporádicamente retomé la rutina recomendada en el Reddit de BodyWeightFitness, que comenté en un post anterior, pero sin lograr suficiente continuidad. Ahora lo que compite por la utilización de mi tiempo flexible es la pila de ocupaciones y aficiones que reemplazaron al extractor de energía vital que es el trabajo con horario de oficina.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Bloguearás tu BJJ</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/bloguear%C3%A1s-tu-bjj/</link>
    <pubDate>Sun, 14 Dec 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/bloguear%C3%A1s-tu-bjj/</guid>
    <description><![CDATA[Parte del atractivo que encuentro en el Jiu-Jitsu Brasileño (BJJ) es la cantidad de blogs que cuentan la experiencia de aprenderlo. Vendría a ser la parte nerd-geek del asunto ¿Pero por qué la gente escribe sobre su BJJ y no tanto sobre su Karate o TaeKwonDo? ¿O acaso escriben y yo no lo encuentro? Con las palabras clave blog y bjj el buscador indica inmediatamente los sitios de Jiu Jiu, Georgette, Lex BJJ and Judo y Aesopian, entre muchos otros.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Brazilian Jiu-Jitsu</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/brazilian-jiu-jitsu/</link>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/brazilian-jiu-jitsu/</guid>
    <description><![CDATA[Cada cierto tiempo me encuentro nuevas pasiones. A veces duran, otras veces son sustituidas por otras, o por obligaciones que impiden el desarrollo de mis impulsos. El tiempo es finito, hay que saber elegir qué hacer con él. Empecé a leer cosas de Brazilian Jiu-Jitsu hace unos cuantos días y no he podido parar. Hay mucho material on-line: blogs personales, canales de YouTube, páginas de academias, enciclopedias, etc.
Atracciones Voy a tratar de señalar cuáles son los elementos que me resultan atractivos de este arte marcial, algunos quizás sean exclusivos del BJJ y otros de las artes marciales en general.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Artes marciales</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/artes-marciales/</link>
    <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/artes-marciales/</guid>
    <description><![CDATA[Mi jornada se cruzó con las artes marciales en 2011. Me dolía la espalda probablemente de tanto usar el mouse (con la zurda). El kinesiólogo me recomendó comenzar con clases de Taichi, así que probé. Las clases resultaron bien: movimientos suaves, búsqueda de flexibilidad, aprendizaje de “formas”. No me extraña que mis compañeros sean mayoritariamente de la tercera edad, las clases pueden sentirse aburridas. Yo las calificaría más bien de clases tranquilas y calmas, con ejercicios que buscan trabajar la flexibilidad y la respiración, y eventualmente llegar a un estado de meditación en movimiento.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
