<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Blog on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.150.0</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 18:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Venus en el Parque Urquiza</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2024/03/la-venus-en-el-parque-urquiza/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2024/03/la-venus-en-el-parque-urquiza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Empecé el Seminario Fotográfico &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/profile.php?id=100070913061365&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo lograr una buena
foto&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; que
dicta &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/mauriciogarin/&#34;&gt;Mauricio Garín&lt;/a&gt;, un
reconocido fotografo local (y amigo). La primera salida colectiva fue
convocada en las inmediaciones de la escultura &amp;ldquo;Venus saliendo del
baño&amp;rdquo; ubicada en el Parque Urquiza de Paraná. Teníamos una serie de
consignas que incluían fotografiar un mismo objeto con distintos
lentes, sacar fotos descriptivas del lugar, de detalles, etc. Cumplí
con algunas pero después me dejé llevar por el entusiasmo. Acá
comparto una selección de las que me gustaron.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Minusculo - Anio 1 - Numero 01</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/11/el-minusculo-anio-1-numero-01/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/11/el-minusculo-anio-1-numero-01/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;el-minúsculo&#34;&gt;EL MINÚSCULO&lt;/h1&gt;
&lt;h1 id=&#34;estamos-para-el-opúsculo&#34;&gt;&lt;em&gt;Estamos para el opúsculo&lt;/em&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Año I - Número 01 - 26 de Noviembre de 2023&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se terminó de teclear el 26 de Noviembre de 2023 con
&lt;a href=&#34;https://www.gnu.org/software/emacs/&#34;&gt;Emacs&lt;/a&gt; y
&lt;a href=&#34;https://orgmode.org/&#34;&gt;Org-Mode&lt;/a&gt; en
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Paran%C3%A1_(Argentina)&#34;&gt;Paraná&lt;/a&gt;, Entre
Ríos, Argentina&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Director: Diego Efe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redacción&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jefe de Todo: Dieguítico Efeltonian.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sección Política: Dieho Ahmed el-Efendi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sección de Papelería Artística: Diegonaceos Efandarulli.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diseño Gráfico: Estudio Elías Profeteinu Grafenstein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limpieza de la Máquina de Offset: Diegolardociánides Efevrou&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;quot;&lt;em&gt;It’s in the act of making things and doing our work that we figure
out who we are&lt;/em&gt;&amp;quot; - Austin Kleon, &amp;ldquo;Steal like an artist&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gato Verde - Clase 04</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/04/gato-verde-clase-04/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/04/gato-verde-clase-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la cuarta clase del taller la idea era dibujar personajes en tareas
de la vida cotidiana, pero no aislados sino con fondos simples. Sin
usar perspectiva sino los frentes o laterales de objetos reconocibles
facilmente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;viñetas-i&#34;&gt;Viñetas (I)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estas las arranqué en la clase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Esqueletos&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52807111627_40193a24d0_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Tinta&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52807883569_f831b7914a_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Acuarelas&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52808072370_81d1775596_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Journal&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52807161712_deb1debe28_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;viñetas-ii&#34;&gt;Viñetas (II)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;También las empecé en la clase, pero no las continué. Ya veremos si
otro día las completo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Esqueletos&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52807111482_5c7dcabf9a_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;te&#34;&gt;Te&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Busqué online imágenes de personas tomando té. Me gustó una y acá
copié la foto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gato Verde - Clase 03</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/04/gato-verde-clase-03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/04/gato-verde-clase-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La tercera clase fue para la aplicación del esqueleto para dibujar
personajes en acción. Las primeras dos hojas las inicié durante el
taller (dibujo de los esqueletos), y continué con ellas durante la
semana.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;varios-i&#34;&gt;Varios (I)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Esqueletos&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791691050_939e405611_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Dibujo&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791298366_2ca43d57e6_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Tinta&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52790746267_737354e125_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Acuarelas&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791535214_bb5e75c2e9_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;varios-ii&#34;&gt;Varios (II)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Esqueletos&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791535154_d3fc564d01_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Dibujo&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791748438_35905ea0fb_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Tinta&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791535274_4dd0b9f57a_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Acuarelas&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791748903_cd4ec26f2d_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;boxeadores&#34;&gt;Boxeadores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Esqueletos&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791535709_94eb722181_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Dibujo&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791692340_d65a5cdc71_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Tinta&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791692415_d3a05af309_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Acuarela&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791536109_b44ca06fcc_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;arqueros&#34;&gt;Arqueros&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Esqueletos&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791299916_37807afb5c_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Dibujo&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791692790_94ce6c641c_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Tinta&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52791300076_ad4aac1821_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Acuarela&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/52790747897_bcc21c355b_k.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gato Verde - Clase 02</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/03/gato-verde-clase-02/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/03/gato-verde-clase-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta segunda clase trabajamos el movimiento de un animal de cuatro
patas, usando un esqueleto. La consigna fue dibujar un mismo animal, o
distintos animales, haciendo cosas. Estos son las secuencias de mis
trabajos (que fui completando en la semana). Salvo un par de dibujos,
todos fueron hechos sin referencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Papel&lt;/strong&gt;: para las primeras tres páginas usé papel obra de 106 g/m2,
de un bloc escolar marca Gloria (Ledesma) de 220 x 320 mm). Está hecho
de fibra de caña de azucar. Para las aguadas usé unos pinceles sin
marca: redondos nro 0, 1 y 2 (ninguno conserva la punta), y uno plano
número 6. Para la última usé un papel de acuarela.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lapiceras Pincel - Pentel y Kuretake</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/03/lapiceras-pincel-pentel-y-kuretake/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/03/lapiceras-pincel-pentel-y-kuretake/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Padezco un problema de este tiempo: soy muy consumista (de
herramientas). Con cada hobby que despierta mi interés, se abre una
puerta a nuevas inversiones. Como me pongo a mirar reviews antes de
hacer las compras, termino entusiasmado con cosas un tanto caras, y
que quizás después no uso. De todos modos, prefiero seguir comprando
cosas de calidad, para que duren. Si abandono por un tiempo esa
disciplina, es posible que en algún momento quiera retornar, y
entonces me sirve que me estén esperando herramientas que al
desempolvarlas puedan funcionar como el primer día. Y que no
constituyan una barrera en el aprendizaje. Porque claro que hay
músicos expertos que pueden hacer sonar una guitarra barata de un modo
magistral, pero si uno tiene que batallar con la dificultad añadida de
un instrumento mañoso, entonces el aprendizaje se hace muy cuesta
arriba.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gato Verde - Clase 01</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/03/gato-verde-clase-01/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/03/gato-verde-clase-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arranqué un taller de dibujo medio imprevistamente. Venía siguiendo
unos cursos online, como el de &lt;a href=&#34;https://drawabox.com/&#34;&gt;Draw a Box&lt;/a&gt;, y
libros como &lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/book/show/429935.Drawing_with_Children&#34;&gt;Drawing with
Children&lt;/a&gt;
de Mona Brookes, entre otros). Me puse a buscar cómo usar plumín y
tinta china y llegué a un video de Marianoenelmundo: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=_YeT_P4V0BY&#34;&gt;Tutorial básico
de plumín y tinta
china&lt;/a&gt;. Vi que es
argentino y ofrece un taller llamado &amp;ldquo;&lt;em&gt;Gato Verde&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, me puse en
contacto con él y un par de días después tuve mi primera clase. Ahí me
encontré con él y con tres estudiantes. El ambiente que se forma es
agradable y tranquilo, cada uno tiene una consigna y una mini-clase
acerca de algún aspecto de la disciplina, y el resto del tiempo cada
uno dibuja sus cosas. Son dos horas en las cuales mientras se dibuja
también se charla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Género en alemán</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/03/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/03/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay algunas estrategias útiles para estudiar el género de los
sustantivos en alemán. Es importante identificar si un sustantivo es
femenino, masculino o neutro porque alteran la terminación de
adjetivos y otros modificadores. Es agotador tratar de memorizar el
género de cada sustantivo individualmente. Por suerte el idioma tiene
algunas características que facilitan la identificación:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sufijos (terminaciones de las palabras): hay algunos sufijos que son
exclusivamente femeninos, masculinos o neutros. Otros son
mayoritariamente de un genero u otro, con algunas excepciones. Esta
es para mi la ayuda más importante y lo que necesariamente hay que
memorizar. El proceso para recordarlo puede ejercitando armando
fichas con sustantivos y sus géneros, y con una &amp;ldquo;clave&amp;rdquo; o resumen en
hojas aparte. En vez de usar la memoria, luego de seleccionar una
ficha con una palabra, empezar sencillamente usando el resumen para
buscar el género. Al realizar este ejercicio repetidamente a lo
largo del tiempo, llega un momento en que la memoria directamente
está conformada y ya no será necesario buscar en el resumen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Categoría de sustantivos: en alemán hay grupos de palabras que
coinciden en el mismo género. Por ejemplo, mayoritariamente los
árboles, frutas y flores son femeninos, las bebidas son masculinas y
las unidades científicas son neutras. Igual hay excepciones. Yo
estoy dejando esto para una segunda etapa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hay técnicas mnemotécnicas que no estoy muy convencido de usar:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Materiales para estudiar alemán</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/02/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/02/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay múltiples modos de estudiar idiomas, y para hacerlo de modo
autodidacta contamos con un montón de material online. El problema es
elegir aquellos que nos resultan útiles y de buena calidad. Al final
de este post hay una lista de los sitios que más uso (o los que más
quiero usar) para recomendarlos y también para no olvidarme cuando
pasan algunos meses alejado del idioma (porque mi dedicación es &amp;ldquo;a
saltos&amp;rdquo;). Como todo, lo que no usamos cotidianamente con facilidad cae
en el olvido. ¿O acaso se acuerdan de la demostración del Teorema de
Green? Yo lo estudié hace como 25 años y no recuerdo ni lo que trataba
de postular.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dead Humanity Walking</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/dead-humanity-walking/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/dead-humanity-walking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recuerdo la palpable angustia que sentí en los años ochenta frente a la
posibilidad de que alguna de las grandes potencias enfrentadas en la Guerra Fría
decidieran ser las primeras en apretar el botón rojo, dando comienzo al suicidio
colectivo con el desastre nuclear. Fueron los últimos años de niñez y primeros
de la adolescencia, también marcados por la epidemia de SIDA que condimentó con
miedo el despertar sexual de nuestra generación. Mientras tanto, con ambos
peligros modelando oscuros pasajes de nuestro subconciente, continuamos viviendo
la típica existencia argentina de sabores mezclados que nos convidaba -sin orden
alguno-: el intento de deshacernos legítimamente de la deuda externa (aguante
Alfonsín y Grinspun), la potencia de nuestro deporte (aguante Gabi Sabatini y la
copa del 86), el juicio a las juntas militares, la derrota económica con el
ascenso y caida del Plan Austral, la queja por los servicios públicos, el
fenómeno del &amp;quot;destape&amp;quot;, la ley de divorcio, el programa de Tato Bores, la
llegada del gas natural, los alzamientos militares y las leyes de perdón (abajo
Alfonsín), el traslado de la capital a Viedma, el conflicto del Beagle y toda la
cháchara del momento. Repito, nos alegraba y nos preocupaban estas cosas de
nuestro entorno cercano, mientras latía en simultaneo la posibilidad de que
estallara otra central nuclear o se iniciase la tercera y última guerra mundial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assimil. El alemán sin esfuerzo</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/assimil.-el-alem%C3%A1n-sin-esfuerzo/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/assimil.-el-alem%C3%A1n-sin-esfuerzo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un mismo texto puede permitir varias lecturas y puede estudiarse de múltiples
maneras. Así conviene usar, literalmente, el libro para aprender idiomas de la
editorial Assimil. El primer absurdo a derrocar es la impresión de que estudiar
significa leer una vez. Así nunca nadie aprendió nada. Empecemos por ver cuáles
son las instrucciones que el mismo libro trae para su uso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero indica algo comprobadamente cierto: &lt;strong&gt;es mejor estudiar poco
todos los días que concentrar horas de estudio en días salteados&lt;/strong&gt;; y
también recomienda no forzarnos, evitar considerar esta actividad como
un trabajo y no obligarse a estudiar si estamos mentalmente cansados.
Sugiere estudiar con la misma atención que emplearíamos para aprender
las reglas de un juego nuevo, y me parece que la noción de juego metida
en el medio es ideal, porque para aprender (idiomas, etc) lo más
indispensable es el entusiasmo y el deseo que suelen despertar los
juegos. No hay que estudiar ni memorizar aspectos gramaticales, ni
comprender todas las oraciones palabra por palabra, porque todo esto se
irá incorporando con el abordaje repetido del material. Por cierto, los
textos incluyen cortas historias (que a veces se despliegan en lecciones
subsiguientes), hay espacio para refranes y dichos populares, y en
general todo tiene rasgos humorísticos, con un distinguible porcentaje
de machismo. La viñeta ilustra el tipo de humor: &amp;quot;¿Le puedo ofrecer mi
lugar?&amp;quot;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Getting Things Done</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2020/11/getting-things-done/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2020/11/getting-things-done/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me había olvidado que armé un resumen, en tres partes, de este libro, porque me
parece útil y para revisar las cuestiones fundamentales cuando tenga ganas de
repasarlo, sin tener que leerlo completo (tampoco es una novela tan fantástica
como para releerla cada dos por tres). Para que no se me pierdan, y para
publicar una entrada en la fecha en la que completé la revisión de la primera
parte, queda este índice a los tres archivos (quedan por revisar la segunda y
tercera partes).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abandonemos la era de la reproducción imperativa</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2019/10/abandonemos-la-era-de-la-reproducci%C3%B3n-imperativa/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2019/10/abandonemos-la-era-de-la-reproducci%C3%B3n-imperativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nunca tuve ganas de tener hijos. Pude haber enunciado lo contrario, alguna vez,
pero sólo por un encandilamiento amoroso pasajero y no por el deseo real de
traer una nueva persona al mundo. Esa enunciación solo pudo ser la cumbre de mi
confusión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca se me ocurriría pensar que mis genes tienen algo de valioso y que
deban ser perpetuados. De tener alguna personalidad, determinación y
conciencia, los míos no se caracterizan por su egoismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acuarela</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2019/07/acuarela/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2019/07/acuarela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por si me faltaba algún pasatiempo encontré uno nuevo. O debería decir varios
nuevos. Una cosa lleva a la otra, y si bien cuando me suceden estas explosiones
de entusiasmmo por nuevas actividades trato de documentar su origen, en este
caso dejé pasar el tiempo y no estoy del todo seguro cómo llegué a zambullirme
en este sector del mundo de las artes plásticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que estaba mirando videos sobre Journaling (el tema de llevar un
diario / agenda personal también me interesa, por diversos motivos que
quedarán para otro post) y en YouTube (¡oh, fuente de todo saber!) me
maravillé al ver elaboradas expresiones artísticas en cuadernitos de
gentecita desperdigada por este generoso planeta. De ahí me puse a ver
videos sobre distintas técnicas de dibujo, sketching urbano (bocetar
edificios / paisajes / gente en la vía pública) y finalmente acuarelas.
El canal de sketching de &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/teohyc&#34;&gt;Teoh Yi
Chie&lt;/a&gt; está muy bueno.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libros y consejos de lectura</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2019/06/libros-y-consejos-de-lectura/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2019/06/libros-y-consejos-de-lectura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=lIW5jBrrsS0&#34;&gt;Bookstores - How to Read More Books in the Golden Age of
Content&lt;/a&gt; es un cortometraje que
muestra las librerías más lindas en Europa y América, incluye entrevistas a
personajes interesantes, y ofrece algunos consejos y técnicas para leer más
libros. Lo vi porque el algoritmo de YouTube, ya medio reseco de sugerencias de
tanto que lo exprimo, lo incluyó entre las recomendaciones que me hizo algunos
días atrás. Tiene buen ritmo y sigue la receta largamente probada de este
género: entrevistas a expertos y, sin pausas, visitas a lugares atractivos,
incluida la librería del Ateneo en Buenos Aires. La tarea de reflexión personal
deberá venir al finalizar el discurso del cineasta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El lado femenino de la Fuerza</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2019/03/el-lado-femenino-de-la-fuerza/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2019/03/el-lado-femenino-de-la-fuerza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Asistimos al desarrollo exponencial del movimiento de mujeres, que impulsa la
igualdad de género en los derechos y en los hechos, el fin de la violencia
especialmente dirigida hacia ellas y el aborto legal. Es el movimiento político
contemporáneo de mayor magnitud, sucesor del movimiento piquetero como
protagonista de décadas pasadas, y mucho más interesante que el vaivén
partidario de la Argentina. Las izquierdas, pequeñas pero crecientes, participan
activamente del movimiento de mujeres y ojalá ocurra la cadena lógica de hechos
que nos lleve de la mecha antipatriarcal a la explosión en un anticapitalismo de
masas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La única verdad es la incertidumbre (II)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2018/07/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2018/07/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta es la continuación de &lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2017/10/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/&#34;&gt;La única verdad es la incertidumbre (I)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para calificar de científico al conocimiento debe adecuarse el proceso de su
producción a normas metodológicas y reglas de razonamiento mediante los cuales
se tratan de eliminar errores, imprecisiones, opiniones infundadas, fantasías y
charlatanería en general. Establecer conocimientos sólidos y coherentes dentro
de cada disciplinas se traduce en una comprensión más ajustada a la realidad del
universo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de la justificada racionalidad de estos procesos, la tarea es
complicada y presenta muchas dificultades. La excesiva confianza en los
métodos y técnicas nos podría encerrar en islas de parcialidad que
podríamos confundir con puntos de vista objetivos. Puede dar la erronea
impresión de que el quehacer científico permite evadir las
contradicciones, o que éstas son facilmente eliminables en base a la
experimentación (cuando se trata de ciencias experimentales) y a la
contrastación entre los puntos de vista diversos de la comunidad de
pares e impares.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casitas y minimalismo</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/10/casitas-y-minimalismo/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/10/casitas-y-minimalismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Espero el colapso universal, pero es aburrida la inactividad. Por eso consumo,
sobre todo contenidos online. Entre las montañas de basura digital hay pasadizos
que cada tanto quedan parcialmente expuestos, y por algún reflejo imprevisto
delatan su presencia e invocan mi exploración. El año pasado, en algún momento,
mientras las paredes de un departamento céntrico cercaban mi libertad casi tanto
como el horario laboral, descubrí el movimiento de las &lt;em&gt;tiny houses&lt;/em&gt; (casitas) y
temas aledaños.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La única verdad es la incertidumbre (I)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/10/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/10/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tres años me invitaron a participar de un seminario sobre la &lt;em&gt;verdad&lt;/em&gt; en la
Facultad de Ciencias de la Educación (UNER). ¡Claramente esos profesores no
discriminan e invitan a cualquiera! Leandro, Franco, Alexis, Juan, Gustavo:
gracias por ser como son. En aquel entonces me entusiasmé. Estuvo buena la
experiencia pero no quedé muy conforme con mi presentación oral, que fue
enredada y confusa. De todos modos dio como fruto un escrito largo con algunas
opiniones sobre ciencia, tecnología y educación, muy util para mi mismo, porque
a veces uno cree que tiene ideas fuertes y bien entrelazadas sobre un tema y en
esa instancia de escribir descubre las lagunas, huecos y sinsentidos de lo que
creía saber. Desde aquel entonces pensé en revisar y reformular aquel texto para
publicar en este blog, y acá va la primera entrega. No esperen conclusiones
claras, ni un desarrollo del todo lógico, tengan en cuenta que no son más que
divagaciones medianamente elaboradas y con excesos de pretensión crítica. No se
cuántas partes quedarán.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciencia con problemas capitales</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/02/ciencia-con-problemas-capitales/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/02/ciencia-con-problemas-capitales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sigue el conflicto en Argentina por las políticas científicas del nuevo gobierno
y el viejo ministro. Al recorte en el número de ingresantes al Conicet se suman
disposiciones que perjudican a quienes no pueden enmarcar sus proyectos de
investigación dentro de las ciencias aplicadas que produzcan un beneficio social
tangible. Desde arriba, los cabezones tiraron los dados, y salieron
seleccionadas estas seis areas: 1) agroindustria, 2) industria, 3) energía, 4)
ambiente y desarrollo sustentable, 5) desarrollo social y 6) salud
(¡probablemente en ese orden!).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hacedores</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/02/hacedores/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/02/hacedores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gracias a la proliferación de tutoriales en diversos formatos, hace años
empecé a ver gente practicando artes y oficios como la carpintería, la
electrónica hobbista, la permacultura, la cerámica, la calistenia, la
programación en lenguajes infrecuentes, la herrería, el jiujitsu (el arte suave)
y un sinfín de diversidades así. Son cosas diferentes a disciplinas que
anteriormente me habían resultado más afines, como la literatura fantástica, las
fisicomatemáticas, el lenguaje BASIC y el ajedrez, todas cosas más relacionadas
con la mente que con las manos y el cuerpo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La inutilidad de la ciencia</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/la-inutilidad-de-la-ciencia/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/la-inutilidad-de-la-ciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace poco, en Argentina, tras el intento por parte del oficialismo de limitar el
cupo de ingreso a la carrera científica y los recortes presupuestarios en ese
area, los investigadores fueron atacados desde notas periodísticas y redes
sociales por dedicarse a temas sin interés (en particular los referidos a las
ciencias sociales). También ocurrió una reacción de defensa acerca de la
importancia de estudiar científicamente todo tipo de cosas. La pobreza de
argumentación no se limitó a ningún bando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rutinas para evitar el gimnasio</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/rutinas-para-evitar-el-gimnasio/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/rutinas-para-evitar-el-gimnasio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algunos años me empezó a interesar la salud física y escribí algunas cosas
en este blog sobre el tema (sigan los tags de este artículo sobre la columna
derecha...). Comenté el libro &amp;quot;Convict Conditioning&amp;quot; de Paul Wade (para
abreviar voy a llamarlo &lt;strong&gt;CC&lt;/strong&gt; a partir de aca), de donde aprendí unas cuantas cosas
sobre el cuerpo y del cual seguí sus ejercicios intermitentemente. Hace algunos
días descubrí el subreddit
&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/bodyweightfitness&#34;&gt;BodyWeightFitness&lt;/a&gt; (que llamaré
&lt;strong&gt;r/BWF&lt;/strong&gt;) donde encontré una tonelada de información sobre ejercicios hechos
con el peso del cuerpo (calistenia). Me interesó una &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/bodyweightfitness/wiki/kb/recommended_routine&#34;&gt;rutina
recomendada&lt;/a&gt;
con principios que contrastan con los del CC. Voy a comentar algunos puntos de
este desacuerdo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sensores fotolumínicos del 2016 - Parte 01</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/sensores-fotolum%C3%ADnicos-del-2016-parte-01/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/sensores-fotolum%C3%ADnicos-del-2016-parte-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estas son cuatro imágenes impresas en los sensores fotolumínicos del 2016.
Mucho relleno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el Parque Urquiza de Paraná venden insumos para la grasificación personal.
Son irresistibles con o sin el mate a mano, quizás por esa tendencia a lo
excesivamente relleno que puedan estar los churros, las letras y esa cosa medio
indescifrable que parece escrita en ruso.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://c1.staticflickr.com/1/593/31749448616_3ca1127492_b.jpg&#34; width=&#34;75%&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            Churros Borlas Extranjerizaciones
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;para-lyncharlo&#34;&gt;Para Lyncharlo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En las calles de La Plata continuamos obsesionados con el misterio del
asesinato de Laura Palmer. Fire walk with me!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bibliografía sobre tejido a máquina</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2016/10/bibliograf%C3%ADa-sobre-tejido-a-m%C3%A1quina/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2016/10/bibliograf%C3%ADa-sobre-tejido-a-m%C3%A1quina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta página está en construcción, como el socialismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esta página está en construcción, como el socialismo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aboutknittingmachines.com&#34;&gt;About knitting machines&lt;/a&gt; es una
enorme fuente de información gratuita recolectada por un entusiasta. En
&lt;a href=&#34;http://www.aboutknittingmachines.com/best-of-the-best.html&#34;&gt;best of the
best&lt;/a&gt; tiene una
selección de materiales (como enlaces a videos) que pueden mirar a modo de
muestra. Además tiene secciones especiales para cada marca (Silver, Brother,
Toyota, etc) y archivos de revistas para bajar. &lt;strong&gt;Para acceder a estas
secciones hay que navegar el menú de la derecha&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://myknittingmachinesandme.wordpress.com/&#34;&gt;My knitting machines and
me&lt;/a&gt; es el blog de
Susan &amp;quot;Susyranner&amp;quot; Ranson, una tejedora que postea buenos videos
en &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC7DGj925NhahbvQMKl2pRgQ&#34;&gt;su canal de
YouTube&lt;/a&gt; y
en &lt;a href=&#34;https://vimeo.com/machineknitting&#34;&gt;su canal de Vimeo&lt;/a&gt; (usa
varias máquinas de la linea Silver Reed: 302, 321, ... y Bond).
Además de sus propios post, en la columna derecha del blog tiene un
montón de enlaces a muchísimo más material (revistas, otros blogs y
canales de video).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.yarn-store.com/&#34;&gt;Angelika&#39;s Yarn Store&lt;/a&gt; es un comercio
ubicado en EEUU con algunas páginas interesantes:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;una &lt;a href=&#34;http://www.yarn-store.com/selecting-your-knitting-machine.html&#34;&gt;guía de
selección&lt;/a&gt;
para elegir una máquina de tejer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;una comparación entre tejido &lt;a href=&#34;http://www.yarn-store.com/hand-and-machine-knitting-the-differences-and-similarities.html&#34;&gt;a mano vs a
máquina&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.yarn-store.com/silver_reed_studio_what_fits_what.html&#34;&gt;cuadro
comparativo&lt;/a&gt;
con la compatibilidad entre distintos modelos de Silver Reed y
sus accesorios).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://needlesofsteel.org.uk/&#34;&gt;Needles of steel&lt;/a&gt; es un sitio de
enlaces a una tonelada de información, y lo mejor es que está
ordenado (y mantenido, al menos hasta nov/2016). Además de patrones
gratuitos tiene un listado de &lt;a href=&#34;http://needlesofsteel.org.uk/techniques.html&#34;&gt;videos sobre técnicas y
máquinas&lt;/a&gt; con
subsecciones como Knitmaster (sobre las máquinas Silver Reed /
Studio / etc), Maintenance (mantenimiento), casting on y casting
off, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En el blog de &lt;a href=&#34;http://www.cherylbrunette.com&#34;&gt;Cheryl Brunette&lt;/a&gt; hay
muchas entradas sobre tejido, y particularmente un &lt;a href=&#34;http://www.cherylbrunette.com/wp-content/uploads/2009/07/Sweater-101-Sampler-copy.pdf&#34;&gt;libro sobre el
tejido de
sweaters&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://knittsings.com&#34;&gt;Knittsing&lt;/a&gt; tiene una sección que está buena:
&lt;a href=&#34;http://knittsings.com/category/machine-knitting/how-to-setup/&#34;&gt;how to setup and
maintain&lt;/a&gt;
y algunos extras no muy abundantes como patrones gratis, un
directorio de manuales, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://home.earthlink.net/%7Eclaudiarn/craft/KM.html&#34;&gt;Un largo
listado&lt;/a&gt; de
enlaces, muchos son antiguos y ya no funcionan, pero muchos otros
quizás valga la pena ver.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bienvenido a la máquina</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2016/10/bienvenido-a-la-m%C3%A1quina/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2016/10/bienvenido-a-la-m%C3%A1quina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estuvimos analizando la compra de una máquina de tejer con la Genia Tejedora. Al
final había más opciones que la desolación de las primeras búsquedas tras las
cuales no habíamos encontrado casi nada. Pero tras insistir con las búsquedas se
desplegaron muchas alternativas y tuvimos que elegir: comprar máquinas nuevas
(que aseguran el funcionamiento pero son caras y de calidades incomprobables en
particular las de origen chino), comprar máquinas refaccionadas a particulares
(mucho más baratas y con garantía de funcionamiento pero antiguas), máquinas
usadas en diverso estado a través de Mercado Libre (imposible estar seguro de lo
que uno recibirá).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Para una genealogía de las máquinas de tejer</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2016/10/para-una-genealog%C3%ADa-de-las-m%C3%A1quinas-de-tejer/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2016/10/para-una-genealog%C3%ADa-de-las-m%C3%A1quinas-de-tejer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A partir de la inquietud de Trini, que además de ser mi compañera es una
tejedora obsesiva, me puse a investigar sobre máquinas de tejer y terminé
enganchado con estas máquinas extrañas. El mundo está lleno de recovecos donde
se desarrollan especies raras, y en estas máquinas descubrí uno de estos
submundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las únicas máquinas hogareñas que yo conocía, emparentadas con la
industria textil, eran las máquinas de coser. Mi abuela tenía una,
obviamente una Singer negra a pedal. Pero resulta que hay unas máquinas
con un montón de agujas (entre 100 y 200) que bailan al compás de un
carro y tejen lineas completas de tejido en menos de un suspiro y con la
única propulsión de un brazo que guía el carro de un lado hacia el otro
(una especie de planchado creacionista).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Getting Things Done (Part III)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-iii/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Serie de artículos sobre Getting Things Done:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-i/&#34;&gt;Parte 1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-ii/&#34;&gt;Parte 2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parte 3: este artículo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-11-the-power-of-the-collection-habit&#34;&gt;Chapter 11. The Power of the Collection Habit.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una fuente de malestar en nuestra vida es fallar en los compromisos,
incluso en los que convenimos con nosotros mismos. Por tanto hay que
cumplir con ellos, evitarlos (aprender a decir que no) o renegociar los
mismos. Saber todo lo que tenemos pendiente nos ayuda a decidir si
podemos o no tomar nuevos compromisos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Getting Things Done (Part II)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Serie de artículos sobre Getting Things Done:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-i/&#34;&gt;Parte 1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parte 2: este artículo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-iii/&#34;&gt;Parte 3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter-4-getting-started-setting-up-the-time-space-and-tools&#34;&gt;Chapter 4. Getting Started: Setting Up the Time, Space, and Tools.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Habla de las herramientas (espacio de trabajo, agendas, listas, etc),
qué características debe tener el sistema de archivo, etc. Todo apunta a
facilitar las tareas para no evitarlas: archivar adecuadamente todo,
tirar lo que no sirva cada tanto, etc, para permitirnos que con todo
este trabajo nuestra mente se deshaga de los &amp;quot;open loops&amp;quot;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Getting Things Done (Part I)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-i/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Serie de artículos sobre Getting Things Done:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Parte 1: este artículo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-ii/&#34;&gt;Parte 2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2016/01/getting-things-done-part-iii/&#34;&gt;Parte 3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;introducción-personal&#34;&gt;Introducción personal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay un libro muy exitoso en ventas y que atrajo mucho interés en sus
lectores, quienes a su vez han publicado muchísimo en la web acerca del
tema que trata: la productividad personal. A su vez, se desarrollaron
diversos softwares y sistemas para facilitar su implementación. El autor
es &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/David_Allen&#34;&gt;David Allen&lt;/a&gt; y el título
es &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Getting_Things_Done&#34;&gt;Getting Things
Done&lt;/a&gt;, usualmente
abreviado como GTD. En este último enlace de la wikipedia hay un resumen
que incluye elementos que no están en mis apuntes (que fueron hechos
sobre la versión original de principios del 2000 y ahora estoy
actualizando), así que recomiendo leer la entrada (que está en español,
y también la que aparece en la wikipedia en inglés, y por supuesto,
también leer el libro original).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Misterios de la temporización</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/06/misterios-de-la-temporizaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/06/misterios-de-la-temporizaci%C3%B3n/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer y hoy el mate cocido se enfrió más rápido. Advertí el motivo con premura.
No es que se haya producido una grieta espacio-temporal en la ciudad de La
Plata. La aceleración siempre coincide con los días no laborables, y justo ayer
fue sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llega el fin de semana y me encuentro lubricando la eficacia del
aprovechamiento del tiempo, porque las agujas del reloj se desplazan más
rápido. Es corto el período de libertad, quiero aprovechar mi energía
vital para materializar todos los proyectos que acumulo mientras no soy
dueño de mis horas, en el trabajo, o mientras no soy dueño de mis
músculos, cuando ya estoy en casa pero durante el intervalo en el que el
cansancio y el hastío me neutralizan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los garabatos de Cabrol</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/04/los-garabatos-de-cabrol/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/04/los-garabatos-de-cabrol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tengo un amigo que es un genio. Levantó paredes, soldó parrillas y rejas,
instaló cañerías de gas natural. Y aún así, con la tremenda carga de los oficios
comiéndole el tiempo y extenuándole los músculos a cambio de la subsistencia, el
artista encontró el papel y las tintas para delinear mundos y personajes con una
maestría que cuesta convencerse de que habita cerca, porque los genios me
parecen muy lejanos y Sebastián Cabrol vivió siempre a cuatro o cinco cuadras de
mi casa, en Paraná.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Más sobre blogs con Pelican</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/04/m%C3%A1s-sobre-blogs-con-pelican/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/04/m%C3%A1s-sobre-blogs-con-pelican/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algún tiempo escribí sobre el modo de &lt;a href=&#34;%7Cfilename%7C/2014-04-22-setear-blog-con-pelican-y-github.rst&#34;&gt;poner en marcha un blog usando
Pelican&lt;/a&gt;. Con un
poco más de experiencia vuelvo a comentar algunas variaciones, como para más
adelante condensar los pasos en un artículo corregido y aumentado (o disminuido,
dado que la idea es simplificar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usar entornos virtuales de Python es muy sencillo, tanto que me
acostumbré (y hasta disfruto) de realizar instalaciones de diversos
programas usándolos. Entre ellos, Pelican. La ventaja es que queda un
entorno encapsulado que no se modifica con las actualizaciones del
sistema. Se puede tener, por ejemplo, un entorno con Python 3 mientras
en el sistema está instalada la versión 2.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Molestos clicks del mouse (digiKam tips)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/molestos-clicks-del-mouse-digikam-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/molestos-clicks-del-mouse-digikam-tips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Usar el mouse en digiKam puede producir caspa. Cada vez que hago un click para
seleccionar un archivo abre la vista de previsualización (como al apretar F3).
Este comportamiento no corresponde exclusivamente a digiKam, sino al escritorio
(en mi caso KDE). Para solucionarlo (en KDE) hay que ir a &lt;strong&gt;Preferencias del
Sistema&lt;/strong&gt; y en la sección de &lt;strong&gt;Hardware&lt;/strong&gt; entrar al panel de &lt;strong&gt;Dispositivos de
Entrada&lt;/strong&gt;. En la siguiente imagen puede verse el lugar donde seleccionar la
opción: &lt;em&gt;Una doble pulsación abre archivos y carpetas (una sola pulsación
selecciona iconos)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crear colecciones y albumes en digiKam</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/crear-colecciones-y-albumes-en-digikam/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/crear-colecciones-y-albumes-en-digikam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Crear albumes en digiKam tiene un inconveniente que un usuario que intenta
emplearlo descubre rápidamente. Es un detalle que no está bien documentado en
los tutoriales que encontré en la web. El problema es el siguiente: sólo van a
poder crear álbumes dentro del único álbum existente, el cual aparece tras el
procedimiento de configuración básica, cuando digiKam se ejecuta por primera
vez. Probablemente este álbum se llame &amp;quot;/home/nombreusuario/Imágenes&amp;quot;, como en
la figura siguiente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organizar una coleccion de fotos digitales</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/organizar-una-coleccion-de-fotos-digitales/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/organizar-una-coleccion-de-fotos-digitales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La fotografía digital nos permite sacar millones de fotos sin gastar un peso en
rollos, con cámaras fotográficas compactas y profesionales, teléfonos celulares
y tablets. Esto que parece una ventaja puede volverse en contra si uno se vuelve
el loco de la instantánea, porque los archivos se acumulan por montañas y esta
abundancia supera toda posibilidad de encontrar las imágenes que merecen ser
vistas de nuevo. Muchas veces te encontrás sacando varias fotos iguales o muy
parecidas para después elegir la mejor, cosa que nunca sucede.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La muerte visita a la música (en la web)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/la-muerte-visita-a-la-m%C3%BAsica-en-la-web/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/la-muerte-visita-a-la-m%C3%BAsica-en-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi lista de sitios favoritos, clasificados por tema, los guardaba originalmente
en Delicious y hace un año o dos pasé a &lt;a href=&#34;https://www.diigo.com&#34;&gt;Diigo&lt;/a&gt;. Guardar
los favoritos exclusivamente en un navegador, sin copia en la nube, tiene varios
inconvenientes: siempre hay que usar el mismo navegador o importar/exportar para
sincronizar links entre distintos browsers, además si la computadora sufre un
desperfecto se pueden perder para siempre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al revisar los enlaces a webs de música (sitios de recomendación y de
descarga de géneros no tan difundidos, páginas de radios y de artistas)
veo que gran parte ya no existe o dejaron de ser actualizados. Habrá que
buscar nuevos sitios con música balcánica, fusiones latinas, folklore
americano y cosas así, y a grupos como Gogol Bordello, Modena City
Ramblers, Les Ogres de Barback, Goran Bregovic, Paté de Fua, Juaneco y
su combo, Susana Baca, Fulanas Trio, Imperio Maltés, entre otros muchos
más.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una noche de enero con el Relámpago Verde</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/una-noche-de-enero-con-el-rel%C3%A1mpago-verde/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/una-noche-de-enero-con-el-rel%C3%A1mpago-verde/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;recuento-y-llegada&#34;&gt;Recuento y llegada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es la tercera vez que voy a ver una proyección del Relámpago Verde. La primera
fue “Vanishing Point” (Punto de Fuga), un viaje de rarezas y alegorías que se
puede ver sin profundidad pero que con sus personajes tan singulares y alguna
mitad cerebral despierta puede provocar un aluvión de interpretaciones
psicoactivas. La segunda fue &amp;quot;Phantom of Paradise&amp;quot; (El Fantasma del Paraíso),
una muy rara biografía de un más extraño compositor del que se aprovecha un
productor que pacta con el diablo, dirigida en los 70s por Brian DePalma. Hoy,
en la terraza del Club Español, vi &amp;quot;Summer of &#39;42&amp;quot; (Verano del 42), historia
sencilla, también de los setentas, que narra la iniciación amorosa de un
adolescente y que de haber sido filmada inexpertamente podría formar parte de
sagas de dudoso buen gusto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La fotografía en la era de lo memorable</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/11/la-fotograf%C3%ADa-en-la-era-de-lo-memorable/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/11/la-fotograf%C3%ADa-en-la-era-de-lo-memorable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Debo tener unos 20 o 30 cds y dvds con fotos, más álbumes almacenados
en el disco rígido externo, más unos cuantos subidos a sitios
online. Hay que sumar las del celular y la tablet, algunas de las
cuales (no todas, y es sisífico intentar diferenciarlas) se subieron
automáticamente a las cuentas asociadas en Flickr y Google+, y las que
siguen en tarjetas de memoria. La cámara guarda fotos en JPG y en RAW,
y hasta hace poco guardaba ambas. Algunos CDs son backups, alguna
carpeta puede ser una selección. Hay álbumes que son copias de
seguridad y otros no.  Muchos organizados por fecha, otros no. Es un
lío llevar al día una colección organizada de imágenes personales,
fotos para mostrar a los amigos y familiares, otras para compartir en
las redes sociales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alumna en tránsito al TP de Temperatura</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/11/alumna-en-tr%C3%A1nsito-al-tp-de-temperatura/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/11/alumna-en-tr%C3%A1nsito-al-tp-de-temperatura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Habitualmente la mayoría de los estudiantes de Bio2/DyM logran cumplir con los
objetivos de la asignatura, puesto que al finalizar el cursado demuestran que
pudieron adquirir criterios de selección de componentes y de diseño de circuitos
asociados con el uso de sensores. Acá vemos una alumna -que no termino de
identificar (ustedes la ubican?)- que se dirige a Oro Verde para trabajar junto
a su grupo en el montaje en protoboard de su diseño del TP de Medición de
Temperatura en un Sistema de Termodesinfección.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Charla de Pasi Sahlberg - Educacion en Finlandia</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/11/charla-de-pasi-sahlberg-educacion-en-finlandia/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/11/charla-de-pasi-sahlberg-educacion-en-finlandia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A todos los interesados en los problemas de la educación de todos los niveles
les recomiendo leer sobre la experiencia finlandesa. Acá hay una charla de un
educador y autor finés, subtitulada al castellano, que les recomiendo ver antes
de correr a leer “Finnish Lessons”.&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/qhrnGy4kJ_A?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/eldiegoefe/posts/10204740378525827?pnref=story&#34;&gt;Link a los comentarios del
fb&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trabajo Practico de ECG</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/11/trabajo-practico-de-ecg/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/11/trabajo-practico-de-ecg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como ya me siento con nostalgia por el abandono de la tarea docente, voy a
empezar a mostrar algunas imágenes de mi pasada labor. Acá pueden ver uno de
nuestros trabajos prácticos, en el cual nuestro ayudante de cátedra Jonathan se
somete al registro del electrocardiógrafo que armaron nuestros estudiantes
durante el último cuatrimestre. Maxi, otro de nuestros ayudantes, no sale en la
foto porque justo un instante después debió salir corriendo a llamar una
ambulancia, dado que ocurrió un pequeño desperfecto con el bloque de aislación.
Estos alumnos que no prestan atención a las normas… (en este caso, hay que
decirlo, fue el grupo de Juan y Chelo).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorpresas del pasado</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/10/sorpresas-del-pasado/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/10/sorpresas-del-pasado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy apenas fue posible encontrar actividades porque el desgano y el malhumor se
propagan como pseudópodos del horrendo calor. Por la ventana irremediablemente
abierta entra el ruido del tránsito y canciones que deben parecerle fantásticas
a los pibes de la gomería. En esta lava de incomodidad tuve la iniciativa de
aprender a usar una famosa extensión de Emacs (org-mode) como agenda
electrónica, y la verdad es que todo lo bueno que había escuchado resulta ser
cierto. No es la primera vez que uso org-mode, pero sí es la iniciación en las
funciones de agenda.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autoaprendizajes</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/10/autoaprendizajes/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/10/autoaprendizajes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No recuerdo en qué momento fue que pronuncié las palabras mágicas, pero cuando
sea que haya ocurrido, se abrieron portales hacia temas inexplorados dentro de
un mundo que creía conocer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los últimos meses (¿10? ¿20?) me encontré con:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un lenguaje de programación fantástico por su sencillez y potencia
(&lt;a href=&#34;https://www.python.org/&#34;&gt;Python&lt;/a&gt;), junto con un conjunto de
librerías para tareas científicas: matplotlib, numpy, pandas, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la idea del control de versiones (que es una herramienta magnífica
para quienes escribimos todo tipo de textos que al ir corrigiendo
dejan una huella dificil de seguir desde su versión inicial hacia su
versión actual, ya sea que se trate de programas, entradas de blog o
informes científicos o técnicos). En particular Git y
&lt;a href=&#34;https://github.com/&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;el deseo de colaborar en el desarrollo colectivo de software, cosa
que creo que en el futuro de mediano plazo espero concretar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Avancé con el aprendizaje de Emacs (con
&lt;a href=&#34;http://batsov.com/prelude/&#34;&gt;Prelude&lt;/a&gt;, actualmente en uso, y
&lt;a href=&#34;http://ergoemacs.org/&#34;&gt;Ergoemacs&lt;/a&gt;, que por el momento dejé de usar pero
igual creo que está buenísimo, de ahí surgió el interés por los teclados
con distribución &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Teclado_Dvorak&#34;&gt;Dvorak&lt;/a&gt;
que uso actualmente), descubrí el &lt;a href=&#34;http://ipython.org/&#34;&gt;IPython
Notebook&lt;/a&gt; (y encadenado con eso ahora descubrí el
lenguaje &lt;a href=&#34;http://julialang.org/&#34;&gt;Julia&lt;/a&gt;). Aca pueden ver una imagen del
IPython Notebook mientras lo usaba para un trabajo de Dosimetría.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exceso de opciones</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/02/exceso-de-opciones/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/02/exceso-de-opciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un problema con el desarrollo de tecnologías es la dificultad para
elegir e iniciar el camino. Hay tantas opciones de software y hardware
que se vuelve difícil, así como es una tarea extremadamente compleja
elegir un par de zapatillas, porque no hay 5 o 6 modelos como cuando uno
era chico, sino que hay 500, y encima van cambiando (ni siquiera es
posible conseguir las mismas zapatillas compradas hace un par de años).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carpintería Extras</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2010/01/carpinter%C3%ADa-extras/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2010/01/carpinter%C3%ADa-extras/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;latinos&#34;&gt;Latinos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/Botobito&#34;&gt;Andrés Barnett&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC23OMNvG6_5hiPBasJuElpw&#34;&gt;Carpintero del
Desierto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCR2wMFkT8EV9g5y3vJhC0xA&#34;&gt;Cinco a
ocho&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/Despelothier&#34;&gt;Despelothier&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/luislovon&#34;&gt;Luis Lovon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC20qHzhbXQ3yxD2C1oc83Ew&#34;&gt;Proyecto
Mueble&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCApqGP5v_xpIuRpjryz2JTA&#34;&gt;Moré
Hace&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;más&#34;&gt;Más&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/AppJourneyman&#34;&gt;The Apprentice and the
Journeyman&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCYxF90R-MdZpxLfJNe2InpA&#34;&gt;BearKat
Wood&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/bellevuesnekkeri&#34;&gt;Bellevue Woodshop&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/carmichaelworkshop&#34;&gt;The Carmichel Workshop&lt;/a&gt; y
&lt;a href=&#34;http://www.thecarmichaelworkshop.com/&#34;&gt;el blog correspondiente&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/FurnitureWorkshop&#34;&gt;Furniture Workshop&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/GarageWoodworks&#34;&gt;Garage Woodworks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/krtwoodworking&#34;&gt;KRT Wood&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCndKRG9ufNGggPrZclvj2cg&#34;&gt;Dmitriy
Lutsenko&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCi5vt68L_LY7SWnZeO1ky0w&#34;&gt;Dustin
Penner&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/steinie44&#34;&gt;Jim Steinbrecher&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/Woodentoolcompany2&#34;&gt;Wooden Toolman&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;para-revisar&#34;&gt;Para Revisar&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCworsKCR-Sx6R6-BnIjS2MA/videos&#34;&gt;Click
Spring&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/DavidBarronFurniture/videos&#34;&gt;David Barron
Furniture&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UChKlSK39lLg8eZHIX0iVzLA/videos&#34;&gt;DIY
Creators&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC6pdMJwtkbCNoQRwbaNt77A&#34;&gt;Homemade
Modern&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/JackmanCarpentry/videos&#34;&gt;Jackman
Works&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/jonpeters1000/videos&#34;&gt;Jon Peters Art &amp;amp;
Home&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/JordsWoodShop/videos&#34;&gt;Jordan Crawford&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/kevincaron&#34;&gt;Kevin Caron&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/HomedepotKt/videos&#34;&gt;Kyle Toth&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCkhZ3X6pVbrEs_VzIPfwWgQ/videos&#34;&gt;Make it
Extreme&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCIxAaCJ84uefATKmazDyIjw/videos&#34;&gt;Modern
Builds&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCHkYrJ2Fbe7pBjEZvkFzi3A/videos&#34;&gt;Mr
Chickadee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC0x8SbjDOIWZM2kAvVEx2hg/videos&#34;&gt;Not Just
Sawdust&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/vikingcode/videos&#34;&gt;Paul Jenkins&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/kludge1977/videos&#34;&gt;Peter Brown&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/Mrkeepontrying/videos&#34;&gt;Scott Turner&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/lgosseuxdbois/videos&#34;&gt;The Woodpecker&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCievvwx_-UU-rP28103rUCw/videos&#34;&gt;Wm. Walker
Co.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/wranglerstar/videos&#34;&gt;Wranglestar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;home-improvement&#34;&gt;Home Improvement&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@thisoldhouse&#34;&gt;This Old House&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;francés&#34;&gt;Francés&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCcM_SykaFqrxVnq52MjI6UA/videos&#34;&gt;Le
PicBois&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC9fGq2-6FaftcegcIadLf6A/videos&#34;&gt;Samuel
Mamias&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;portugués&#34;&gt;Portugués&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/OficinaDeCasaComBr/videos&#34;&gt;Oficina de
Casa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/Adilsonpinheiro/videos&#34;&gt;Adilson
Pinheiro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/dimasgoiano/videos&#34;&gt;Dimas Goiano&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/eduardokasagrande/videos&#34;&gt;Eduardo Casa
Grande&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/MarcenariaAmadora/videos&#34;&gt;Marcenaria
Amadora&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;woodturners&#34;&gt;Woodturners&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/haydenHD/videos&#34;&gt;Carl Jacobson&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/KEF791/videos&#34;&gt;Keith Fenner&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;machinists&#34;&gt;Machinists&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/MrCrispin96/videos&#34;&gt;Mr Crispin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;blacksmithing&#34;&gt;Blacksmithing&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/torbjornahman/videos&#34;&gt;Torbjörn Åhman&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/slappybuckshot/videos&#34;&gt;Walter Sorrels&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carpintería a pleno</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2010/01/carpinter%C3%ADa-a-pleno/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2010/01/carpinter%C3%ADa-a-pleno/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;utiles&#34;&gt;Utiles&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ginifab.com/feeds/cm_to_inch/&#34;&gt;Conversor de medidas imperiales con
fracciones&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.woodbin.com/&#34;&gt;Wood Bin&lt;/a&gt; tiene utilidades (como el
&lt;a href=&#34;http://www.woodbin.com/calcs/sagulator/&#34;&gt;Sagulator&lt;/a&gt; que es una
calculadora para estantes que no se tuercen), guías, proyectos, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;los-canales-que-más-miro-depende-la-época-también&#34;&gt;Los canales que más miro (depende la época también&amp;hellip;)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada vez hay más canales dedicados a la carpintería. Es muy dificil no perderse
entre tanto material, a lo que se suma el pésimo sistema de gestión de
suscripciones de Youtube, que eliminó la posibilidad de agruparlas por
categorías. Estos canales son prácticamente &lt;em&gt;clásicos&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inicio</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2010/01/inicio/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2010/01/inicio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Página de inicio con los enlaces a los sitios que frecuento o que no quiero olvidar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;frecuentes&#34;&gt;Frecuentes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mail.google.com/mail/u/0/#inbox&#34;&gt;Gmail&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://drive.google.com/drive/my-drive&#34;&gt;Drive&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Main_Page&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wunderground.com/weather/ar/paran%C3%A1&#34;&gt;Weather Underground&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://truefire.com/dashboard&#34;&gt;TrueFire&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;películas--series--canales&#34;&gt;Películas / Series / Canales&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://play.max.com/home&#34;&gt;Max HBO&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;cursos-y-talleres&#34;&gt;Cursos y talleres&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.domestika.org/&#34;&gt;Domestika&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.craftsy.com/&#34;&gt;Craftsy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.skillshare.com/en/home&#34;&gt;Skillshare&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;noticias--revistas&#34;&gt;Noticias / Revistas&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eldiarioar.com/&#34;&gt;elDiarioAR&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revistacrisis.com.ar/&#34;&gt;Revista Crisis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revistamate.com.ar/&#34;&gt;Revista Mate&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revistacitrica.com/&#34;&gt;Revista Cítrica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://agenciatierraviva.com.ar&#34;&gt;Tierra Viva&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bbc.com/news&#34;&gt;BBC News&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ia&#34;&gt;IA&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://claude.ai/&#34;&gt;Claude&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://chatgpt.com/&#34;&gt;ChatGPT&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://chat.deepseek.com/&#34;&gt;DeepSeek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://aistudio.google.com/prompts/new_chat&#34;&gt;Google AI Studio&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://notebooklm.google.com/&#34;&gt;Notebook LM&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.perplexity.ai/&#34;&gt;Perplexity&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;videos&#34;&gt;Videos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://joinpeertube.org/browse-content&#34;&gt;PeerTube&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;canales-de-youtube&#34;&gt;Canales de YouTube&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2010/01/carpinter%C3%ADa-a-pleno/&#34;&gt;Carpintería a pleno&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;redes-sociales&#34;&gt;Redes Sociales&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mastodon.social/home&#34;&gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://diaspora.afy.jp/stream&#34;&gt;Diaspora&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.facebook.com&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com&#34;&gt;Instagram&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;revistas--blogs--sitios-personales--libros&#34;&gt;Revistas / Blogs / Sitios Personales / Libros&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/&#34;&gt;GoodReads&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://app.thestorygraph.com/&#34;&gt;StoryGraph&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://solar.lowtechmagazine.com/&#34;&gt;Low Tech Magazine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://lukesmith.xyz/&#34;&gt;Luke Smith&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.syntopikon.com/workflows/&#34;&gt;Syntopikon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mrmoneymustache.com/&#34;&gt;Mr Money Moustache&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;facultad&#34;&gt;Facultad&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://campus.ingenieria.uner.edu.ar/&#34;&gt;Campus&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;electrónica--ciencias&#34;&gt;Electrónica / Ciencias&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ibiblio.org/kuphaldt/socratic/index.html&#34;&gt;Socratic Electronics&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.righto.com/&#34;&gt;Ken Shirriff&amp;rsquo;s blog&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;emacs&#34;&gt;Emacs&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://emacs.stackexchange.com&#34;&gt;Emacs StackExchange&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;contenidos&#34;&gt;Contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://feedly.com/i/my&#34;&gt;Feedly&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://lifehacker.com&#34;&gt;LifeHacker&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.makeuseof.com&#34;&gt;Make use of&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://makezine.com&#34;&gt;Makezine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://medium.com&#34;&gt;Medium&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://getpocket.com/a/queue/&#34;&gt;Pocket&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com&#34;&gt;Reddit&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/bodyweightfitness/&#34;&gt;BodyWeightFitness&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/flexibility/&#34;&gt;Flexibility&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://smarterware.org&#34;&gt;SmarterWare&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.stevepavlina.com&#34;&gt;Steve Pavlina&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://usesthis.com&#34;&gt;Uses This&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;utiles&#34;&gt;Utiles&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://evernote.com&#34;&gt;Evernote&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://configure.zsa.io/ergodox-ez/layouts/default/latest/0&#34;&gt;Ergodox Configurator&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;idiomas&#34;&gt;Idiomas&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://translate.google.com/&#34;&gt;Google Translate&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;finanzas&#34;&gt;Finanzas&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://digital.bancoentrerios.ar/loginStep1&#34;&gt;BERSA&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://hb.hipotecario.com.ar/hb/&#34;&gt;Hipotecario&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://onlinebanking.bancogalicia.com.ar/login&#34;&gt;Galicia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://bcr.com.ar/es/mercados/mercado-de-granos/cotizaciones/cotizaciones-locales-0&#34;&gt;BCR&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cac.bcr.com.ar/es/precios-de-pizarra/consultas&#34;&gt;BCR Precios Históricos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://micuenta.invertironline.com/ingresar&#34;&gt;Invertir OnLine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://cuenta.portfoliopersonal.com/login&#34;&gt;Portfolio Personal - PPI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dolarito.ar/&#34;&gt;Dolarito&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://dolarhoy.com/&#34;&gt;Dolar Hoy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;descargas&#34;&gt;Descargas&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://avxhome.se/&#34;&gt;Avax Home&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://annas-archive.org/&#34;&gt;Anna&amp;rsquo;s Archive&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://epublibre.org/inicio/index&#34;&gt;epublibre&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://librarygenesis.net/#_Which_mirrors_to_use&#34;&gt;Library Genesis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.1337xxx.to/&#34;&gt;1337X&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.limetorrents.lol/&#34;&gt;LimeTorrents&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;astronomía&#34;&gt;Astronomía&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://skymaps.com/&#34;&gt;Skymaps&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://duoptic.com.ar/&#34;&gt;Duoptic&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.saracco.com/&#34;&gt;Saraco&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;diseño-de-interiores&#34;&gt;Diseño de interiores&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sightunseen.com/&#34;&gt;Sight Unseen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;huerta--jardinería--campo&#34;&gt;Huerta / Jardinería / Campo&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://regrarians.workplace.com&#34;&gt;Regrarians&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.elevate.com.ar/&#34;&gt;Elevate&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;calistenia--deportes&#34;&gt;Calistenia / Deportes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://simonewege.com&#34;&gt;Simone Wege - Feldenkrais&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://darebee.com&#34;&gt;DareBee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;equipos-para-entrenamiento&#34;&gt;Equipos para entrenamiento&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://fm-pesas.com&#34;&gt;FM Pesas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://anyasreviews.com/10-best-barefoot-sandals-hiking-running-walking/&#34;&gt;Best Barefoot&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;computadoras--notebooks--componentes&#34;&gt;Computadoras / Notebooks / Componentes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://notebookspro.ar&#34;&gt;Notebookspro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://compragamer.com&#34;&gt;Compra Gamer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.hardgamers.com.ar/&#34;&gt;Hard Gamers&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;repositorios&#34;&gt;Repositorios&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://bitbucket.org/dashboard/overview&#34;&gt;Bitbucket&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;películas-y-subtítulos&#34;&gt;Películas y Subtítulos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.argenteam.net/&#34;&gt;Argenteam&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://subscene.com&#34;&gt;Subscene&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;enlaces&#34;&gt;Enlaces&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.diigo.com/user/eldiegoefe&#34;&gt;Diigo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;videos-1&#34;&gt;Videos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://vimeo.com&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;homestead&#34;&gt;Homestead&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motherearthnews.com&#34;&gt;Mother Earth News&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.thefewellhomestead.com&#34;&gt;The Fewell Homestead&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://homesteadersofamerica.com&#34;&gt;Homesteaders of America&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://thefrugalchicken.com&#34;&gt;The Frugal Chicken&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://riseandshinerabbitry.com&#34;&gt;Rise and Shine Rabbitry&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://theelliotthomestead.com&#34;&gt;The Elliott Homestead&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;artes-del-papel--compras--librerías&#34;&gt;Artes del papel / Compras / Librerías&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.artisticarubens.com.ar/&#34;&gt;Artística Rubens&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://zonapapel.mitiendanube.com/&#34;&gt;Zona Papel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://linktr.ee/karencampbellart&#34;&gt;Karen Campbell&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
