<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Blog - Categoría - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/categories/blog/</link>
        <description>Blog - Categoría - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 18:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/categories/blog/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>La Venus en el Parque Urquiza</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/la-venus-en-el-parque-urquiza/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 18:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/la-venus-en-el-parque-urquiza/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Empecé el Seminario Fotográfico <a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=100070913061365" target="_blank" rel="noopener noreffer"><strong>Cómo lograr una buena
foto</strong></a> que
dicta <a href="https://www.instagram.com/mauriciogarin/" target="_blank" rel="noopener noreffer">Mauricio Garín</a>, un reconocido fotografo local (y amigo). La
primera salida colectiva fue convocada en las inmediaciones de la
escultura &ldquo;Venus saliendo del baño&rdquo; ubicada en el Parque Urquiza de
Paraná. Teníamos una serie de consignas que incluían fotografiar un
mismo objeto con distintos lentes, sacar fotos descriptivas del lugar,
de detalles, etc. Cumplí con algunas pero después me dejé llevar por
el entusiasmo. Acá comparto una selección de las que me gustaron.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>El Minusculo - Anio 1 - Numero 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/el-minusculo-anio-1-numero-01/</link>
    <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/el-minusculo-anio-1-numero-01/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="el-minúsculo">EL MINÚSCULO</h1>
<h1 id="estamos-para-el-opúsculo"><em>Estamos para el opúsculo</em></h1>
<blockquote>
<p>Año I - Número 01 - 26 de Noviembre de 2023</p>
</blockquote>
<p><em>Se terminó de teclear el 26 de Noviembre de 2023 con
<a href="https://www.gnu.org/software/emacs/" target="_blank" rel="noopener noreffer">Emacs</a> y
<a href="https://orgmode.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer">Org-Mode</a> en
<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Paran%C3%A1_%28Argentina%29" target="_blank" rel="noopener noreffer">Paraná</a>, Entre
Ríos, Argentina</em></p>
<hr>
<p><strong>Director: Diego Efe</strong></p>
<p><strong>Redacción</strong></p>
<ul>
<li>Jefe de Todo: Dieguítico Efeltonian.</li>
<li>Sección Política: Dieho Ahmed el-Efendi.</li>
<li>Sección de Papelería Artística: Diegonaceos Efandarulli.</li>
<li>Diseño Gráfico: Estudio Elías Profeteinu Grafenstein</li>
<li>Limpieza de la Máquina de Offset: Diegolardociánides Efevrou</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>&quot;<em>It’s in the act of making things and doing our work that we figure
out who we are</em>&quot; - Austin Kleon, &ldquo;Steal like an artist&rdquo;</strong></p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 04</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-04/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-04/</guid>
    <description><![CDATA[<p>En la cuarta clase del taller la idea era dibujar personajes en tareas
de la vida cotidiana, pero no aislados sino con fondos simples. Sin
usar perspectiva sino los frentes o laterales de objetos reconocibles
facilmente.</p>
<h2 id="viñetas-i">Viñetas (I)</h2>
<p>Estas las arranqué en la clase.</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 03</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-03/</link>
    <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-03/</guid>
    <description><![CDATA[<p>La tercera clase fue para la aplicación del esqueleto para dibujar
personajes en acción. Las primeras dos hojas las inicié durante el
taller (dibujo de los esqueletos), y continué con ellas durante la
semana.</p>
<h2 id="varios-i">Varios (I)</h2>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 02</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-02/</link>
    <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-02/</guid>
    <description><![CDATA[<p>En esta segunda clase trabajamos el movimiento de un animal de cuatro
patas, usando un esqueleto. La consigna fue dibujar un mismo animal, o
distintos animales, haciendo cosas. Estos son las secuencias de mis
trabajos (que fui completando en la semana). Salvo un par de dibujos,
todos fueron hechos sin referencia.</p>
<p><strong>Papel</strong>: para las primeras tres páginas usé papel obra de 106 g/m2,
de un bloc escolar marca Gloria (Ledesma) de 220 x 320 mm). Está hecho
de fibra de caña de azucar. Para las aguadas usé unos pinceles sin
marca: redondos nro 0, 1 y 2 (ninguno conserva la punta), y uno plano
número 6. Para la última usé un papel de acuarela.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Lapiceras Pincel - Pentel y Kuretake</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/lapiceras-pincel-pentel-y-kuretake/</link>
    <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/lapiceras-pincel-pentel-y-kuretake/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Padezco un problema de este tiempo: soy muy consumista (de
herramientas). Con cada hobby que despierta mi interés, se abre una
puerta a nuevas inversiones. Como me pongo a mirar reviews antes de
hacer las compras, termino entusiasmado con cosas un tanto caras, y
que quizás después no uso. De todos modos, prefiero seguir comprando
cosas de calidad, para que duren. Si abandono por un tiempo esa
disciplina, es posible que en algún momento quiera retornar, y
entonces me sirve que me estén esperando herramientas que al
desempolvarlas puedan funcionar como el primer día. Y que no
constituyan una barrera en el aprendizaje. Porque claro que hay
músicos expertos que pueden hacer sonar una guitarra barata de un modo
magistral, pero si uno tiene que batallar con la dificultad añadida de
un instrumento mañoso, entonces el aprendizaje se hace muy cuesta
arriba.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-01/</link>
    <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-01/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Arranqué un taller de dibujo medio imprevistamente. Venía siguiendo
unos cursos online, como el de <a href="https://drawabox.com/" target="_blank" rel="noopener noreffer">Draw a Box</a>, y
libros como <a href="https://www.goodreads.com/book/show/429935.Drawing_with_Children" target="_blank" rel="noopener noreffer">Drawing with
Children</a>
de Mona Brookes, entre otros). Me puse a buscar cómo usar plumín y
tinta china y llegué a un video de Marianoenelmundo: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_YeT_P4V0BY" target="_blank" rel="noopener noreffer">Tutorial básico
de plumín y tinta
china</a>. Vi que es
argentino y ofrece un taller llamado &ldquo;<em>Gato Verde</em>&rdquo;, me puse en
contacto con él y un par de días después tuve mi primera clase. Ahí me
encontré con él y con tres estudiantes. El ambiente que se forma es
agradable y tranquilo, cada uno tiene una consigna y una mini-clase
acerca de algún aspecto de la disciplina, y el resto del tiempo cada
uno dibuja sus cosas. Son dos horas en las cuales mientras se dibuja
también se charla.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Género en alemán</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</link>
    <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Hay algunas estrategias útiles para estudiar el género de los
sustantivos en alemán. Es importante identificar si un sustantivo es
femenino, masculino o neutro porque alteran la terminación de
adjetivos y otros modificadores. Es agotador tratar de memorizar el
género de cada sustantivo individualmente. Por suerte el idioma tiene
algunas características que facilitan la identificación:</p>
<ul>
<li>Sufijos (terminaciones de las palabras): hay algunos sufijos que son
exclusivamente femeninos, masculinos o neutros. Otros son
mayoritariamente de un genero u otro, con algunas excepciones. Esta
es para mi la ayuda más importante y lo que necesariamente hay que
memorizar. El proceso para recordarlo puede ejercitando armando
fichas con sustantivos y sus géneros, y con una &ldquo;clave&rdquo; o resumen en
hojas aparte. En vez de usar la memoria, luego de seleccionar una
ficha con una palabra, empezar sencillamente usando el resumen para
buscar el género. Al realizar este ejercicio repetidamente a lo
largo del tiempo, llega un momento en que la memoria directamente
está conformada y ya no será necesario buscar en el resumen.</li>
<li>Categoría de sustantivos: en alemán hay grupos de palabras que
coinciden en el mismo género. Por ejemplo, mayoritariamente los
árboles, frutas y flores son femeninos, las bebidas son masculinas y
las unidades científicas son neutras. Igual hay excepciones. Yo
estoy dejando esto para una segunda etapa.</li>
</ul>
<p>Hay técnicas mnemotécnicas que no estoy muy convencido de usar:</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Materiales para estudiar alemán</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</link>
    <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Hay múltiples modos de estudiar idiomas, y para hacerlo de modo
autodidacta contamos con un montón de material online. El problema es
elegir aquellos que nos resultan útiles y de buena calidad. Al final
de este post hay una lista de los sitios que más uso (o los que más
quiero usar) para recomendarlos y también para no olvidarme cuando
pasan algunos meses alejado del idioma (porque mi dedicación es &ldquo;a
saltos&rdquo;). Como todo, lo que no usamos cotidianamente con facilidad cae
en el olvido. ¿O acaso se acuerdan de la demostración del Teorema de
Green? Yo lo estudié hace como 25 años y no recuerdo ni lo que trataba
de postular.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Dead Humanity Walking</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/dead-humanity-walking/</link>
    <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/dead-humanity-walking/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Recuerdo la palpable angustia que sentí en los años ochenta frente a la
posibilidad de que alguna de las grandes potencias enfrentadas en la Guerra Fría
decidieran ser las primeras en apretar el botón rojo, dando comienzo al suicidio
colectivo con el desastre nuclear. Fueron los últimos años de niñez y primeros
de la adolescencia, también marcados por la epidemia de SIDA que condimentó con
miedo el despertar sexual de nuestra generación. Mientras tanto, con ambos
peligros modelando oscuros pasajes de nuestro subconciente, continuamos viviendo
la típica existencia argentina de sabores mezclados que nos convidaba -sin orden
alguno-: el intento de deshacernos legítimamente de la deuda externa (aguante
Alfonsín y Grinspun), la potencia de nuestro deporte (aguante Gabi Sabatini y la
copa del 86), el juicio a las juntas militares, la derrota económica con el
ascenso y caida del Plan Austral, la queja por los servicios públicos, el
fenómeno del &quot;destape&quot;, la ley de divorcio, el programa de Tato Bores, la
llegada del gas natural, los alzamientos militares y las leyes de perdón (abajo
Alfonsín), el traslado de la capital a Viedma, el conflicto del Beagle y toda la
cháchara del momento. Repito, nos alegraba y nos preocupaban estas cosas de
nuestro entorno cercano, mientras latía en simultaneo la posibilidad de que
estallara otra central nuclear o se iniciase la tercera y última guerra mundial.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
