<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>blog - Categoría - Certezas Dudosas</title>
        <link>http://www.certezasdudosas.com/categories/blog/</link>
        <description>blog - Categoría - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 20 Feb 2021 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.certezasdudosas.com/categories/blog/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Dead Humanity Walking</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/dead-humanity-walking/</link>
    <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/dead-humanity-walking/</guid>
    <description><![CDATA[Recuerdo la palpable angustia que sentí en los años ochenta frente a la posibilidad de que alguna de las grandes potencias enfrentadas en la Guerra Fría decidieran ser las primeras en apretar el botón rojo, dando comienzo al suicidio colectivo con el desastre nuclear. Fueron los últimos años de niñez y primeros de la adolescencia, también marcados por la epidemia de SIDA que condimentó con miedo el despertar sexual de nuestra generación.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Assimil. El alemán sin esfuerzo</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/assimil.-el-alem%C3%A1n-sin-esfuerzo/</link>
    <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/assimil.-el-alem%C3%A1n-sin-esfuerzo/</guid>
    <description><![CDATA[Un mismo texto puede permitir varias lecturas y puede estudiarse de múltiples maneras. Así conviene usar, literalmente, el libro para aprender idiomas de la editorial Assimil. El primer absurdo a derrocar es la impresión de que estudiar significa leer una vez. Así nunca nadie aprendió nada. Empecemos por ver cuáles son las instrucciones que el mismo libro trae para su uso.
Primero indica algo comprobadamente cierto: es mejor estudiar poco todos los días que concentrar horas de estudio en días salteados; y también recomienda no forzarnos, evitar considerar esta actividad como un trabajo y no obligarse a estudiar si estamos mentalmente cansados.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Getting Things Done</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/getting-things-done/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/getting-things-done/</guid>
    <description><![CDATA[Me había olvidado que armé un resumen, en tres partes, de este libro, porque me parece útil y para revisar las cuestiones fundamentales cuando tenga ganas de repasarlo, sin tener que leerlo completo (tampoco es una novela tan fantástica como para releerla cada dos por tres). Para que no se me pierdan, y para publicar una entrada en la fecha en la que completé la revisión de la primera parte, queda este índice a los tres archivos (quedan por revisar la segunda y tercera partes).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Abandonemos la era de la reproducción imperativa</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/abandonemos-la-era-de-la-reproducci%C3%B3n-imperativa/</link>
    <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/abandonemos-la-era-de-la-reproducci%C3%B3n-imperativa/</guid>
    <description><![CDATA[Nunca tuve ganas de tener hijos. Pude haber enunciado lo contrario, alguna vez, pero sólo por un encandilamiento amoroso pasajero y no por el deseo real de traer una nueva persona al mundo. Esa enunciación solo pudo ser la cumbre de mi confusión.
Nunca se me ocurriría pensar que mis genes tienen algo de valioso y que deban ser perpetuados. De tener alguna personalidad, determinación y conciencia, los míos no se caracterizan por su egoismo.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Acuarela</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/acuarela/</link>
    <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/acuarela/</guid>
    <description><![CDATA[Por si me faltaba algún pasatiempo encontré uno nuevo. O debería decir varios nuevos. Una cosa lleva a la otra, y si bien cuando me suceden estas explosiones de entusiasmmo por nuevas actividades trato de documentar su origen, en este caso dejé pasar el tiempo y no estoy del todo seguro cómo llegué a zambullirme en este sector del mundo de las artes plásticas.
Creo que estaba mirando videos sobre Journaling (el tema de llevar un diario / agenda personal también me interesa, por diversos motivos que quedarán para otro post) y en YouTube (¡oh, fuente de todo saber!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Libros y consejos de lectura</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/libros-y-consejos-de-lectura/</link>
    <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/libros-y-consejos-de-lectura/</guid>
    <description><![CDATA[Bookstores - How to Read More Books in the Golden Age of Content es un cortometraje que muestra las librerías más lindas en Europa y América, incluye entrevistas a personajes interesantes, y ofrece algunos consejos y técnicas para leer más libros. Lo vi porque el algoritmo de YouTube, ya medio reseco de sugerencias de tanto que lo exprimo, lo incluyó entre las recomendaciones que me hizo algunos días atrás. Tiene buen ritmo y sigue la receta largamente probada de este género: entrevistas a expertos y, sin pausas, visitas a lugares atractivos, incluida la librería del Ateneo en Buenos Aires.]]></description>
</item>
<item>
    <title>El lado femenino de la Fuerza</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/el-lado-femenino-de-la-fuerza/</link>
    <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/el-lado-femenino-de-la-fuerza/</guid>
    <description><![CDATA[Asistimos al desarrollo exponencial del movimiento de mujeres, que impulsa la igualdad de género en los derechos y en los hechos, el fin de la violencia especialmente dirigida hacia ellas y el aborto legal. Es el movimiento político contemporáneo de mayor magnitud, sucesor del movimiento piquetero como protagonista de décadas pasadas, y mucho más interesante que el vaivén partidario de la Argentina. Las izquierdas, pequeñas pero crecientes, participan activamente del movimiento de mujeres y ojalá ocurra la cadena lógica de hechos que nos lleve de la mecha antipatriarcal a la explosión en un anticapitalismo de masas.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Alfonsina y el Mar</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/alfonsina-y-el-mar/</link>
    <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/alfonsina-y-el-mar/</guid>
    <description><![CDATA[Música / Letra: Ariel Ramirez / Felix Luna
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36  Por la blanda arena que lame el mar Su pequeña huella no vuelve más Un sendero solo de pena y silencio llegó Hasta el agua profunda Un sendero solo de penas mudas llegó Hasta la espuma Sabe Dios qué angustia te acompañó Qué dolores viejos calló tu voz Para recostarte arrullada en el canto de las caracolas marinas La canción que canta en el fondo oscuro del mar La caracola Te vas Alfonsina con tu soledad ¿Qué poemas nuevos fuiste a buscar?]]></description>
</item>
<item>
    <title>La única verdad es la incertidumbre (II)</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-ii/</link>
    <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-ii/</guid>
    <description><![CDATA[Esta es la continuación de La única verdad es la incertidumbre (I)
Para calificar de científico al conocimiento debe adecuarse el proceso de su producción a normas metodológicas y reglas de razonamiento mediante los cuales se tratan de eliminar errores, imprecisiones, opiniones infundadas, fantasías y charlatanería en general. Establecer conocimientos sólidos y coherentes dentro de cada disciplinas se traduce en una comprensión más ajustada a la realidad del universo.
A pesar de la justificada racionalidad de estos procesos, la tarea es complicada y presenta muchas dificultades.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Casitas y minimalismo</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/casitas-y-minimalismo/</link>
    <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/casitas-y-minimalismo/</guid>
    <description><![CDATA[Espero el colapso universal, pero es aburrida la inactividad. Por eso consumo, sobre todo contenidos online. Entre las montañas de basura digital hay pasadizos que cada tanto quedan parcialmente expuestos, y por algún reflejo imprevisto delatan su presencia e invocan mi exploración. El año pasado, en algún momento, mientras las paredes de un departamento céntrico cercaban mi libertad casi tanto como el horario laboral, descubrí el movimiento de las tiny houses (casitas) y temas aledaños.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
