<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>blog - Categoría - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/categories/blog/</link>
        <description>blog - Categoría - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/categories/blog/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>El Minusculo - Anio 1 - Numero 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/el-minusculo-anio-1-numero-01/</link>
    <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/el-minusculo-anio-1-numero-01/</guid>
    <description><![CDATA[EL MINÚSCULO Estamos para el opúsculo Año I - Número 01 - 26 de Noviembre de 2023
Se terminó de teclear el 26 de Noviembre de 2023 con Emacs y Org-Mode en Paraná, Entre Ríos, Argentina
Director: Diego Efe
Redacción
Jefe de Todo: Dieguítico Efeltonian. Sección Política: Dieho Ahmed el-Efendi. Sección de Papelería Artística: Diegonaceos Efandarulli. Diseño Gráfico: Estudio Elías Profeteinu Grafenstein Limpieza de la Máquina de Offset: Diegolardociánides Efevrou &quot;It’s in the act of making things and doing our work that we figure out who we are&quot; - Austin Kleon, &ldquo;Steal like an artist&rdquo;]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 04</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-04/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-04/</guid>
    <description><![CDATA[En la cuarta clase del taller la idea era dibujar personajes en tareas de la vida cotidiana, pero no aislados sino con fondos simples. Sin usar perspectiva sino los frentes o laterales de objetos reconocibles facilmente.
Viñetas (I) Estas las arranqué en la clase.
Viñetas (II) También las empecé en la clase, pero no las continué. Ya veremos si otro día las completo.
Te Busqué online imágenes de personas tomando té.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 03</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-03/</link>
    <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-03/</guid>
    <description><![CDATA[La tercera clase fue para la aplicación del esqueleto para dibujar personajes en acción. Las primeras dos hojas las inicié durante el taller (dibujo de los esqueletos), y continué con ellas durante la semana.
Varios (I) Varios (II) Boxeadores Arqueros ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 02</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-02/</link>
    <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-02/</guid>
    <description><![CDATA[En esta segunda clase trabajamos el movimiento de un animal de cuatro patas, usando un esqueleto. La consigna fue dibujar un mismo animal, o distintos animales, haciendo cosas. Estos son las secuencias de mis trabajos (que fui completando en la semana). Salvo un par de dibujos, todos fueron hechos sin referencia.
Papel: para las primeras tres páginas usé papel obra de 106 g/m2, de un bloc escolar marca Gloria (Ledesma) de 220 x 320 mm).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Lapiceras Pincel - Pentel y Kuretake</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/lapiceras-pincel-pentel-y-kuretake/</link>
    <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/lapiceras-pincel-pentel-y-kuretake/</guid>
    <description><![CDATA[Padezco un problema de este tiempo: soy muy consumista (de herramientas). Con cada hobby que despierta mi interés, se abre una puerta a nuevas inversiones. Como me pongo a mirar reviews antes de hacer las compras, termino entusiasmado con cosas un tanto caras, y que quizás después no uso. De todos modos, prefiero seguir comprando cosas de calidad, para que duren. Si abandono por un tiempo esa disciplina, es posible que en algún momento quiera retornar, y entonces me sirve que me estén esperando herramientas que al desempolvarlas puedan funcionar como el primer día.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-01/</link>
    <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-01/</guid>
    <description><![CDATA[Arranqué un taller de dibujo medio imprevistamente. Venía siguiendo unos cursos online, como el de Draw a Box, y libros como Drawing with Children de Mona Brookes, entre otros). Me puse a buscar cómo usar plumín y tinta china y llegué a un video de Marianoenelmundo: Tutorial básico de plumín y tinta china. Vi que es argentino y ofrece un taller llamado &ldquo;Gato Verde&rdquo;, me puse en contacto con él y un par de días después tuve mi primera clase.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Género en alemán</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</link>
    <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</guid>
    <description><![CDATA[Hay algunas estrategias útiles para estudiar el género de los sustantivos en alemán. Es importante identificar si un sustantivo es femenino, masculino o neutro porque alteran la terminación de adjetivos y otros modificadores. Es agotador tratar de memorizar el género de cada sustantivo individualmente. Por suerte el idioma tiene algunas características que facilitan la identificación:
Sufijos (terminaciones de las palabras): hay algunos sufijos que son exclusivamente femeninos, masculinos o neutros. Otros son mayoritariamente de un genero u otro, con algunas excepciones.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Materiales para estudiar alemán</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</link>
    <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</guid>
    <description><![CDATA[Hay múltiples modos de estudiar idiomas, y para hacerlo de modo autodidacta contamos con un montón de material online. El problema es elegir aquellos que nos resultan útiles y de buena calidad. Al final de este post hay una lista de los sitios que más uso (o los que más quiero usar) para recomendarlos y también para no olvidarme cuando pasan algunos meses alejado del idioma (porque mi dedicación es &ldquo;a saltos&rdquo;).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Dead Humanity Walking</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/dead-humanity-walking/</link>
    <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/dead-humanity-walking/</guid>
    <description><![CDATA[Recuerdo la palpable angustia que sentí en los años ochenta frente a la posibilidad de que alguna de las grandes potencias enfrentadas en la Guerra Fría decidieran ser las primeras en apretar el botón rojo, dando comienzo al suicidio colectivo con el desastre nuclear. Fueron los últimos años de niñez y primeros de la adolescencia, también marcados por la epidemia de SIDA que condimentó con miedo el despertar sexual de nuestra generación.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Assimil. El alemán sin esfuerzo</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/assimil.-el-alem%C3%A1n-sin-esfuerzo/</link>
    <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/assimil.-el-alem%C3%A1n-sin-esfuerzo/</guid>
    <description><![CDATA[Un mismo texto puede permitir varias lecturas y puede estudiarse de múltiples maneras. Así conviene usar, literalmente, el libro para aprender idiomas de la editorial Assimil. El primer absurdo a derrocar es la impresión de que estudiar significa leer una vez. Así nunca nadie aprendió nada. Empecemos por ver cuáles son las instrucciones que el mismo libro trae para su uso.
Primero indica algo comprobadamente cierto: es mejor estudiar poco todos los días que concentrar horas de estudio en días salteados; y también recomienda no forzarnos, evitar considerar esta actividad como un trabajo y no obligarse a estudiar si estamos mentalmente cansados.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
