<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fotografia on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/fotografia/</link>
    <description>Recent content in Fotografia on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 18:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/fotografia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Venus en el Parque Urquiza</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/la-venus-en-el-parque-urquiza/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 18:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/la-venus-en-el-parque-urquiza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Empecé el Seminario Fotográfico &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/profile.php?id=100070913061365&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo lograr una buena&#xA;foto&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; que&#xA;dicta &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/mauriciogarin/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Mauricio Garín&lt;/a&gt;, un reconocido fotografo local (y amigo). La&#xA;primera salida colectiva fue convocada en las inmediaciones de la&#xA;escultura &amp;ldquo;Venus saliendo del baño&amp;rdquo; ubicada en el Parque Urquiza de&#xA;Paraná. Teníamos una serie de consignas que incluían fotografiar un&#xA;mismo objeto con distintos lentes, sacar fotos descriptivas del lugar,&#xA;de detalles, etc. Cumplí con algunas pero después me dejé llevar por&#xA;el entusiasmo. Acá comparto una selección de las que me gustaron.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sensores fotolumínicos del 2016 - Parte 01</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/sensores-fotolum%C3%ADnicos-del-2016-parte-01/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/sensores-fotolum%C3%ADnicos-del-2016-parte-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estas son cuatro imágenes impresas en los sensores fotolumínicos del 2016.&#xA;Mucho relleno&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En el Parque Urquiza de Paraná venden insumos para la grasificación personal.&#xA;Son irresistibles con o sin el mate a mano, quizás por esa tendencia a lo&#xA;excesivamente relleno que puedan estar los churros, las letras y esa cosa medio&#xA;indescifrable que parece escrita en ruso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://c1.staticflickr.com/1/593/31749448616_3ca1127492_b.jpg&#34; width=&#34;75%&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;h4&gt;Churros Borlas Extranjerizaciones&lt;/h4&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;para-lyncharlo&#34;&gt;Para Lyncharlo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En las calles de La Plata continuamos obsesionados con el misterio del&#xA;asesinato de Laura Palmer. Fire walk with me!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Molestos clicks del mouse (digiKam tips)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/molestos-clicks-del-mouse-digikam-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/molestos-clicks-del-mouse-digikam-tips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Usar el mouse en digiKam puede producir caspa. Cada vez que hago un click para&#xA;seleccionar un archivo abre la vista de previsualización (como al apretar F3).&#xA;Este comportamiento no corresponde exclusivamente a digiKam, sino al escritorio&#xA;(en mi caso KDE). Para solucionarlo (en KDE) hay que ir a &lt;strong&gt;Preferencias del&#xA;Sistema&lt;/strong&gt; y en la sección de &lt;strong&gt;Hardware&lt;/strong&gt; entrar al panel de &lt;strong&gt;Dispositivos de&#xA;Entrada&lt;/strong&gt;. En la siguiente imagen puede verse el lugar donde seleccionar la&#xA;opción: &lt;em&gt;Una doble pulsación abre archivos y carpetas (una sola pulsación&#xA;selecciona iconos)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crear colecciones y albumes en digiKam</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/crear-colecciones-y-albumes-en-digikam/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/crear-colecciones-y-albumes-en-digikam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Crear albumes en digiKam tiene un inconveniente que un usuario que intenta&#xA;emplearlo descubre rápidamente. Es un detalle que no está bien documentado en&#xA;los tutoriales que encontré en la web. El problema es el siguiente: sólo van a&#xA;poder crear álbumes dentro del único álbum existente, el cual aparece tras el&#xA;procedimiento de configuración básica, cuando digiKam se ejecuta por primera&#xA;vez. Probablemente este álbum se llame &amp;quot;/home/nombreusuario/Imágenes&amp;quot;, como en&#xA;la figura siguiente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organizar una coleccion de fotos digitales</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/organizar-una-coleccion-de-fotos-digitales/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/organizar-una-coleccion-de-fotos-digitales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La fotografía digital nos permite sacar millones de fotos sin gastar un peso en&#xA;rollos, con cámaras fotográficas compactas y profesionales, teléfonos celulares&#xA;y tablets. Esto que parece una ventaja puede volverse en contra si uno se vuelve&#xA;el loco de la instantánea, porque los archivos se acumulan por montañas y esta&#xA;abundancia supera toda posibilidad de encontrar las imágenes que merecen ser&#xA;vistas de nuevo. Muchas veces te encontrás sacando varias fotos iguales o muy&#xA;parecidas para después elegir la mejor, cosa que nunca sucede.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La fotografía en la era de lo memorable</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/la-fotograf%C3%ADa-en-la-era-de-lo-memorable/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/la-fotograf%C3%ADa-en-la-era-de-lo-memorable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Debo tener unos 20 o 30 cds y dvds con fotos, más álbumes almacenados&#xA;en el disco rígido externo, más unos cuantos subidos a sitios&#xA;online. Hay que sumar las del celular y la tablet, algunas de las&#xA;cuales (no todas, y es sisífico intentar diferenciarlas) se subieron&#xA;automáticamente a las cuentas asociadas en Flickr y Google+, y las que&#xA;siguen en tarjetas de memoria. La cámara guarda fotos en JPG y en RAW,&#xA;y hasta hace poco guardaba ambas. Algunos CDs son backups, alguna&#xA;carpeta puede ser una selección. Hay álbumes que son copias de&#xA;seguridad y otros no.  Muchos organizados por fecha, otros no. Es un&#xA;lío llevar al día una colección organizada de imágenes personales,&#xA;fotos para mostrar a los amigos y familiares, otras para compartir en&#xA;las redes sociales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alumna en tránsito al TP de Temperatura</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/alumna-en-tr%C3%A1nsito-al-tp-de-temperatura/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/alumna-en-tr%C3%A1nsito-al-tp-de-temperatura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Habitualmente la mayoría de los estudiantes de Bio2/DyM logran cumplir con los&#xA;objetivos de la asignatura, puesto que al finalizar el cursado demuestran que&#xA;pudieron adquirir criterios de selección de componentes y de diseño de circuitos&#xA;asociados con el uso de sensores. Acá vemos una alumna -que no termino de&#xA;identificar (ustedes la ubican?)- que se dirige a Oro Verde para trabajar junto&#xA;a su grupo en el montaje en protoboard de su diseño del TP de Medición de&#xA;Temperatura en un Sistema de Termodesinfección.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorpresas del pasado</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/sorpresas-del-pasado/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 11:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/sorpresas-del-pasado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy apenas fue posible encontrar actividades porque el desgano y el malhumor se&#xA;propagan como pseudópodos del horrendo calor. Por la ventana irremediablemente&#xA;abierta entra el ruido del tránsito y canciones que deben parecerle fantásticas&#xA;a los pibes de la gomería. En esta lava de incomodidad tuve la iniciativa de&#xA;aprender a usar una famosa extensión de Emacs (org-mode) como agenda&#xA;electrónica, y la verdad es que todo lo bueno que había escuchado resulta ser&#xA;cierto. No es la primera vez que uso org-mode, pero sí es la iniciación en las&#xA;funciones de agenda.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
