<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>cronica - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>http://www.certezasdudosas.com/tags/cronica/</link>
        <description>cronica - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2015 23:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.certezasdudosas.com/tags/cronica/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Una noche de enero con el Relámpago Verde</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/una-noche-de-enero-con-el-rel%C3%A1mpago-verde/</link>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 23:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/una-noche-de-enero-con-el-rel%C3%A1mpago-verde/</guid>
    <description><![CDATA[Recuento y llegada Es la tercera vez que voy a ver una proyección del Relámpago Verde. La primera fue “Vanishing Point” (Punto de Fuga), un viaje de rarezas y alegorías que se puede ver sin profundidad pero que con sus personajes tan singulares y alguna mitad cerebral despierta puede provocar un aluvión de interpretaciones psicoactivas. La segunda fue &quot;Phantom of Paradise&quot; (El Fantasma del Paraíso), una muy rara biografía de un más extraño compositor del que se aprovecha un productor que pacta con el diablo, dirigida en los 70s por Brian DePalma.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Modos de arruinar la educación superior (Parte II)</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-ii/</link>
    <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-ii/</guid>
    <description><![CDATA[Recuento acerca de la insatisfacción por la enseñanza en la universidad (Parte II).
Hola, les agradezco las respuestas, realmente, y no me niego al encuentro para discutir estas preocupaciones compartidas. Mientras esperamos el acontecimiento (roguemos a Odín que incluya cerveza negra) quiero continuar &ndash;quizás me repita un poco&ndash;, resaltando que lo importante no es mi estado de ánimo sino el intercambio de perspectivas y propuestas de acción (por ejemplo: que los funcionarios cobren de acuerdo con su cargo docente, que se condensen las dedicaciones parciales y simples en dedicaciones exclusivas, que el salario permita comprar una vivienda en un tiempo razonable, etc).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Modos de arruinar la educación superior (Parte I)</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-i/</link>
    <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-i/</guid>
    <description><![CDATA[Recuento acerca de la insatisfacción por la enseñanza en la universidad (Parte I). (Esto fue un mail al foro UNER Debate, tendría que incluir todas las respuestas...)
Hola. Me resulta raro escribir después de tanto tiempo. En vez de convocar a construcciones gremiales postergadas o entretenerme con las ruinas del kirchnerismo y sus espejismos para feligreses, tenía ganas de compartir algunas ideas que me rondan acerca del trabajo docente, que estoy próximo a suspender.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
