<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cronica on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/cronica/</link>
    <description>Recent content in Cronica on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2015 23:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/cronica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Una noche de enero con el Relámpago Verde</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/una-noche-de-enero-con-el-rel%C3%A1mpago-verde/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 23:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/una-noche-de-enero-con-el-rel%C3%A1mpago-verde/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;recuento-y-llegada&#34;&gt;Recuento y llegada&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es la tercera vez que voy a ver una proyección del Relámpago Verde. La primera&#xA;fue “Vanishing Point” (Punto de Fuga), un viaje de rarezas y alegorías que se&#xA;puede ver sin profundidad pero que con sus personajes tan singulares y alguna&#xA;mitad cerebral despierta puede provocar un aluvión de interpretaciones&#xA;psicoactivas. La segunda fue &amp;quot;Phantom of Paradise&amp;quot; (El Fantasma del Paraíso),&#xA;una muy rara biografía de un más extraño compositor del que se aprovecha un&#xA;productor que pacta con el diablo, dirigida en los 70s por Brian DePalma. Hoy,&#xA;en la terraza del Club Español, vi &amp;quot;Summer of &#39;42&amp;quot; (Verano del 42), historia&#xA;sencilla, también de los setentas, que narra la iniciación amorosa de un&#xA;adolescente y que de haber sido filmada inexpertamente podría formar parte de&#xA;sagas de dudoso buen gusto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Modos de arruinar la educación superior (Parte II)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-ii/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recuento acerca de la insatisfacción por la enseñanza en la universidad (Parte&#xA;II).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hola, les agradezco las respuestas, realmente, y no me niego al encuentro para&#xA;discutir estas preocupaciones compartidas. Mientras esperamos el acontecimiento&#xA;(roguemos a Odín que incluya cerveza negra) quiero continuar &amp;ndash;quizás me repita&#xA;un poco&amp;ndash;, resaltando que lo importante no es mi estado de ánimo sino el&#xA;intercambio de perspectivas y propuestas de acción (por ejemplo: que los&#xA;funcionarios cobren de acuerdo con su cargo docente, que se condensen las&#xA;dedicaciones parciales y simples en dedicaciones exclusivas, que el salario&#xA;permita comprar una vivienda en un tiempo razonable, etc). Lo mío es escribir&#xA;consignas y panfletos, pero quizás no sea del todo inútil (tanto yo como esta&#xA;acción). Al menos este ejercicio sirve para tener letra al alcance de la mano en&#xA;caso de que se nos interponga alguna Asamblea en un futuro cercano (es una&#xA;ironía para conmigo mismo), aunque como es de público conocimiento las Asambleas&#xA;ya no son tan respetadas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Modos de arruinar la educación superior (Parte I)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-i/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recuento acerca de la insatisfacción por la enseñanza en la universidad (Parte&#xA;I). (&lt;em&gt;Esto fue un mail al foro UNER Debate, tendría que incluir todas las&#xA;respuestas...&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hola. Me resulta raro escribir después de tanto tiempo. En vez de convocar a&#xA;construcciones gremiales postergadas o entretenerme con las ruinas del&#xA;kirchnerismo y sus espejismos para feligreses, tenía ganas de compartir algunas&#xA;ideas que me rondan acerca del trabajo docente, que estoy próximo a suspender.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
