<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Salud on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/categories/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.155.3</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/categories/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Marichyasana A</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/03/marichyasana-a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/03/marichyasana-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tengo dudas con Marichyasana A, me parece demasiado fácil, lo cual es
sospechoso. Mi impresión es que al desconocer los detalles, aprovecho
a compensar de modo tal que si bien externamente la postura se asemeja
a la original, no está cumpliendo su propósito. Así que acá va un
compendio de la investigación que vengo haciendo&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;propósito-de-la-postura&#34;&gt;Propósito de la postura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta asana promueve la apertura de las caderas. Es dificil para quienes
cuenten con isquiotibiales muy tensos y acortados. Prepara las caderas
para Kurmasana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Postura del cadaver - Savasana</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/postura-del-cadaver-savasana/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/postura-del-cadaver-savasana/</guid>
      <description>postura del cadaver - savasana</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sentadilla asistida - Utkatasana Sahaya Sahita</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/sentadilla-asistida-utkatasana-sahaya-sahita/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/sentadilla-asistida-utkatasana-sahaya-sahita/</guid>
      <description>sentadilla asistida - utkatasana sahaya sahita</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pasasana</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/pasasana/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/pasasana/</guid>
      <description>yoga de pie - pasasana</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kurmasana - Sentadilla de la tortuga</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/kurmasana-sentadilla-de-la-tortuga/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/kurmasana-sentadilla-de-la-tortuga/</guid>
      <description>yoga de pie - kurmasana</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estiramiento de cadera</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/estiramiento-de-cadera/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/estiramiento-de-cadera/</guid>
      <description>yoga de pie - cadera</description>
    </item>
    <item>
      <title>Flexiones hacia adelante (Uttanasana)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/flexiones-hacia-adelante-uttanasana/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/flexiones-hacia-adelante-uttanasana/</guid>
      <description>flexiones hacia adelante</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poses laterales (Parsva Bhangi)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/poses-laterales-parsva-bhangi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/poses-laterales-parsva-bhangi/</guid>
      <description>movimiento de los brazos</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hasta Vinyasas. Movimientos de los brazos</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/hasta-vinyasas.-movimientos-de-los-brazos/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/hasta-vinyasas.-movimientos-de-los-brazos/</guid>
      <description>movimiento de los brazos</description>
    </item>
    <item>
      <title>Krama Vinyasa Yoga - Introducción</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/krama-vinyasa-yoga-introducci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/krama-vinyasa-yoga-introducci%C3%B3n/</guid>
      <description>krama vinyasa yoga - introduccion</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vinyasa Krama Yoga</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/vinyasa-krama-yoga/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2021/02/vinyasa-krama-yoga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estos son mis apuntes del primer capítulo del libro &lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/book/show/649460.The_Complete_Book_of_Vinyasa_Yoga&#34;&gt;The Complete Book of
Vinyasa
Yoga&lt;/a&gt;
de &lt;strong&gt;Srivatsa Ramaswami&lt;/strong&gt;, en los que presenta las posturas de pie del estilo de
yoga que llama &lt;strong&gt;Vinyasa Krama&lt;/strong&gt;, que proviene de su maestro &lt;strong&gt;Tirumalai
Krishnamacharya&lt;/strong&gt;, el famoso &lt;em&gt;Padre del Yoga Moderno&lt;/em&gt;. Obviamente puede haber
errores. También pueden aparecer cosas que no son propiamente del libro, sino
mis puntos de vista, dudas y comentarios.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-complete-book-of-vinyasa-yoga-primera-parte&#34;&gt;The Complete Book of Vinyasa Yoga (Primera Parte)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2021/02/krama-vinyasa-yoga-introducci%C3%B3n/&#34;&gt;Introducción&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Divagaciones de un yogui</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2019/02/divagaciones-de-un-yogui/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2019/02/divagaciones-de-un-yogui/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En estas lineas quiero dejar algunos comentarios y enlaces sobre la práctica de
yoga, nada demasiado estructurado ni profundo. Quizás un conjunto de items para
ampliar en el futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Predomina una confusión acerca de lo que es el yoga. Con frecuencia la
mente occidental estándar lo asocia con la India, la flexibilidad,
quizás lo femenino, la vejez y con frases de autoayuda que se
multiplican a través de Pinterest y de revistas dominicales, y además
supone que en el Oriente es muy popular su práctica. La definición
mental que ya viene bastante floja de criterio, puede volverse más
enmarañada para incluir chicas en pantalones ajustados (en inglés es
casi una categoría del porno: &amp;quot;yoga pants&amp;quot;), una industria que mueve
millones --en ropa, clases, retiros paradisíacos, monetización de
Instagram, etc--, olor a incienso, dietas sin carne de vaca,
espiritualidad, ascetismo, ropa blanca, gurúes en la postura del loto
denunciados por acoso sexual. Todo esto es parte de sus características,
pero no alcanza para explicarlo y entenderlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enlaces sobre Yoga</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2018/03/enlaces-sobre-yoga/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2018/03/enlaces-sobre-yoga/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ashtanga---mis-preferidos&#34;&gt;Ashtanga - Mis preferidos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/YogaGoa/videos&#34;&gt;Purple Valley Ashtanga Yoga&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/davidgarrigues/videos&#34;&gt;Asana Kitchen with David
Garrigues&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/KinoYoga&#34;&gt;Kino Yoga&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;vinyasa-krama&#34;&gt;Vinyasa Krama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No hay muchos canales de este estilo, o no los encontré aún. He visto
algunos videos que me gustaron de profes españoles: Blanca San Román
(por ejemplo esta &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=sCjvxF6gHSY&#34;&gt;Masterclass y
presentación&lt;/a&gt;, creo que no
tiene canal propio), &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCngr91Unp0LEp06lhhxklfw&#34;&gt;Noelia
Insa&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/gasofin44&#34;&gt;Oscar
Montero&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;otros&#34;&gt;Otros&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC3BdB0N91D2PBGDc9GkYoHw/videos&#34;&gt;Cosmin
Yogi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/yogatic/videos&#34;&gt;Ekhart&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/lesleyfightmaster/videos&#34;&gt;Fightmaster
Yoga&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/brendamedinayoga/videos&#34;&gt;Brenda
Medina&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/neilkeleher&#34;&gt;Neil Keleher&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/yogawithadriene/videos&#34;&gt;Yoga with
Adriene&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/yogawithtim/videos&#34;&gt;Yoga with Tim&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Argentina:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De vuelta al colegio de BJJ</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/09/de-vuelta-al-colegio-de-bjj/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/09/de-vuelta-al-colegio-de-bjj/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estoy de vuelta en mi ciudad natal, ahora con tiempo y energías para tener una
vida por fuera del trabajo. Esporádicamente retomé la rutina recomendada en el
Reddit de BodyWeightFitness, que comenté en &lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2017/01/rutinas-para-evitar-el-gimnasio/&#34;&gt;un post anterior&lt;/a&gt;, pero sin lograr suficiente
continuidad. Ahora lo que compite por la utilización de mi tiempo flexible es la
pila de ocupaciones y aficiones que reemplazaron al extractor de energía vital
que es el trabajo con horario de oficina. Debería estar entrenando más, pero
aunque racionalmente comprendo la importancia de hacer ejercicio me cuesta poner
el cuerpo a la obra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corpore sano</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/corpore-sano/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/corpore-sano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algunos meses empecé a leer (on-line, por supuesto) sobre acondicionamiento
físico, un poco estimulado por el deseo de mejorar en las artes marciales (en
este post hablaba sobre todo eso). En vez de seguir el programa
&lt;a href=&#34;https://www.freeletics.com/es/pages/fundamentals&#34;&gt;Freeletics&lt;/a&gt; que me había
llamado la atención en un primer momento (en una de esas más adelante lo
intento), me encontré el libro &amp;quot;Convict conditioning&amp;quot;,
escrito por un supuesto ex-preso llamado Paul Wade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tipo afirma que el auge de los gimnasios a partir de la década del 70 impuso
una pésima forma de ejercitación, que hace énfasis en la hipertrofia muscular
con el objetivo principal de lograr una predeterminada apariencia corporal. Por
eso, por ejemplo, se popularizaron los llamados &amp;quot;abdominales&amp;quot;, ejercicios para
entrenar la capa más superficial de músculos ventrales, dejando de lado el
fortalecimiento de aquellos más profundos, que no alcanzan a verse. Los
ejercicios de gimnasio están diseñados generalmente para aislar un músculo en
particular, mientras que al realizar movimientos más naturales se trabajan
encadenadamente un mayor número de ellos: agonistas y antagonistas,
superficiales y profundos, etc. Un mejor entrenamiento consiste en ampliar la
capacidad de ejercer fuerza útil, por ejemplo para levantar una valija, acarrear
un tonel de cerveza o treparnos por las ramas de un árbol. Debido a la moda de
los gimnasios, los ejercicios tradicionales casi se perdieron del todo, pero
lograron conservarse hasta la actualidad cobijados en el único lugar donde la
fuerza es necesaria para sobrevivir y los gimnasios no pudieron proliferar: la
cárcel. Los reclusos se convirtieron en los últimos guardianes de las
tradiciones físicas de antaño, los encargados de traspasar de generación en
generación la cultura física que heredaron de ejércitos y deportistas de la
antigüedad. No tengo idea si esta hipótesis tiene rasgos de verdad, no obstante
lo cual la encuentro como una idea atractiva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bloguearás tu BJJ</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/bloguear%C3%A1s-tu-bjj/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/bloguear%C3%A1s-tu-bjj/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte del atractivo que encuentro en el Jiu-Jitsu Brasileño (BJJ) es la cantidad
de blogs que cuentan la experiencia de aprenderlo. Vendría a ser la parte
nerd-geek del asunto ¿Pero por qué la gente escribe sobre su BJJ y no tanto
sobre su Karate o TaeKwonDo? ¿O acaso escriben y yo no lo encuentro? Con las
palabras clave &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;bjj&lt;/em&gt; el buscador indica inmediatamente los sitios de
&lt;a href=&#34;http://jiujiubjj.com/&#34;&gt;Jiu Jiu&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://georgetteoden.blogspot.com.ar/&#34;&gt;Georgette&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://lexfridman.com/blogs/training/&#34;&gt;Lex BJJ and
Judo&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;http://aesopian.com/&#34;&gt;Aesopian&lt;/a&gt;,
&lt;strong&gt;entre muchos otros&lt;/strong&gt;. En mi lista de favoritos ya incluí también a
&lt;a href=&#34;http://www.slideyfoot.com/&#34;&gt;slideyfoot&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://bjjgrrl.wordpress.com/&#34;&gt;bjj
grrl&lt;/a&gt; y
&lt;a href=&#34;http://www.grapplearts.com&#34;&gt;GrappleArts&lt;/a&gt;. Incluso hay posts del tipo &amp;quot;lista de
los mejores blogs de jiu jitsu&amp;quot;
&lt;a href=&#34;http://www.humanresourcesdegree.com/top-50-jiu-jitsu-blogs&#34;&gt;acá&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;http://www.jaygaulard.com/top-50-jiu-jitsu-blogs/&#34;&gt;también
acá&lt;/a&gt;, así que imagínense. En
realidad, mientras chequeo mis impresiones para escribir este post, encuentro
lindos sitios de karate, como &lt;a href=&#34;http://andrebertel.blogspot.com.ar/&#34;&gt;André
Bertel&lt;/a&gt; (centrado en entrenamientos),
&lt;a href=&#34;http://www.ikigaiway.com&#34;&gt;Ikigai Way&lt;/a&gt; (con historia, filosofía del arte
marcial, técnica, entrevistas, un sitio con mucho material), &lt;a href=&#34;http://dandjurdjevic.blogspot.com&#34;&gt;The Way of Least
Resistance&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://shinseidokandojo.blogspot.com&#34;&gt;Shinseidokan
dojo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://karatecaminodevida.blogspot.com&#34;&gt;Karate camino de
vida&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.appliedkarate.com/&#34;&gt;Applied
Karate&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://mundo-karate.blogspot.com&#34;&gt;Mundo
Karate&lt;/a&gt;, y otros. Una forma efectiva de
encontrar buenos sitios es prestarle atención a la sección &amp;quot;blogroll&amp;quot; que
suele aparecer en las páginas personales, y que contiene links a sitios
recomendados por el autor del website.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brazilian Jiu-Jitsu</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/brazilian-jiu-jitsu/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/brazilian-jiu-jitsu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cada cierto tiempo me encuentro nuevas pasiones. A veces duran, otras veces son
sustituidas por otras, o por obligaciones que impiden el desarrollo de mis
impulsos. El tiempo es finito, hay que saber elegir qué hacer con él. Empecé a
leer cosas de Brazilian Jiu-Jitsu hace unos cuantos días y no he podido parar.
Hay mucho material on-line: blogs personales, canales de YouTube, páginas de
academias, enciclopedias, etc.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atracciones&#34;&gt;Atracciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Voy a tratar de señalar cuáles son los elementos que me resultan
atractivos de este arte marcial, algunos quizás sean exclusivos del BJJ
y otros de las artes marciales en general.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artes marciales</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/artes-marciales/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/artes-marciales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi jornada se cruzó con las artes marciales en 2011. Me dolía la espalda
probablemente de tanto usar el mouse (con la zurda). El kinesiólogo me recomendó
comenzar con clases de Taichi, así que probé. Las clases resultaron bien:
movimientos suaves, búsqueda de flexibilidad, aprendizaje de “formas”. No me
extraña que mis compañeros sean mayoritariamente de la tercera edad, las clases
pueden sentirse aburridas. Yo las calificaría más bien de clases tranquilas y
calmas, con ejercicios que buscan trabajar la flexibilidad y la respiración, y
eventualmente llegar a un estado de meditación en movimiento. Mi práctica
personal está más dirigida a la dimensión física, la meditación por el momento
no es algo que me resulte comprensible o alcanzable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fitness, freeletics, calistenia y afines</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/05/fitness-freeletics-calistenia-y-afines/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/05/fitness-freeletics-calistenia-y-afines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nuevamente otro descubrimiento: tras años de ser un alfeñique pulsateclas he
encontrado una (o varias) disciplinas para fortalecer mi cuerpo sin ir al
gimnasio (actividad y ambiente que me resultan poco atractivos). Lástima que ya
pasaron cerca de dos semanas de este contacto inicial y no logro reconstruir
cómo fue que inicié mi jornada hacia la gimnasia callejera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hacer barras (levantar el cuerpo sostenido desde un caño a cierta altura, hasta
lograr sobrepasar con la barbilla ese punto de apoyo que simultaneamente resulta
inalcanzable) fue una pesadilla de mi primer año en la escuela secundaria. El
profesor Alfonsini, en las clases de Educación Física en el parque Berduc,
torturaba nuestras siestas, dos veces a la semana, con un circuito de ejercicios
que ponía a prueba nuestra fuerza, aguante y capacidad de retención del almuerzo
que habíamos terminado de ingerir media hora antes de empezar la clase. La
secuencia creo que incluía tres barras y una &amp;quot;vuelta pajarito&amp;quot;. Para ejecutar
la vuelta había que llevar el mentón a la barra y desde esa posición tirar la
cabeza atrás y las piernas hacia delante, y con ese impulso realizar una
rotación completa con el cuerpo alrededor de la barra. Era tal la falta de
fuerza que tuvimos que empezar el gimnasio con el &lt;em&gt;Aguja&lt;/em&gt; Rubín para lograr
tales hazañas. Por supuesto que nunca más volví a hacer este tipo de ejercicios
cuando, culminado primer año, cambiamos de profesor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
