<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ciencia on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/ciencia/</link>
    <description>Recent content in Ciencia on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.150.0</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/ciencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Formación Activista - Damián Verzeñassi</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2022/04/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2022/04/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estos son apuntes que tomé en un curso llamado &amp;ldquo;Formación Activista&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lunes 4 de abril de 2022, en el segundo encuentro de la &lt;a href=&#34;https://formacionactivista.online/&#34;&gt;Formación Activista&lt;/a&gt; nos encontramos con Damián Verzeñassi, médico e investigador, activista, fundador/titular de la Cátedra de Salud Socioambiental de la Facultad de Ciencias Médicas de la Universidad Nacional de Rosario y del Instituto Nacional de Salud Socioambiental. &lt;em&gt;No anoté mucho, sólo algunos puntos que me parecieron más significativos en el momento&lt;/em&gt;. Pensé en retornar a la clase grabada para revisarla posteriormente pero sigue pendiente. Acá mis apuntes, no se dónde terminan las palabras de él y dónde empiezan mis agregados:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cambio Vegano (Parte 2)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2022/03/cambio-vegano-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2022/03/cambio-vegano-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El veganismo es una posible respuesta humana a los problemas creados por nuestra
especie. La propuesta de evitar la explotación animal, desde el consumo
alimentario hasta la utilización de cueros, mieles y huevos, aparece como un
mandato razonable y respetable. Las razones son múltiples: la ganadería bovina
produce toneladas de gases de efecto invernadero y requiere enormes parcelas
atiborradas de granos para su alimentación industrial, lo que resulta en
tremendas desforestaciones, masivas pérdidas de espacios naturales y
biodiversidad. Por otra parte, la violencia, maltrato y tortura que sufren los
animales en los modos de explotación dominantes son indefendibles. Otro punto
inevitable para discutir es la posibilidad de exorcisar totalmente el consumo de
carnes de la dieta humana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cambio Vegano (Parte 1)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2022/03/cambio-vegano-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2022/03/cambio-vegano-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recuerdo que durante la década de 1980, en paralelo con el retorno de la
democracia, la novedosa epidemia de SIDA, el destape, el mundial de México y las
cajas PAN, temía la catastrófica posibilidad de una guerra nuclear. Mucha gente
no lo recuerda o estaba entretenida con No Toca Botón, pero yo no estaba loco,
sólo era un niño informado. Hoy en día no se qué porcentaje de la población
integramos los que estamos al tanto y nos preocupamos &amp;ndash;en paralelo con el
vaciamiento total del concepto de democracia, la novedosa epidemia de
coronavirus, el auge del trap, la copa América y la profundización del Modelo&amp;ndash;
por los efectos actuales y futuros del cambio climático, de la pérdida de
espacios naturales y de la superpoblación mundial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La única verdad es la incertidumbre (II)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2018/07/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2018/07/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta es la continuación de &lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2017/10/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/&#34;&gt;La única verdad es la incertidumbre (I)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para calificar de científico al conocimiento debe adecuarse el proceso de su
producción a normas metodológicas y reglas de razonamiento mediante los cuales
se tratan de eliminar errores, imprecisiones, opiniones infundadas, fantasías y
charlatanería en general. Establecer conocimientos sólidos y coherentes dentro
de cada disciplinas se traduce en una comprensión más ajustada a la realidad del
universo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de la justificada racionalidad de estos procesos, la tarea es
complicada y presenta muchas dificultades. La excesiva confianza en los
métodos y técnicas nos podría encerrar en islas de parcialidad que
podríamos confundir con puntos de vista objetivos. Puede dar la erronea
impresión de que el quehacer científico permite evadir las
contradicciones, o que éstas son facilmente eliminables en base a la
experimentación (cuando se trata de ciencias experimentales) y a la
contrastación entre los puntos de vista diversos de la comunidad de
pares e impares.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La única verdad es la incertidumbre (I)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/10/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/10/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tres años me invitaron a participar de un seminario sobre la &lt;em&gt;verdad&lt;/em&gt; en la
Facultad de Ciencias de la Educación (UNER). ¡Claramente esos profesores no
discriminan e invitan a cualquiera! Leandro, Franco, Alexis, Juan, Gustavo:
gracias por ser como son. En aquel entonces me entusiasmé. Estuvo buena la
experiencia pero no quedé muy conforme con mi presentación oral, que fue
enredada y confusa. De todos modos dio como fruto un escrito largo con algunas
opiniones sobre ciencia, tecnología y educación, muy util para mi mismo, porque
a veces uno cree que tiene ideas fuertes y bien entrelazadas sobre un tema y en
esa instancia de escribir descubre las lagunas, huecos y sinsentidos de lo que
creía saber. Desde aquel entonces pensé en revisar y reformular aquel texto para
publicar en este blog, y acá va la primera entrega. No esperen conclusiones
claras, ni un desarrollo del todo lógico, tengan en cuenta que no son más que
divagaciones medianamente elaboradas y con excesos de pretensión crítica. No se
cuántas partes quedarán.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciencia con problemas capitales</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/02/ciencia-con-problemas-capitales/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/02/ciencia-con-problemas-capitales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sigue el conflicto en Argentina por las políticas científicas del nuevo gobierno
y el viejo ministro. Al recorte en el número de ingresantes al Conicet se suman
disposiciones que perjudican a quienes no pueden enmarcar sus proyectos de
investigación dentro de las ciencias aplicadas que produzcan un beneficio social
tangible. Desde arriba, los cabezones tiraron los dados, y salieron
seleccionadas estas seis areas: 1) agroindustria, 2) industria, 3) energía, 4)
ambiente y desarrollo sustentable, 5) desarrollo social y 6) salud
(¡probablemente en ese orden!).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La inutilidad de la ciencia</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/la-inutilidad-de-la-ciencia/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/la-inutilidad-de-la-ciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace poco, en Argentina, tras el intento por parte del oficialismo de limitar el
cupo de ingreso a la carrera científica y los recortes presupuestarios en ese
area, los investigadores fueron atacados desde notas periodísticas y redes
sociales por dedicarse a temas sin interés (en particular los referidos a las
ciencias sociales). También ocurrió una reacción de defensa acerca de la
importancia de estudiar científicamente todo tipo de cosas. La pobreza de
argumentación no se limitó a ningún bando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
