<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>humor - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>http://www.certezasdudosas.com/tags/humor/</link>
        <description>humor - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2015 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.certezasdudosas.com/tags/humor/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Trifulca digital tras un ataque terrorista</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</link>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</guid>
    <description><![CDATA[Ayer ocurrió el atentado a la sede de la revista Charlie Hebdo, que me afectó bastante. Quizás porque me gusta el humor, y en particular el humor satírico, y porque me resulta completamente absurdo que hayan asesinado a alguien por unos dibujos burlones.
Estuve leyendo artículos para saber más sobre el hecho y sobre las víctimas, y también recorrí muchos posteos de las redes sociales sobre el tema. Me indignó particularmente este artículo que manifestaba su oposición al slogan de solidaridad que se popularizó en estas horas (Je suis Charlie vs Je ne suis pas Charlie).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Alumna en tránsito al TP de Temperatura</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/alumna-en-tr%C3%A1nsito-al-tp-de-temperatura/</link>
    <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/alumna-en-tr%C3%A1nsito-al-tp-de-temperatura/</guid>
    <description><![CDATA[Habitualmente la mayoría de los estudiantes de Bio2/DyM logran cumplir con los objetivos de la asignatura, puesto que al finalizar el cursado demuestran que pudieron adquirir criterios de selección de componentes y de diseño de circuitos asociados con el uso de sensores. Acá vemos una alumna -que no termino de identificar (ustedes la ubican?)- que se dirige a Oro Verde para trabajar junto a su grupo en el montaje en protoboard de su diseño del TP de Medición de Temperatura en un Sistema de Termodesinfección.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Trabajo Practico de ECG</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/trabajo-practico-de-ecg/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/trabajo-practico-de-ecg/</guid>
    <description><![CDATA[Como ya me siento con nostalgia por el abandono de la tarea docente, voy a empezar a mostrar algunas imágenes de mi pasada labor. Acá pueden ver uno de nuestros trabajos prácticos, en el cual nuestro ayudante de cátedra Jonathan se somete al registro del electrocardiógrafo que armaron nuestros estudiantes durante el último cuatrimestre. Maxi, otro de nuestros ayudantes, no sale en la foto porque justo un instante después debió salir corriendo a llamar una ambulancia, dado que ocurrió un pequeño desperfecto con el bloque de aislación.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
