<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Humor - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/humor/</link>
        <description>Humor - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2015 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/humor/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Trifulca digital tras un ataque terrorista</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</link>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Ayer ocurrió el atentado a la sede de la revista Charlie Hebdo, que me afectó bastante. Quizás porque me gusta el humor, y en particular el humor satírico, y porque me resulta completamente absurdo que hayan asesinado a alguien por unos dibujos burlones.</p>
<p>Estuve leyendo artículos para saber más sobre el hecho y sobre las víctimas, y
también recorrí muchos posteos de las redes sociales sobre el tema. Me indignó
particularmente <a href="http://tlaxcala-int.blogspot.com.ar/2015/01/je-ne-suis-pas-charlie-yo-no-soy-charlie.html" target="_blank" rel="noopener noreffer">este
artículo</a>
que manifestaba su oposición al slogan de solidaridad que se popularizó en estas
horas (Je suis Charlie vs Je ne suis pas Charlie). El tipo decía que repudiaba
el ataque <strong>pero</strong> que la revista es intolerante, colonialista y racista, y su
argumentación viraba hacia la denuncia de las acciones terroristas de algunos
estados (Francia, la OTAN, Israel, EEUU) y de la situación opresiva que viven
los musulmanes en Europa. Para mi un repudio del asesinato hecho en estos
términos resulta en una expresión de corrección política vacía puesto que se
asemeja más a la justificación de la acción homicida. <strong>(Lamentablemente no
funciona más el enlace en el sitio original, pero lo encontré en <a href="https://rebelion.org/yo-no-soy-charlie/" target="_blank" rel="noopener noreffer">este otro
lugar, aunque sin los comentarios</a>).</strong></p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Alumna en tránsito al TP de Temperatura</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/alumna-en-tr%C3%A1nsito-al-tp-de-temperatura/</link>
    <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/alumna-en-tr%C3%A1nsito-al-tp-de-temperatura/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Habitualmente la mayoría de los estudiantes de Bio2/DyM logran cumplir con los
objetivos de la asignatura, puesto que al finalizar el cursado demuestran que
pudieron adquirir criterios de selección de componentes y de diseño de circuitos
asociados con el uso de sensores. Acá vemos una alumna -que no termino de
identificar (ustedes la ubican?)- que se dirige a Oro Verde para trabajar junto
a su grupo en el montaje en protoboard de su diseño del TP de Medición de
Temperatura en un Sistema de Termodesinfección.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Trabajo Practico de ECG</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/trabajo-practico-de-ecg/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/trabajo-practico-de-ecg/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Como ya me siento con nostalgia por el abandono de la tarea docente, voy a
empezar a mostrar algunas imágenes de mi pasada labor. Acá pueden ver uno de
nuestros trabajos prácticos, en el cual nuestro ayudante de cátedra Jonathan se
somete al registro del electrocardiógrafo que armaron nuestros estudiantes
durante el último cuatrimestre. Maxi, otro de nuestros ayudantes, no sale en la
foto porque justo un instante después debió salir corriendo a llamar una
ambulancia, dado que ocurrió un pequeño desperfecto con el bloque de aislación.
Estos alumnos que no prestan atención a las normas… (en este caso, hay que
decirlo, fue el grupo de Juan y Chelo).</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
