<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>aleman - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/aleman/</link>
        <description>aleman - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/aleman/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Género en alemán</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</link>
    <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</guid>
    <description><![CDATA[Hay algunas estrategias útiles para estudiar el género de los sustantivos en alemán. Es importante identificar si un sustantivo es femenino, masculino o neutro porque alteran la terminación de adjetivos y otros modificadores. Es agotador tratar de memorizar el género de cada sustantivo individualmente. Por suerte el idioma tiene algunas características que facilitan la identificación:
Sufijos (terminaciones de las palabras): hay algunos sufijos que son exclusivamente femeninos, masculinos o neutros. Otros son mayoritariamente de un genero u otro, con algunas excepciones.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Materiales para estudiar alemán</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</link>
    <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</guid>
    <description><![CDATA[Hay múltiples modos de estudiar idiomas, y para hacerlo de modo autodidacta contamos con un montón de material online. El problema es elegir aquellos que nos resultan útiles y de buena calidad. Al final de este post hay una lista de los sitios que más uso (o los que más quiero usar) para recomendarlos y también para no olvidarme cuando pasan algunos meses alejado del idioma (porque mi dedicación es &ldquo;a saltos&rdquo;).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Assimil. El alemán sin esfuerzo</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/assimil.-el-alem%C3%A1n-sin-esfuerzo/</link>
    <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/assimil.-el-alem%C3%A1n-sin-esfuerzo/</guid>
    <description><![CDATA[Un mismo texto puede permitir varias lecturas y puede estudiarse de múltiples maneras. Así conviene usar, literalmente, el libro para aprender idiomas de la editorial Assimil. El primer absurdo a derrocar es la impresión de que estudiar significa leer una vez. Así nunca nadie aprendió nada. Empecemos por ver cuáles son las instrucciones que el mismo libro trae para su uso.
Primero indica algo comprobadamente cierto: es mejor estudiar poco todos los días que concentrar horas de estudio en días salteados; y también recomienda no forzarnos, evitar considerar esta actividad como un trabajo y no obligarse a estudiar si estamos mentalmente cansados.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
