<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aleman on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/aleman/</link>
    <description>Recent content in Aleman on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/aleman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Género en alemán</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/g%C3%A9nero-en-alem%C3%A1n/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay algunas estrategias útiles para estudiar el género de los&#xA;sustantivos en alemán. Es importante identificar si un sustantivo es&#xA;femenino, masculino o neutro porque alteran la terminación de&#xA;adjetivos y otros modificadores. Es agotador tratar de memorizar el&#xA;género de cada sustantivo individualmente. Por suerte el idioma tiene&#xA;algunas características que facilitan la identificación:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sufijos (terminaciones de las palabras): hay algunos sufijos que son&#xA;exclusivamente femeninos, masculinos o neutros. Otros son&#xA;mayoritariamente de un genero u otro, con algunas excepciones. Esta&#xA;es para mi la ayuda más importante y lo que necesariamente hay que&#xA;memorizar. El proceso para recordarlo puede ejercitando armando&#xA;fichas con sustantivos y sus géneros, y con una &amp;ldquo;clave&amp;rdquo; o resumen en&#xA;hojas aparte. En vez de usar la memoria, luego de seleccionar una&#xA;ficha con una palabra, empezar sencillamente usando el resumen para&#xA;buscar el género. Al realizar este ejercicio repetidamente a lo&#xA;largo del tiempo, llega un momento en que la memoria directamente&#xA;está conformada y ya no será necesario buscar en el resumen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Categoría de sustantivos: en alemán hay grupos de palabras que&#xA;coinciden en el mismo género. Por ejemplo, mayoritariamente los&#xA;árboles, frutas y flores son femeninos, las bebidas son masculinas y&#xA;las unidades científicas son neutras. Igual hay excepciones. Yo&#xA;estoy dejando esto para una segunda etapa.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay técnicas mnemotécnicas que no estoy muy convencido de usar:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Materiales para estudiar alemán</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/materiales-para-estudiar-alem%C3%A1n/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay múltiples modos de estudiar idiomas, y para hacerlo de modo&#xA;autodidacta contamos con un montón de material online. El problema es&#xA;elegir aquellos que nos resultan útiles y de buena calidad. Al final&#xA;de este post hay una lista de los sitios que más uso (o los que más&#xA;quiero usar) para recomendarlos y también para no olvidarme cuando&#xA;pasan algunos meses alejado del idioma (porque mi dedicación es &amp;ldquo;a&#xA;saltos&amp;rdquo;). Como todo, lo que no usamos cotidianamente con facilidad cae&#xA;en el olvido. ¿O acaso se acuerdan de la demostración del Teorema de&#xA;Green? Yo lo estudié hace como 25 años y no recuerdo ni lo que trataba&#xA;de postular.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assimil. El alemán sin esfuerzo</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/assimil.-el-alem%C3%A1n-sin-esfuerzo/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/assimil.-el-alem%C3%A1n-sin-esfuerzo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un mismo texto puede permitir varias lecturas y puede estudiarse de múltiples&#xA;maneras. Así conviene usar, literalmente, el libro para aprender idiomas de la&#xA;editorial Assimil. El primer absurdo a derrocar es la impresión de que estudiar&#xA;significa leer una vez. Así nunca nadie aprendió nada. Empecemos por ver cuáles&#xA;son las instrucciones que el mismo libro trae para su uso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Primero indica algo comprobadamente cierto: &lt;strong&gt;es mejor estudiar poco&#xA;todos los días que concentrar horas de estudio en días salteados&lt;/strong&gt;; y&#xA;también recomienda no forzarnos, evitar considerar esta actividad como&#xA;un trabajo y no obligarse a estudiar si estamos mentalmente cansados.&#xA;Sugiere estudiar con la misma atención que emplearíamos para aprender&#xA;las reglas de un juego nuevo, y me parece que la noción de juego metida&#xA;en el medio es ideal, porque para aprender (idiomas, etc) lo más&#xA;indispensable es el entusiasmo y el deseo que suelen despertar los&#xA;juegos. No hay que estudiar ni memorizar aspectos gramaticales, ni&#xA;comprender todas las oraciones palabra por palabra, porque todo esto se&#xA;irá incorporando con el abordaje repetido del material. Por cierto, los&#xA;textos incluyen cortas historias (que a veces se despliegan en lecciones&#xA;subsiguientes), hay espacio para refranes y dichos populares, y en&#xA;general todo tiene rasgos humorísticos, con un distinguible porcentaje&#xA;de machismo. La viñeta ilustra el tipo de humor: &amp;quot;¿Le puedo ofrecer mi&#xA;lugar?&amp;quot;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
