<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Fitness on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/fitness/</link>
    <description>Recent content in Fitness on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.150.0</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2019 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/fitness/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El lado femenino de la Fuerza</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2019/03/el-lado-femenino-de-la-fuerza/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2019/03/el-lado-femenino-de-la-fuerza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Asistimos al desarrollo exponencial del movimiento de mujeres, que impulsa la
igualdad de género en los derechos y en los hechos, el fin de la violencia
especialmente dirigida hacia ellas y el aborto legal. Es el movimiento político
contemporáneo de mayor magnitud, sucesor del movimiento piquetero como
protagonista de décadas pasadas, y mucho más interesante que el vaivén
partidario de la Argentina. Las izquierdas, pequeñas pero crecientes, participan
activamente del movimiento de mujeres y ojalá ocurra la cadena lógica de hechos
que nos lleve de la mecha antipatriarcal a la explosión en un anticapitalismo de
masas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Divagaciones de un yogui</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2019/02/divagaciones-de-un-yogui/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2019/02/divagaciones-de-un-yogui/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En estas lineas quiero dejar algunos comentarios y enlaces sobre la práctica de
yoga, nada demasiado estructurado ni profundo. Quizás un conjunto de items para
ampliar en el futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Predomina una confusión acerca de lo que es el yoga. Con frecuencia la
mente occidental estándar lo asocia con la India, la flexibilidad,
quizás lo femenino, la vejez y con frases de autoayuda que se
multiplican a través de Pinterest y de revistas dominicales, y además
supone que en el Oriente es muy popular su práctica. La definición
mental que ya viene bastante floja de criterio, puede volverse más
enmarañada para incluir chicas en pantalones ajustados (en inglés es
casi una categoría del porno: &amp;quot;yoga pants&amp;quot;), una industria que mueve
millones --en ropa, clases, retiros paradisíacos, monetización de
Instagram, etc--, olor a incienso, dietas sin carne de vaca,
espiritualidad, ascetismo, ropa blanca, gurúes en la postura del loto
denunciados por acoso sexual. Todo esto es parte de sus características,
pero no alcanza para explicarlo y entenderlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rutinas para evitar el gimnasio</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/rutinas-para-evitar-el-gimnasio/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/rutinas-para-evitar-el-gimnasio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algunos años me empezó a interesar la salud física y escribí algunas cosas
en este blog sobre el tema (sigan los tags de este artículo sobre la columna
derecha...). Comenté el libro &amp;quot;Convict Conditioning&amp;quot; de Paul Wade (para
abreviar voy a llamarlo &lt;strong&gt;CC&lt;/strong&gt; a partir de aca), de donde aprendí unas cuantas cosas
sobre el cuerpo y del cual seguí sus ejercicios intermitentemente. Hace algunos
días descubrí el subreddit
&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/bodyweightfitness&#34;&gt;BodyWeightFitness&lt;/a&gt; (que llamaré
&lt;strong&gt;r/BWF&lt;/strong&gt;) donde encontré una tonelada de información sobre ejercicios hechos
con el peso del cuerpo (calistenia). Me interesó una &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/bodyweightfitness/wiki/kb/recommended_routine&#34;&gt;rutina
recomendada&lt;/a&gt;
con principios que contrastan con los del CC. Voy a comentar algunos puntos de
este desacuerdo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corpore sano</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/corpore-sano/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/corpore-sano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algunos meses empecé a leer (on-line, por supuesto) sobre acondicionamiento
físico, un poco estimulado por el deseo de mejorar en las artes marciales (en
este post hablaba sobre todo eso). En vez de seguir el programa
&lt;a href=&#34;https://www.freeletics.com/es/pages/fundamentals&#34;&gt;Freeletics&lt;/a&gt; que me había
llamado la atención en un primer momento (en una de esas más adelante lo
intento), me encontré el libro &amp;quot;Convict conditioning&amp;quot;,
escrito por un supuesto ex-preso llamado Paul Wade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tipo afirma que el auge de los gimnasios a partir de la década del 70 impuso
una pésima forma de ejercitación, que hace énfasis en la hipertrofia muscular
con el objetivo principal de lograr una predeterminada apariencia corporal. Por
eso, por ejemplo, se popularizaron los llamados &amp;quot;abdominales&amp;quot;, ejercicios para
entrenar la capa más superficial de músculos ventrales, dejando de lado el
fortalecimiento de aquellos más profundos, que no alcanzan a verse. Los
ejercicios de gimnasio están diseñados generalmente para aislar un músculo en
particular, mientras que al realizar movimientos más naturales se trabajan
encadenadamente un mayor número de ellos: agonistas y antagonistas,
superficiales y profundos, etc. Un mejor entrenamiento consiste en ampliar la
capacidad de ejercer fuerza útil, por ejemplo para levantar una valija, acarrear
un tonel de cerveza o treparnos por las ramas de un árbol. Debido a la moda de
los gimnasios, los ejercicios tradicionales casi se perdieron del todo, pero
lograron conservarse hasta la actualidad cobijados en el único lugar donde la
fuerza es necesaria para sobrevivir y los gimnasios no pudieron proliferar: la
cárcel. Los reclusos se convirtieron en los últimos guardianes de las
tradiciones físicas de antaño, los encargados de traspasar de generación en
generación la cultura física que heredaron de ejércitos y deportistas de la
antigüedad. No tengo idea si esta hipótesis tiene rasgos de verdad, no obstante
lo cual la encuentro como una idea atractiva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bloguearás tu BJJ</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/bloguear%C3%A1s-tu-bjj/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/bloguear%C3%A1s-tu-bjj/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte del atractivo que encuentro en el Jiu-Jitsu Brasileño (BJJ) es la cantidad
de blogs que cuentan la experiencia de aprenderlo. Vendría a ser la parte
nerd-geek del asunto ¿Pero por qué la gente escribe sobre su BJJ y no tanto
sobre su Karate o TaeKwonDo? ¿O acaso escriben y yo no lo encuentro? Con las
palabras clave &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;bjj&lt;/em&gt; el buscador indica inmediatamente los sitios de
&lt;a href=&#34;http://jiujiubjj.com/&#34;&gt;Jiu Jiu&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://georgetteoden.blogspot.com.ar/&#34;&gt;Georgette&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://lexfridman.com/blogs/training/&#34;&gt;Lex BJJ and
Judo&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;http://aesopian.com/&#34;&gt;Aesopian&lt;/a&gt;,
&lt;strong&gt;entre muchos otros&lt;/strong&gt;. En mi lista de favoritos ya incluí también a
&lt;a href=&#34;http://www.slideyfoot.com/&#34;&gt;slideyfoot&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://bjjgrrl.wordpress.com/&#34;&gt;bjj
grrl&lt;/a&gt; y
&lt;a href=&#34;http://www.grapplearts.com&#34;&gt;GrappleArts&lt;/a&gt;. Incluso hay posts del tipo &amp;quot;lista de
los mejores blogs de jiu jitsu&amp;quot;
&lt;a href=&#34;http://www.humanresourcesdegree.com/top-50-jiu-jitsu-blogs&#34;&gt;acá&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;http://www.jaygaulard.com/top-50-jiu-jitsu-blogs/&#34;&gt;también
acá&lt;/a&gt;, así que imagínense. En
realidad, mientras chequeo mis impresiones para escribir este post, encuentro
lindos sitios de karate, como &lt;a href=&#34;http://andrebertel.blogspot.com.ar/&#34;&gt;André
Bertel&lt;/a&gt; (centrado en entrenamientos),
&lt;a href=&#34;http://www.ikigaiway.com&#34;&gt;Ikigai Way&lt;/a&gt; (con historia, filosofía del arte
marcial, técnica, entrevistas, un sitio con mucho material), &lt;a href=&#34;http://dandjurdjevic.blogspot.com&#34;&gt;The Way of Least
Resistance&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://shinseidokandojo.blogspot.com&#34;&gt;Shinseidokan
dojo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://karatecaminodevida.blogspot.com&#34;&gt;Karate camino de
vida&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.appliedkarate.com/&#34;&gt;Applied
Karate&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://mundo-karate.blogspot.com&#34;&gt;Mundo
Karate&lt;/a&gt;, y otros. Una forma efectiva de
encontrar buenos sitios es prestarle atención a la sección &amp;quot;blogroll&amp;quot; que
suele aparecer en las páginas personales, y que contiene links a sitios
recomendados por el autor del website.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brazilian Jiu-Jitsu</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/brazilian-jiu-jitsu/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/brazilian-jiu-jitsu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cada cierto tiempo me encuentro nuevas pasiones. A veces duran, otras veces son
sustituidas por otras, o por obligaciones que impiden el desarrollo de mis
impulsos. El tiempo es finito, hay que saber elegir qué hacer con él. Empecé a
leer cosas de Brazilian Jiu-Jitsu hace unos cuantos días y no he podido parar.
Hay mucho material on-line: blogs personales, canales de YouTube, páginas de
academias, enciclopedias, etc.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atracciones&#34;&gt;Atracciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Voy a tratar de señalar cuáles son los elementos que me resultan
atractivos de este arte marcial, algunos quizás sean exclusivos del BJJ
y otros de las artes marciales en general.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artes marciales</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/artes-marciales/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/12/artes-marciales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi jornada se cruzó con las artes marciales en 2011. Me dolía la espalda
probablemente de tanto usar el mouse (con la zurda). El kinesiólogo me recomendó
comenzar con clases de Taichi, así que probé. Las clases resultaron bien:
movimientos suaves, búsqueda de flexibilidad, aprendizaje de “formas”. No me
extraña que mis compañeros sean mayoritariamente de la tercera edad, las clases
pueden sentirse aburridas. Yo las calificaría más bien de clases tranquilas y
calmas, con ejercicios que buscan trabajar la flexibilidad y la respiración, y
eventualmente llegar a un estado de meditación en movimiento. Mi práctica
personal está más dirigida a la dimensión física, la meditación por el momento
no es algo que me resulte comprensible o alcanzable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fitness, freeletics, calistenia y afines</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/05/fitness-freeletics-calistenia-y-afines/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/05/fitness-freeletics-calistenia-y-afines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nuevamente otro descubrimiento: tras años de ser un alfeñique pulsateclas he
encontrado una (o varias) disciplinas para fortalecer mi cuerpo sin ir al
gimnasio (actividad y ambiente que me resultan poco atractivos). Lástima que ya
pasaron cerca de dos semanas de este contacto inicial y no logro reconstruir
cómo fue que inicié mi jornada hacia la gimnasia callejera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hacer barras (levantar el cuerpo sostenido desde un caño a cierta altura, hasta
lograr sobrepasar con la barbilla ese punto de apoyo que simultaneamente resulta
inalcanzable) fue una pesadilla de mi primer año en la escuela secundaria. El
profesor Alfonsini, en las clases de Educación Física en el parque Berduc,
torturaba nuestras siestas, dos veces a la semana, con un circuito de ejercicios
que ponía a prueba nuestra fuerza, aguante y capacidad de retención del almuerzo
que habíamos terminado de ingerir media hora antes de empezar la clase. La
secuencia creo que incluía tres barras y una &amp;quot;vuelta pajarito&amp;quot;. Para ejecutar
la vuelta había que llevar el mentón a la barra y desde esa posición tirar la
cabeza atrás y las piernas hacia delante, y con ese impulso realizar una
rotación completa con el cuerpo alrededor de la barra. Era tal la falta de
fuerza que tuvimos que empezar el gimnasio con el &lt;em&gt;Aguja&lt;/em&gt; Rubín para lograr
tales hazañas. Por supuesto que nunca más volví a hacer este tipo de ejercicios
cuando, culminado primer año, cambiamos de profesor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
