<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ser-Judio-Hoy on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/series/ser-judio-hoy/</link>
    <description>Recent content in Ser-Judio-Hoy on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.155.3</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/series/ser-judio-hoy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ser judio hoy (Parte 3)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2025/08/ser-judio-hoy-parte-3/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2025/08/ser-judio-hoy-parte-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando digo que no hay nada interesante en el judaismo que me atraiga
es por dos cosas: ignoro la mayor parte de la propuesta y solo tengo
un conocimiento global de lo que fui aprendiendo como individuo dentro
de la cultura y no como interesado lector y estudioso. Además, hay
elementos del judaismo que ya son parte del haber colectivo de la
humanidad y por ende comparten escenario con aportes de otras
religiones, culturas, civilizaciones y formas de conocimiento, con lo
cual el caracter judío del origen de esas ideas es anecdótico. Si la
marca de origen fuese determinante, además de judío debería
reconocerme como vikingo, hindú, griego, marxista y guaraní.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser judio hoy (Parte 2)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2025/08/ser-judio-hoy-parte-2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2025/08/ser-judio-hoy-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras la gran repercusión en redes sociales de mi posteo anterior (&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2025/08/ser-judio-hoy-parte-1/&#34;&gt;Ser
Judío Hoy - Parte 1&lt;/a&gt;) continúo mi
labor reflexiva. Los únicos comentarios que recibí, provenientes de mi
amigo ácrata y gallego Acracio Saurio, me recordaron algunas
cuestiones del pasado que me parecen relevantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue fácil simpatizar como judío en la segunda mitad del siglo XX. La
cercanía con los &lt;em&gt;pogroms&lt;/em&gt; rusos y el holocausto nazi nos proveyó del
carácter de recurrente víctima, y logró el apoyo o la conmiseración
pública. La compasión se reavivó con la frecuencia de aparición en las
noticias de asesinatos de deportistas en los Juegos Olímpicos, con los
secuestros de aviones y la tendencia de las asociaciones mutuales
judías a explotar. Eran otras épocas, hasta los Netanyahu tenían una
onda diferente, y te rescabatan si peligrabas en Uganda. Por el
contrario, quienes te odiaban por ser judíe se agrupaban en dos
grandes categorías: el del antisemitismo en voz alta que los
ilustrados condenaban, o una aversión que se mantenía en secreto. Hoy
en día, al convertirnos en victimarios de los palestinos, recibimos un
torrente de cuestionamientos y reclamos justos, al cual se suma el
gran caudal de expresiones antijudías que en el pasado se mantenían
ocultas o limitadas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser Judio Hoy (Parte 1)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2025/08/ser-judio-hoy-parte-1/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2025/08/ser-judio-hoy-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos días, con motivo de un intercambio electrónico epistolar con
un pariente, quien me preguntaba sobre mi posición actual sobre Israel
y la situación en Gaza, y si había cambiado &lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/&#34;&gt;respecto de lo que
publiqué en este blog en 2023&lt;/a&gt;, decidí poner por
escrito lo que pasa por mi cabeza en estos tiempos. Lo hago con un
poco de miedo por las repercusiones sobre mis ya escasas relaciones
sociales (amistades, familiares), pero me parece saludable afrontar
las posibles pérdidas en pos de hacer un mínimo aporte al combate
contra las formas modernas de lo que coloquialmente llamamos
&amp;ldquo;fascismo&amp;rdquo;, extrema derecha, supremacía racial, etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
