<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Israel-Y-Palestina on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/series/israel-y-palestina/</link>
    <description>Recent content in Israel-Y-Palestina on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.150.0</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/series/israel-y-palestina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 07</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/11/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-07/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/11/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 07. Mi identidad anarcosionista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estoy por redactar un manifiesto, el del anarcosionismo, desde el cual
propugno la creación del Estado de Israel y su posterior destrucción
en sincronía (al mismo tiempo) con la destrucción de todos los estados
del mundo. Especialmente y en particular de todos los estados
capitalistas, confesionales y originarios, ya sean los EEUU de
Norteamérica, la República Islámica de Irán, el Estado Plurinacional
de Bolivia y la República Argentina, en ese orden simultaneo (?). Sí,
yo creo que en algún momento debería dejar de haber Estados y nacer
una hermandá que de tan organizáa vuelva innecesario el Estaoo, y
olé. ¡Ojalá Oh Alah!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 06</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/11/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-06/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/11/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 06. La teoría del mal único.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada día se multiplican las declaraciones de condena al Estado de
Israel por los actuales bombardeos e incursiones en Gaza, y en
solidaridad con el pueblo palestino. Adhiero a la mayoría de estas
declaraciones pero a la vez me resultan parciales y
preocupantes. Ahora leo el cartel que acompaña este posteo y siento
que se trata más de un meme que de una actividad que realmente se
materializará en unos días. También sentí estas ganas de teclear mis
conflictuados pareceres tras asistir al cierre de un encuentro de
Salud Popular que presencié antes de ayer, durante el cual se abordó
marginalmente el conflicto y la gente se levantó de los asientos para
expresar su apoyo a la resistencia palestina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 05</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-05/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 05. Genocio y antisionismo, o no.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando veo publicaciones sobre el genocidio palestino me dan ganas de
discutirlo. Desde mi punto de vista el término no es justo para
describir la situación, y no creo que esto me convierta en un
insensible o en un partidario feroz del colonialismo. Aprovecharía esa
oportunidad para proponer que los lectores no pasen automática y
tranquilizadoramente a condenar al Estado de Israel, sin atravesar un
proceso de comprensión más profundo de las causas del conflicto, y de
las posibles y necesarias soluciones. También me propongo a veces
ahondar en el concepto de sionismo, y preguntar a los antisionistas
qué es lo que están queriendo decir, si están en contra de la
expansión israelí hacia los territorios palestinos de acuerdo con los
límites previos a la guerra de los 6 días (1967), si están
directamente en contra de la existencia del Estado de Israel (los
límites de 1948) o qué es exactamente lo que impugnan. Mi impresión es
que aún cuando el antisionismo no implica ser antisemita (o mejor
dicho antijudío) sí hay antisionistas que son antijudíos no
asumidos. El término &amp;ldquo;sionismo&amp;rdquo; o &amp;ldquo;sionista&amp;rdquo; abarca a un conjunto de
ideas amplias, a izquierda y derecha del espectro ideológico y me da
la impresión de que los antisionistas tienen bastante poca idea de
estas diferencias e incluso no saben bien hasta dónde delimitar su
descontento con el Estado Judío.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 04</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-04/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 04. Empatía con los victimarios y las víctimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me pregunto cómo les puedo pedir capacidad de reflexionar a las
personas que sufren los horrores que hemos visto y seguimos
viendo. Soy cuidadoso en advertir que el terror impuesto por Hamás al
masacrar población civil es imperdonable y busca clausurar las
posibilidades de encontrar salidas al conflicto palestino-israelí. Al
mismo tiempo, es inaceptable que un estado organizado como Israel
actúe como una víctima enceguecida retaliando con bombas sobre una
población encerrada en la que conviven personas que no tienen ninguna
responsabilidad en esos atentados. Entre los palestinos hay numerosas
víctimas pero también hay muchos responsables, algunos son ambas
cosas. Lo mismo creo de los israelíes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 03</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-03/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 03. Sionismo y antisionismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sionismo es la ideología decimonónica de los judíos principalmente
de la Europa oriental que ansiaban cumplir el sueño de la casa propia
en la época anterior a la fundación del Banco Hipotecario. Los judíos
ansiaban un país donde sólo pudieran ser explotados por otros judíos y
donde sea menos probable que te cosan estrellas amarillas en el ojal
sin tu consentimiento. Lo mío son las ciencias sociales, caerle bien a
la gente y elegir el mejor momento histórico para discutir los
problemas con gente herida.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 02</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-02/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 02. Apartheid y el Pueblo de las Páginas Inmobiliarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigamos, no existe un apartheid dentro de las fronteras de Israel, que
son medio gelatinosas y se derraman hacia los costados. Dentro de la
línea fronteriza, los ciudadanos israelíes gozan de igualdad de
derechos ya sean judíos, musulmanes, cristianos, drusos, ateos,
hinchas de Boca Juniors o rastafaris. En eso no hay demasiada
diferencia con un estado tradicional como los que conocemos en América
o Europa. Por supuesto que hay una estratificación social igual que en
nuestros países y así como es más común que los pobres sean morochos y
los ricos sean de ojitos más claros a pesar de la movilidad social
ascendente de la Argentina (?), en Israel hay israelíes más israelíes
que otros. Pero fuera de la frontera semipermeable y gelatinosa del
Estado de Israel, hay dos territorios en donde podría existir un pleno
estado palestino pero donde no existe un pleno estado palestino, donde
el ejército y las leyes del Estado de Israel intervienen y tratan
distinto a los pobladores de acuerdo a su nacionalidad, religión,
etc. Esa es la definición de un Apartheid: que en un mismo territorio
haya leyes distintas para personas distintas, de acuerdo a criterios
raciales, nacionalistas, religiosos, etc. Se puede discutir (como se
puede discutir cualquier cosa) que haya motivos de seguridad nacional
israelí para este Apartheid, pero no se puede discutir el hecho de que
haya un pintoresco y singular Apartheid en territorios palestinos (los
españoles no masacraban originarios en América del mismo modo en que
los anglosajones masacraban originarios pero ambos redujeron con sus
métodos particulares a la población americana).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 01</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2023/10/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 01. Introducción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ningún universo la retaliación planificada es un acto de
justicia. Tratar a otros como animales humanos no sería la mejor
manera de resolver un conflicto. ¿Por qué es tan dificil aprender de
la historia que uno lleva encima y sentir algo de empatía por el modo
en que sienten y piensan los demás? ¿No se cansan todos de arruinar el
mundo conocido?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veo con resignación el intercambio de declaraciones de condena e
indignación hacia las acciones de palestinos e israelíes. Me parece
claro que los hablantes están dotados de una moralidad refulgente e
inquebrantable en su condena de la oprobiosa violencia ajena, ya sea a
favor o en contra de unos y otros. Igual que yo que estoy a favor de
todo lo bueno y en contra de todo lo malo. El problema reside en que
no hay una sola solución justa para el universo de los protagonistas
involucrados, y toda simplificación del conflicto es una
tergiversación de la realidad porque pone a los inocentes de un lado,
a los culpables del otro, y achata todos los recovecos que dotan al
paisaje explicativo de su relieve. Cualquiera que sigue con curiosidad
la historia de los hechos no puede sorprenderse de esta profundización
del desastre. Nadie que pueda tomar un poco de distancia y aquietar la
efervescencia de sus emociones puede asombrarse de las acciones y
reacciones de unos y otros. Yo voy a contar lo que pienso, aunque sea
un tema que pone en riesgo las relaciones personales, pero para qué
viene uno a las redes sociales si no es para tratar de ver memes
graciosos, para pelearse con los demás y deshacerse de una parte de su
familia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
