<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Taichi on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/taichi/</link>
    <description>Recent content in Taichi on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2014 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/taichi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Artes marciales</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/artes-marciales/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/artes-marciales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi jornada se cruzó con las artes marciales en 2011. Me dolía la espalda&#xA;probablemente de tanto usar el mouse (con la zurda). El kinesiólogo me recomendó&#xA;comenzar con clases de Taichi, así que probé. Las clases resultaron bien:&#xA;movimientos suaves, búsqueda de flexibilidad, aprendizaje de “formas”. No me&#xA;extraña que mis compañeros sean mayoritariamente de la tercera edad, las clases&#xA;pueden sentirse aburridas. Yo las calificaría más bien de clases tranquilas y&#xA;calmas, con ejercicios que buscan trabajar la flexibilidad y la respiración, y&#xA;eventualmente llegar a un estado de meditación en movimiento. Mi práctica&#xA;personal está más dirigida a la dimensión física, la meditación por el momento&#xA;no es algo que me resulte comprensible o alcanzable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fitness, freeletics, calistenia y afines</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/fitness-freeletics-calistenia-y-afines/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/fitness-freeletics-calistenia-y-afines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nuevamente otro descubrimiento: tras años de ser un alfeñique pulsateclas he&#xA;encontrado una (o varias) disciplinas para fortalecer mi cuerpo sin ir al&#xA;gimnasio (actividad y ambiente que me resultan poco atractivos). Lástima que ya&#xA;pasaron cerca de dos semanas de este contacto inicial y no logro reconstruir&#xA;cómo fue que inicié mi jornada hacia la gimnasia callejera.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hacer barras (levantar el cuerpo sostenido desde un caño a cierta altura, hasta&#xA;lograr sobrepasar con la barbilla ese punto de apoyo que simultaneamente resulta&#xA;inalcanzable) fue una pesadilla de mi primer año en la escuela secundaria. El&#xA;profesor Alfonsini, en las clases de Educación Física en el parque Berduc,&#xA;torturaba nuestras siestas, dos veces a la semana, con un circuito de ejercicios&#xA;que ponía a prueba nuestra fuerza, aguante y capacidad de retención del almuerzo&#xA;que habíamos terminado de ingerir media hora antes de empezar la clase. La&#xA;secuencia creo que incluía tres barras y una &amp;quot;vuelta pajarito&amp;quot;. Para ejecutar&#xA;la vuelta había que llevar el mentón a la barra y desde esa posición tirar la&#xA;cabeza atrás y las piernas hacia delante, y con ese impulso realizar una&#xA;rotación completa con el cuerpo alrededor de la barra. Era tal la falta de&#xA;fuerza que tuvimos que empezar el gimnasio con el &lt;em&gt;Aguja&lt;/em&gt; Rubín para lograr&#xA;tales hazañas. Por supuesto que nunca más volví a hacer este tipo de ejercicios&#xA;cuando, culminado primer año, cambiamos de profesor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
