<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>universidad - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/universidad/</link>
        <description>universidad - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 25 Apr 2015 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/universidad/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>¿Cuánto debe ganar un docente, un médico, un investigador?</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/cu%C3%A1nto-debe-ganar-un-docente-un-m%C3%A9dico-un-investigador/</link>
    <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/cu%C3%A1nto-debe-ganar-un-docente-un-m%C3%A9dico-un-investigador/</guid>
    <description><![CDATA[Los docentes universitarios, cuya realidad conozco de cerca, reclaman desde hace mucho tiempo algo así como la canasta familiar para el cargo &quot;full time&quot; de menor jerarquía. El &quot;full time&quot; o &quot;dedicación exclusiva&quot; es un trabajo que ocupa 40 horas a la semana. Y la pirámide, en orden ascendente de grossitud, comienza con el auxiliar de primera categoría, y sigue con el jefe de trabajos prácticos, el profesor adjunto, el profesor asociado y el profesor titular.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Modos de arruinar la educación superior (Parte II)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-ii/</link>
    <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-ii/</guid>
    <description><![CDATA[Recuento acerca de la insatisfacción por la enseñanza en la universidad (Parte II).
Hola, les agradezco las respuestas, realmente, y no me niego al encuentro para discutir estas preocupaciones compartidas. Mientras esperamos el acontecimiento (roguemos a Odín que incluya cerveza negra) quiero continuar &ndash;quizás me repita un poco&ndash;, resaltando que lo importante no es mi estado de ánimo sino el intercambio de perspectivas y propuestas de acción (por ejemplo: que los funcionarios cobren de acuerdo con su cargo docente, que se condensen las dedicaciones parciales y simples en dedicaciones exclusivas, que el salario permita comprar una vivienda en un tiempo razonable, etc).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Modos de arruinar la educación superior (Parte I)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-i/</link>
    <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/modos-de-arruinar-la-educaci%C3%B3n-superior-parte-i/</guid>
    <description><![CDATA[Recuento acerca de la insatisfacción por la enseñanza en la universidad (Parte I). (Esto fue un mail al foro UNER Debate, tendría que incluir todas las respuestas...)
Hola. Me resulta raro escribir después de tanto tiempo. En vez de convocar a construcciones gremiales postergadas o entretenerme con las ruinas del kirchnerismo y sus espejismos para feligreses, tenía ganas de compartir algunas ideas que me rondan acerca del trabajo docente, que estoy próximo a suspender.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
