<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>maquinas de tejer - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/maquinas-de-tejer/</link>
        <description>maquinas de tejer - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2016 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/maquinas-de-tejer/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Bibliografía sobre tejido a máquina</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/bibliograf%C3%ADa-sobre-tejido-a-m%C3%A1quina/</link>
    <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/bibliograf%C3%ADa-sobre-tejido-a-m%C3%A1quina/</guid>
    <description><![CDATA[Esta página está en construcción, como el socialismo
Esta página está en construcción, como el socialismo
About knitting machines es una enorme fuente de información gratuita recolectada por un entusiasta. En best of the best tiene una selección de materiales (como enlaces a videos) que pueden mirar a modo de muestra. Además tiene secciones especiales para cada marca (Silver, Brother, Toyota, etc) y archivos de revistas para bajar. Para acceder a estas secciones hay que navegar el menú de la derecha.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Bienvenido a la máquina</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/bienvenido-a-la-m%C3%A1quina/</link>
    <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/bienvenido-a-la-m%C3%A1quina/</guid>
    <description><![CDATA[Estuvimos analizando la compra de una máquina de tejer con la Genia Tejedora. Al final había más opciones que la desolación de las primeras búsquedas tras las cuales no habíamos encontrado casi nada. Pero tras insistir con las búsquedas se desplegaron muchas alternativas y tuvimos que elegir: comprar máquinas nuevas (que aseguran el funcionamiento pero son caras y de calidades incomprobables en particular las de origen chino), comprar máquinas refaccionadas a particulares (mucho más baratas y con garantía de funcionamiento pero antiguas), máquinas usadas en diverso estado a través de Mercado Libre (imposible estar seguro de lo que uno recibirá).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Para una genealogía de las máquinas de tejer</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/para-una-genealog%C3%ADa-de-las-m%C3%A1quinas-de-tejer/</link>
    <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/para-una-genealog%C3%ADa-de-las-m%C3%A1quinas-de-tejer/</guid>
    <description><![CDATA[A partir de la inquietud de Trini, que además de ser mi compañera es una tejedora obsesiva, me puse a investigar sobre máquinas de tejer y terminé enganchado con estas máquinas extrañas. El mundo está lleno de recovecos donde se desarrollan especies raras, y en estas máquinas descubrí uno de estos submundos.
Las únicas máquinas hogareñas que yo conocía, emparentadas con la industria textil, eran las máquinas de coser. Mi abuela tenía una, obviamente una Singer negra a pedal.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
