<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Emacs - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/emacs/</link>
        <description>Emacs - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/emacs/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Lineas en Emacs - Visual line mode - Auto fill mode</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/lineas-en-emacs-visual-line-mode-auto-fill-mode/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/lineas-en-emacs-visual-line-mode-auto-fill-mode/</guid>
    <description><![CDATA[En Emacs las lineas de texto pueden ser:
visibles: las que terminan en cada linea o renglón lógicas: las que terminan con un Enter. Una linea lógica puede ocupar muchas lineas visibles, y esto hace que algunos comandos de Emacs funcionen de manera distinta en ambos tipos de linea. Por defecto las lineas son lógicas y al escribir uno puede llegar al final de la linea y continuar escribiendo. Aparecen caracteres &ldquo;raros&rdquo; sobre los bordes (para indicar que la linea se continúa).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Ayuda en Emacs - Aprender o Repasar es Facil</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/ayuda-en-emacs-aprender-o-repasar-es-facil/</link>
    <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/ayuda-en-emacs-aprender-o-repasar-es-facil/</guid>
    <description><![CDATA[Indagar sobre las múltiples funciones de Emacs es una tarea inevitable. Ya sea para explorar y descubrir comandos útiles, o tras un tiempo alejados del editor durante el que nuestros músculos olvidan hasta los atajos de teclado más cotidianos.
Por suerte Emacs cuenta con mucha documentación incorporada y si aprendemos a preguntarle, nos responderá todas nuestras dudas sin necesidad de salir a buscar respuestas en la web.
Un problema de la información disponible online es que está centrada por lo general en los atajos de teclado que vienen por defecto en Emacs (o en los paquetes de terceros que instalemos), y entonces se vuelven inaplicables las sentencias del tipo &ldquo;para salir de Emacs se usa C-x C-c&rdquo;.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Movimientos Originales en Emacs</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/movimientos-originales-en-emacs/</link>
    <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/movimientos-originales-en-emacs/</guid>
    <description><![CDATA[Estoy volviendo a probar Emacs con los atajos de teclado originales, tras años de usar evil-mode y la edición modal propia de VIM (que está buenísima). Lo hago para independizarme de los kits como Doom Emacs y Spacemacs y así retomar el control total sobre la configuración y de paso retomar el estudio de LISP. Esto es un resumen de los atajos de teclado que deseo recordar.
Movimientos sobre la linea Tecla Comando Comentario C-a move-beginning-of-line Mueve al inicio de la linea C-e move-end-of-line Mueve al final de la linea M-m back-to-indentation Mueve al primer caracter de la linea luego de la indentación Movimientos de distancias cortas: caracteres y lineas Tecla Comando Comentario C-f forward-char Mueve un caracter hacia adelante C-b backward-char Mueve un caracter hacia atrás C-n next-line Mueve hacia la siguiente linea C-p previous-line Mueve hacia la linea previa Movimientos entre palabras Tecla Comando Comentario M-f forward-word Mueve una palabra hacia adelante M-b backward-word Mueve una palabra hacia atrás Me parece preferible usar los que aparecen abajo como &ldquo;Movimiento entre bloques&rdquo; porque saltan entre palabras igual que estos, y no hace falta estar pensando en si el prefijo es Alt o Ctrl.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Instalación y configuración de Emacs</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/instalaci%C3%B3n-y-configuraci%C3%B3n-de-emacs/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/instalaci%C3%B3n-y-configuraci%C3%B3n-de-emacs/</guid>
    <description><![CDATA[Estos son los pasos que sigo cuando instalo Emacs y Spacemacs, junto con el archivo de configuración que guardo en un repositorio privado.
Paso 1: Modos de instalación Opción A: repositorio con la última versión de Emacs Esta es la manera más facil de instalación, para un un sistema descendiente de Debian (Ubuntu, Mint, etc).
1 2 3 $ sudo add-apt-repository ppa:ubuntu-elisp/ppa $ sudo apt-get update $ sudo apt-get install emacs-snapshot emacs-snapshot-el Opción B: compilación desde un terminal Bajar la versión a instalar desde http://ftp.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Uso de MBED desde la linea de comandos (CLI)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/uso-de-mbed-desde-la-linea-de-comandos-cli/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/uso-de-mbed-desde-la-linea-de-comandos-cli/</guid>
    <description><![CDATA[Empecé a probar el uso de la plataforma MBED con la placa FRDM-K64F. Hasta ahora usaba la versión online del compilador con una FRDM-KL25Z, que es una (de las primeras en funcionar con MBED). El problema del compilador online no es que haya que estar conectado a la web (lo vengo usando desde hace mucho y nunca tuve problemas de acceso) sino sus limitadas prestaciones como editor de texto. Por ejemplo, no encontré manera de comentar y des-comentar múltiples lineas de código simultaneamente, algo que necesito hacer con frecuencia.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Más sobre agenda en org-mode</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/m%C3%A1s-sobre-agenda-en-org-mode/</link>
    <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/m%C3%A1s-sobre-agenda-en-org-mode/</guid>
    <description><![CDATA[Para el uso de la agenda en org-mode, voy a listar las cosas que uso con frecuencia. Además, en este link hay un resumen de comandos de org-mode muy completo.
Inserción Atajos de teclado &quot;convencionales&quot; de org-mode (funcionan con Spacemacs).
capturar una nota en el inbox: C-c c links: C-c C-l etiqueta de To-Do (empezado, hibernando, completado, etc): C-c C-t schedule: C-c C-s deadline: C-c C-d Para agregar:
Refile: cómo llevar las notas del inbox a su destino final.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Python en Emacs y otros atajos</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/python-en-emacs-y-otros-atajos/</link>
    <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/python-en-emacs-y-otros-atajos/</guid>
    <description><![CDATA[Spacemacs Anaconda-mode: Emacs tiene muchas herramientas para facilitar la programación en Python. En Spacemacs se puede activar anaconda-mode, que habilita una serie de paquetes útiles. Por ejemplo &quot;eldoc&quot; que ofrece información en el modeline sobre la función que se está tipeando (muestra los nombres de sus argumentos). Cosas de Anaconda para usar:
anaconda-mode-complete (C-M-i) anaconda-mode-find-definitions (SPC m g g): busca el origen del símbolo bajo el punto. Por ejemplo: si se trata de una función, abre el archivo donde está definida y ubica el punto sobre el encabezado de la misma.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Búsquedas con isearch en Emacs</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/b%C3%BAsquedas-con-isearch-en-emacs/</link>
    <pubDate>Wed, 27 May 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/b%C3%BAsquedas-con-isearch-en-emacs/</guid>
    <description><![CDATA[Es una tarea habitual al editar texto el buscar caracteres o palabras. Una de las opciones que ofrece Emacs es la función de búsqueda incremental, que tiene varias formas de inicio.
Comando Por defecto Ergoemacs Descripción isearch-forward C-s C-f solicita los caracteres a buscar isearch-forward-symbol-at-point M-s . F8 . busca el símbolo bajo el cursor isearch-forward-word M-s w F8 w busca palabras isearch-forward-symbol M-s _ F8 _ busca símbolos (símbolos según Emacs) Al ejecutar uno de estos comandos se entra dentro de un modo en el cual se puede repetir la misma búsqueda o modificarla (en el minibuffer aparece información relativa a este modo, por ejemplo tras ejecutar isearch-forward aparece I-search: para que el usuario ingrese las letras que desea buscar).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Sugerencia respecto de los tutoriales de Emacs</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/sugerencia-respecto-de-los-tutoriales-de-emacs/</link>
    <pubDate>Mon, 18 May 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/sugerencia-respecto-de-los-tutoriales-de-emacs/</guid>
    <description><![CDATA[To read this entry in english: click here.
Leo bastantes blogs sobre Emacs desde que empecé el viaje de aprender a usarlo. Hay tutoriales buenísimos para principiantes y también páginas destinadas a usuarios más avanzados. Sin embargo, en la mayoría de los sitios se repite una costumbre que desestima una de las ventajas que tiene el Todopoderoso Editor (su capacidad de personalización): las instrucciones para hacer tal o cual cosa suelen aparecer con sus atajos de teclado por defecto, como si fuese invariable que abrir un archivo (visitarlo) se haga con C-x C-f, o como si los únicos keybindings para ir a los extremos de la linea donde se ubica el cursor sean C-a y C-e, o como si realizar búsquedas incrementales requiera indefectiblemente teclear C-s.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Suggestion about Emacs tutorials</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/suggestion-about-emacs-tutorials/</link>
    <pubDate>Mon, 18 May 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/suggestion-about-emacs-tutorials/</guid>
    <description><![CDATA[Para leer este texto en español: click aca
I read many Emacs blogs since I started the trip of learning it. There are great beginner's tutorials and also webpages for more advanced users. However, there's a habit I find repeatedly on the majority of sites which goes against one of the Almighty Editor advantages: instructions usually refer to default keybindings, like it was invariant that you visit files only with C-x C-f, or like the only admited shortcuts to the beginning and ending of the current line where C-a and C-e, or if the incremental search inevitable required to type C-s.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
