<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>educacion - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>http://www.certezasdudosas.com/tags/educacion/</link>
        <description>educacion - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.certezasdudosas.com/tags/educacion/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>La única verdad es la incertidumbre (II)</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/2018-07-17-la-unica-verdad-es-la-incertidumbre-02/</link>
    <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/2018-07-17-la-unica-verdad-es-la-incertidumbre-02/</guid>
    <description><![CDATA[Esta es la continuación de La única verdad es la incertidumbre (I)
Para calificar de científico al conocimiento debe adecuarse el proceso de su producción a normas metodológicas y reglas de razonamiento mediante los cuales se tratan de eliminar errores, imprecisiones, opiniones infundadas, fantasías y charlatanería en general. Establecer conocimientos sólidos y coherentes dentro de cada disciplinas se traduce en una comprensión más ajustada a la realidad del universo.
A pesar de la justificada racionalidad de estos procesos, la tarea es complicada y presenta muchas dificultades.]]></description>
</item>
<item>
    <title>La única verdad es la incertidumbre (I)</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/2017-09-29-la-unica-verdad-es-la-incertidumbre-01/</link>
    <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/2017-09-29-la-unica-verdad-es-la-incertidumbre-01/</guid>
    <description><![CDATA[Hace tres años me invitaron a participar de un seminario sobre la verdad en la Facultad de Ciencias de la Educación (UNER). ¡Claramente esos profesores no discriminan e invitan a cualquiera! Leandro, Franco, Alexis, Juan, Gustavo: gracias por ser como son. En aquel entonces me entusiasmé. Estuvo buena la experiencia pero no quedé muy conforme con mi presentación oral, que fue enredada y confusa. De todos modos dio como fruto un escrito largo con algunas opiniones sobre ciencia, tecnología y educación, muy util para mi mismo, porque a veces uno cree que tiene ideas fuertes y bien entrelazadas sobre un tema y en esa instancia de escribir descubre las lagunas, huecos y sinsentidos de lo que creía saber.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Hacedores</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/2017-02-01-hacedores/</link>
    <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/2017-02-01-hacedores/</guid>
    <description><![CDATA[Gracias a la proliferación de tutoriales en diversos formatos, hace años empecé a ver gente practicando artes y oficios como la carpintería, la electrónica hobbista, la permacultura, la cerámica, la calistenia, la programación en lenguajes infrecuentes, la herrería, el jiujitsu (el arte suave) y un sinfín de diversidades así. Son cosas diferentes a disciplinas que anteriormente me habían resultado más afines, como la literatura fantástica, las fisicomatemáticas, el lenguaje BASIC y el ajedrez, todas cosas más relacionadas con la mente que con las manos y el cuerpo.]]></description>
</item>
<item>
    <title>¿Cuánto debe ganar un docente, un médico, un investigador?</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/2015-04-25-salarios/</link>
    <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/2015-04-25-salarios/</guid>
    <description><![CDATA[Cuánto debe ganar, como mínimo, un profesional en su trabajo]]></description>
</item>
<item>
    <title>Charla de Pasi Sahlberg - Educacion en Finlandia</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/2014-11-17-charla-pasi-sahlberg/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 14:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/2014-11-17-charla-pasi-sahlberg/</guid>
    <description><![CDATA[Charla de Pasi Sahlberg - Educacion en Finlandia]]></description>
</item>
<item>
    <title>Modos de arruinar la educación superior (Parte II)</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/2014-04-16-reflexiones-muy-profundas-parte2/</link>
    <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/2014-04-16-reflexiones-muy-profundas-parte2/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/2014/estudiante-universidad-byn.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Recuento acerca de la insatisfacción por la enseñanza en la universidad (Parte II)]]></description>
</item>
<item>
    <title>Modos de arruinar la educación superior (Parte I)</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/2014-04-15-reflexiones-muy-profundas/</link>
    <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/2014-04-15-reflexiones-muy-profundas/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/2014/estudiante-universidad.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Recuento acerca de la insatisfacción por la enseñanza en la universidad (Parte I)]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
