<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>gtd - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>http://www.certezasdudosas.com/tags/gtd/</link>
        <description>gtd - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2020 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.certezasdudosas.com/tags/gtd/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Getting Things Done</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/getting-things-done/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/getting-things-done/</guid>
    <description><![CDATA[Me había olvidado que armé un resumen, en tres partes, de este libro, porque me parece útil y para revisar las cuestiones fundamentales cuando tenga ganas de repasarlo, sin tener que leerlo completo (tampoco es una novela tan fantástica como para releerla cada dos por tres). Para que no se me pierdan, y para publicar una entrada en la fecha en la que completé la revisión de la primera parte, queda este índice a los tres archivos (quedan por revisar la segunda y tercera partes).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Getting Things Done (Part III)</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/getting-things-done-part-iii/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 12:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/getting-things-done-part-iii/</guid>
    <description><![CDATA[Serie de artículos sobre Getting Things Done:
 Parte 1 Parte 2 Parte 3: este artículo.   Chapter 11. The Power of the Collection Habit. Una fuente de malestar en nuestra vida es fallar en los compromisos, incluso en los que convenimos con nosotros mismos. Por tanto hay que cumplir con ellos, evitarlos (aprender a decir que no) o renegociar los mismos. Saber todo lo que tenemos pendiente nos ayuda a decidir si podemos o no tomar nuevos compromisos.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Getting Things Done (Part II)</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/getting-things-done-part-ii/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 11:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/getting-things-done-part-ii/</guid>
    <description><![CDATA[Serie de artículos sobre Getting Things Done:
 Parte 1 Parte 2: este artículo. Parte 3   Chapter 4. Getting Started: Setting Up the Time, Space, and Tools. Habla de las herramientas (espacio de trabajo, agendas, listas, etc), qué características debe tener el sistema de archivo, etc. Todo apunta a facilitar las tareas para no evitarlas: archivar adecuadamente todo, tirar lo que no sirva cada tanto, etc, para permitirnos que con todo este trabajo nuestra mente se deshaga de los &quot;open loops&quot;.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Getting Things Done (Part I)</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/getting-things-done-part-i/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/getting-things-done-part-i/</guid>
    <description><![CDATA[Serie de artículos sobre Getting Things Done:
 Parte 1: este artículo. Parte 2 Parte 3  Introducción personal Hay un libro muy exitoso en ventas y que atrajo mucho interés en sus lectores, quienes a su vez han publicado muchísimo en la web acerca del tema que trata: la productividad personal. A su vez, se desarrollaron diversos softwares y sistemas para facilitar su implementación. El autor es David Allen y el título es Getting Things Done, usualmente abreviado como GTD.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Agenda en Emacs y OrgMode</title>
    <link>http://www.certezasdudosas.com/agenda-en-emacs-y-orgmode/</link>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><guid>http://www.certezasdudosas.com/agenda-en-emacs-y-orgmode/</guid>
    <description><![CDATA[Agenda en Emacs y OrgMode]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
