<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>links - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/links/</link>
        <description>links - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2017 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/links/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Hacedores</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/hacedores/</link>
    <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/hacedores/</guid>
    <description><![CDATA[Gracias a la proliferación de tutoriales en diversos formatos, hace años empecé a ver gente practicando artes y oficios como la carpintería, la electrónica hobbista, la permacultura, la cerámica, la calistenia, la programación en lenguajes infrecuentes, la herrería, el jiujitsu (el arte suave) y un sinfín de diversidades así. Son cosas diferentes a disciplinas que anteriormente me habían resultado más afines, como la literatura fantástica, las fisicomatemáticas, el lenguaje BASIC y el ajedrez, todas cosas más relacionadas con la mente que con las manos y el cuerpo.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Carpintería a pleno</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/carpinter%C3%ADa-a-pleno/</link>
    <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/carpinter%C3%ADa-a-pleno/</guid>
    <description><![CDATA[Aunque actualmente no tengo espacio para hacer cosas con madera, me puse a revisar enlaces que guardé sobre carpintería, porque en unos meses sí voy a disponer de herramientas y lugar. La web, y especialmente YouTube, me han entusiasmado con distintas artes y oficios, que no hubiera creido que me interesaran. De no ser por los videos gente común mostrando cómo trabajan la madera, las lanas, el hierro, la programación en Clojure, creo que no habría confiado demasiado en que yo podría lograr resultados aceptables en alguna de estas áreas.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Bloguearás tu BJJ</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/bloguear%C3%A1s-tu-bjj/</link>
    <pubDate>Sun, 14 Dec 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/bloguear%C3%A1s-tu-bjj/</guid>
    <description><![CDATA[Parte del atractivo que encuentro en el Jiu-Jitsu Brasileño (BJJ) es la cantidad de blogs que cuentan la experiencia de aprenderlo. Vendría a ser la parte nerd-geek del asunto ¿Pero por qué la gente escribe sobre su BJJ y no tanto sobre su Karate o TaeKwonDo? ¿O acaso escriben y yo no lo encuentro? Con las palabras clave blog y bjj el buscador indica inmediatamente los sitios de Jiu Jiu, Georgette, Lex BJJ and Judo y Aesopian, entre muchos otros.]]></description>
</item>
<item>
    <title>YouTube</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/youtube/</link>
    <pubDate>Sun, 03 Jan 2010 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/youtube/</guid>
    <description><![CDATA[Esta es una lista de enlaces a canales de Youtube sobre distintas disciplinas e intereses que me gustan, ordenados por categorías.
Cannabis Grow Barato Carpintería Los más vistos (por mi) April Wilkerson / wilkerdos.com Izzy Swan / Izzy Web Jack Houweling Jay Bates, Vlog and Non Project Videos / Jay's Custom Creations John Heisz (canal principal) / I build it (más amplio en temas, videos más detallistas) / I build it Home Improvement / I build it scrap bin / ibuildit.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Inicio</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/inicio/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/inicio/</guid>
    <description><![CDATA[Página de inicio con los enlaces a los sitios que frecuento o que no quiero olvidar.
Buscadores DuckDuckGo Google Frecuentes Gmail Wikipedia Weather Underground Noticias elDiarioAR Tierra Viva BBC News Videos Youtube
YouTube PeerTube Sitios clasificados Links a canales de YouTube Links sobre música Carpintería a pleno Redes Sociales Mastodon Diaspora Facebook Instagram Twitter Revistas / Blogs / Sitios Personales Low Tech Magazine Luke Smith Syntopikon Facultad Campus Electrónica Socratic Electronics Emacs Emacs StackExchange Contenidos Feedly LifeHacker Make use of Makezine Medium Pocket Reddit BodyWeightFitness Flexibility SmarterWare Steve Pavlina Uses This Utiles Evernote Ergodox Configurator Google Translate Descargas Avax Home b-ok Ebook 777 epublibre ProxyBay TParser Unblocked Juegos Eve-Online Búsquedas en Chruker Brave Collective Eve Central Eve University FCON Forum GW2 GW2 Efficiency MetaBattle Snow Crows Canal de YouTube: Kyosika Repositorios Bitbucket GitHub Películas y Subtítulos Argenteam Subscene Enlaces Diigo Videos YouTube Vimeo Calistenia / Deportes DareBee Homestead Mother Earth News The Fewell Homestead Homesteaders of America The Frugal Chicken Rise and Shine Rabbitry The Elliott Homestead Otros foros El Cuartito DIYer ]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
