<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>blog - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/blog/</link>
        <description>blog - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 21 Oct 2015 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/blog/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Productividad negativa</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/productividad-negativa/</link>
    <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/productividad-negativa/</guid>
    <description><![CDATA[No soy un trabajor muy prolífico. Distintos mecanismos cotidianos actúan como fricción, esa fuerza que se opone al movimiento. A pesar de ello, leo con asiduidad sobre un tema noventoso y supuestamente patrimonio de la derecha, muy presente en la filosofía de los capitalistas: la productividad. Igual el planteo es sólo aparentemente contradictorio, porque me gusta leer a quienes se proponen trabajar lo menos posible en relación de dependencia y tratan de aprovechar el tiempo de sus vidas para desarrollarse y hacer lo que creen que les gusta.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Actualización de las instrucciones para armar un blog con Pelican y GitHub</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/actualizaci%C3%B3n-de-las-instrucciones-para-armar-un-blog-con-pelican-y-github/</link>
    <pubDate>Wed, 20 May 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/actualizaci%C3%B3n-de-las-instrucciones-para-armar-un-blog-con-pelican-y-github/</guid>
    <description><![CDATA[El sitio oficial de Pelican, con sus intrucciones de instalación y uso es este. Originalmente, este post estuvo basado en las instrucciones de Nicholas Tan Jerome. El post original pueden verlo en este enlace pueden verlo en este enlace
Por un lado vamos a configurar un entorno virtual de Python donde vamos a instalar Pelican, y por otro lado vamos a utilizar un directorio subdividido en un subdirectorio para nuestro blog y dos subdirectorios más para herramientas de Pelican (themes y plugins de Pelican).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Más sobre blogs con Pelican</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/m%C3%A1s-sobre-blogs-con-pelican/</link>
    <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/m%C3%A1s-sobre-blogs-con-pelican/</guid>
    <description><![CDATA[Hace algún tiempo escribí sobre el modo de poner en marcha un blog usando Pelican. Con un poco más de experiencia vuelvo a comentar algunas variaciones, como para más adelante condensar los pasos en un artículo corregido y aumentado (o disminuido, dado que la idea es simplificar).
Usar entornos virtuales de Python es muy sencillo, tanto que me acostumbré (y hasta disfruto) de realizar instalaciones de diversos programas usándolos. Entre ellos, Pelican.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Comandos de Emacs y Spacemacs para recordar</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/comandos-de-emacs-y-spacemacs-para-recordar/</link>
    <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/comandos-de-emacs-y-spacemacs-para-recordar/</guid>
    <description><![CDATA[Yasnippets / Company En la documentación de Spacemacs están los keybindings. No funciona más SPC i s (que mostraba una lista de snippets habilitados para el modo actual).
 reemplaza la clave previa al punto por el contenido del snippet correspondiente: M-/  Búsqueda &ndash;La búsqueda habitual con i-search (C-s) se potencia al instalar swiper, que ofrece un listado de las lineas del documento donde se encuentran los resultados de la búsqueda.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Sincronizando con Git</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/sincronizando-con-git/</link>
    <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/sincronizando-con-git/</guid>
    <description><![CDATA[Estuve tratando de escribir este blog desde dos computadoras distintas. Armé el sitio desde una de ellas (una PC de escritorio) siguiendo las instrucciones que puse en otro post y después subí el sitio a github con un pull. Quedan armadas tres ramas (branches) en los repositorios:
  source master gh-pages   Me cambié de máquina (a una laptop) e hice una copia de lo que había subido clonando el supositorio, digo el repositorio remoto.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Blog con Pelican y GitHub</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/blog-con-pelican-y-github/</link>
    <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/blog-con-pelican-y-github/</guid>
    <description><![CDATA[Actualización Pueden ver una actualización de estas instrucciones en este nuevo post
Instrucciones El sitio con las intrucciones sobre Pelican es este. Casi todo el contenido siguiente está basado en las instrucciones de Nicholas Tan Jerome. Para instalar Pelican se puede usar &quot;pip&quot;, más adelante hay más detalles, pero como referencia veloz basta decir que se puede hacer sencillamente (en la rama &quot;source&quot; y desde el ENV que se creará más adelante):]]></description>
</item>
<item>
    <title>Instrucciones para armar un blog geek</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/instrucciones-para-armar-un-blog-geek/</link>
    <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 10:30:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/instrucciones-para-armar-un-blog-geek/</guid>
    <description><![CDATA[En mi caso, alcanzar un estado zen requiere atravesar travesías barrocas. Mientras miraba cosas de IPython llegué a Pythonic Perambulations. Me gustó el contenido (muestra cómo armar ventanas de browsers con matplotlib interactivo), me gustó el diseño y me llamó la atención el dominio github.io.
Blogs como el de Jake Vanderplas se arman con un motor llamado Jekyll.
(*editado: Jake migró su sitio a Pelican, que está escrito en Python. Armé un post para explicar cómo instalarlo y usarlo en conjunción con las páginas personales de GitHub, ver Blog con Pelican y Github.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
