<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kde on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/kde/</link>
    <description>Recent content in Kde on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2014 11:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/kde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Escritorio cómodo y atajos de teclado</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/escritorio-c%C3%B3modo-y-atajos-de-teclado/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 11:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/escritorio-c%C3%B3modo-y-atajos-de-teclado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me cuesta encontrar un modo cómodo de trabajar con Emacs y otros programas en&#xA;KDE. Como creo que voy encontrando cosas que me resultan funcionales, las resumo&#xA;aca.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sirve trabajar con 4 workspaces (areas de trabajo) en KDE. En el espacio&#xA;1 tengo el navegador, en el 2 tengo Emacs y en el 4 tengo un terminal.&#xA;Cambio de espacio con C-7 (espacio 1), C-8 (espacio 2), C-9 (espacio 3)&#xA;y C-0 (espacio 4). Para mover la ventana de un programa a un espacio de&#xA;trabajo lo hago con M-7, M-8, M-9 y M-0 (los fans de emacs saben que M&#xA;es Meta, y que eso significa en un teclado convencional la tecla Alt).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Descubriendo Gnome</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/descubriendo-gnome/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 11:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/descubriendo-gnome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Empecé a tomarle el gustito a Fedora y Gnome. Al principio (24 horas atrás) el&#xA;mouse parecía haber alcanzado un inoportuno grado de independencia porque se&#xA;tendía a ir a la esquina superior izquierda (la “hot corner”) y se habilitaba el&#xA;menú de Actividades. Para solucionarlo encontré &lt;a href=&#34;https://extensions.gnome.org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;un&#xA;sitio&lt;/a&gt; desde el cual se instalan las extensiones&#xA;de GNOME, que es un gran descubrimiento en sí mismo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Primero lo primero: instale &#39;No Topleft Hot Corner&#39;. Me resulto&#xA;llamativo que la instalación se realiza moviendo un switch que aparece&#xA;junto al nombre de la extensión desde la propia página web (y que tiene&#xA;también el texto ON u OFF de acuerdo a si ya esta instalado o no). Un&#xA;detalle es que me anduvo bien desde Firefox, pero no desde Chrome (me&#xA;doy bronca, porque todavía no instalé Opera, y es mi navegador de&#xA;cabecera).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
