<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Certezas Dudosas - misc</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://eldiegoefe.github.io/feeds/misc.atom.xml" rel="self"></link><id>https://eldiegoefe.github.io/</id><updated>2021-02-13T00:00:00+01:00</updated><subtitle>todo lo liquido se desvanece en el estomago</subtitle><entry><title></title><link href="https://eldiegoefe.github.io/.html" rel="alternate"></link><published>2021-02-13T00:00:00+01:00</published><updated>2021-02-13T00:00:00+01:00</updated><author><name>Diego Fainstein</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2021-02-13:/.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="yoga-de-pie-movimiento-de-los-brazos"&gt;
&lt;h2&gt;Yoga de pie - Movimiento de los&amp;nbsp;brazos&lt;/h2&gt;
&lt;table class="docutils field-list" frame="void" rules="none"&gt;
&lt;col class="field-name" /&gt;
&lt;col class="field-body" /&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;title:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;Yoga de pie - Movimientos de los brazos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;date:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;2021-02-12 10:00&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;category:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;salud&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;tags:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;yoga, salud&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;author:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;El Diego Efe&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;excerpt:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;movimiento de los brazos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name" colspan="2"&gt;disqus_identifier:&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td class="field-body"&gt;movimiento de los brazos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="hasta-vinyasas-movimientos-de-los-brazos"&gt;
&lt;h2&gt;Hasta Vinyasas. Movimientos de los&amp;nbsp;brazos&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="estiramiento-de-los-lados-del-cuerpo-parsva-bhaga"&gt;
&lt;h3&gt;Estiramiento de los lados del cuerpo …&lt;/h3&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">&lt;div class="section" id="yoga-de-pie-movimiento-de-los-brazos"&gt;
&lt;h2&gt;Yoga de pie - Movimiento de los&amp;nbsp;brazos&lt;/h2&gt;
&lt;table class="docutils field-list" frame="void" rules="none"&gt;
&lt;col class="field-name" /&gt;
&lt;col class="field-body" /&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;title:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;Yoga de pie - Movimientos de los brazos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;date:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;2021-02-12 10:00&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;category:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;salud&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;tags:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;yoga, salud&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;author:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;El Diego Efe&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;excerpt:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;movimiento de los brazos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name" colspan="2"&gt;disqus_identifier:&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td class="field-body"&gt;movimiento de los brazos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="hasta-vinyasas-movimientos-de-los-brazos"&gt;
&lt;h2&gt;Hasta Vinyasas. Movimientos de los&amp;nbsp;brazos&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="estiramiento-de-los-lados-del-cuerpo-parsva-bhaga"&gt;
&lt;h3&gt;Estiramiento de los lados del cuerpo. Parsva&amp;nbsp;Bhaga&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Empezar desde Samasthiti (con &lt;span class="caps"&gt;JB&lt;/span&gt;). Con la inhalación Ujjayi muy lenta, llevar
los brazos sobre la cabeza, entrelazar los dedos y estirarlos. Empujar las manos
hacia arriba producirá un estiramiento sobre ambos lados (parsva bhaga) del
torso. Mantener Jalandhara Bhanda. Mantenerse en la posición de estiramiento por
unos segundos. Exhalar mientras se sueltan los dedos y se bajan los brazos
lateralmente. Culminar en Samasthiti. La inhalación y la exhalación deben durar
5 segundos cada una como mínimo, y vamos incrementando esta duración con la
evolución de nuestras prácticas. Repetir tres veces, estirando un poco más en
cada intento&amp;nbsp;sucesivo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="estiramiento-frontal-del-cuerpo-purva-bhaga"&gt;
&lt;h3&gt;Estiramiento frontal del cuerpo. Purva&amp;nbsp;Bhaga&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Partimos de Samasthiti (con &lt;span class="caps"&gt;JB&lt;/span&gt;) pero con las palmas de las manos mirando hacia
atrás. Levantamos los brazos por delante, mientras inhalamos lentamente. Al
llegar arriba mantenemos un segundo, sin entrelazar los dedos, y en la siguiente
exhalación ir bajando los brazos hasta la posición inicial. Repetir tres veces,
estirando más en cada&amp;nbsp;oportunidad.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="barrido-prasarana"&gt;
&lt;h3&gt;Barrido.&amp;nbsp;Prasarana&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es un movimiento muy facil. Partiendo de Samasthiti, pero con cada palma apoyada
en el muslo opuesto, inspirar hasta llevar los brazos estirados a la altura de
los hombros, quedando paralelos al suelo. Sostener la respiración un segundo, y
exhalar para volver a la posición inicial. Repetir 3 veces. Si la inhalación es
profunda se favorece el estiramiento. Inhalación y exhalación deben durar como
mínimo 5 segundos cada&amp;nbsp;una.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="movimiento-del-codo"&gt;
&lt;h3&gt;Movimiento del&amp;nbsp;codo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Llegar a Tadasana, entrelazar los dedos y al exhalar, flexionar los codos y
bajar los brazos por detras de la cabeza, mantener los dedos entrelazados. El
pecho se abre y los omóplatos se juntan. No forzar si el cuello tira. Luego
volver a través de Tadasana a&amp;nbsp;Samasthiti.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="vinyasas-con-manos-sobre-los-hombros"&gt;
&lt;h3&gt;Vinyasas con manos sobre los&amp;nbsp;hombros&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Son movimientos para ayudar a abrir el pecho, y también fortalecen brazos,
hombros, cuello y&amp;nbsp;torso.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Desde Samasthiti inhalar y llevar los brazos hacia arriba, sin entrelazar los
dedos. Al espirar, llevar las palmas por detrás de la cabeza hacia la
espalda, apoyarlas sobre su propio omóplato. Mantener la posición durante 3 a
6 largas respiraciones completas. Luego inhalar, volver a Tadasana, exhalar y
volver a&amp;nbsp;Samasthiti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Idem anterior, pero apoyar las palmas sobre el omóplato&amp;nbsp;opuesto.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="vinyasas-con-las-manos-bloqueadas-detras"&gt;
&lt;h3&gt;Vinyasas con las manos bloqueadas&amp;nbsp;detrás&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pueden usarse independientemente o como parte de otras asanas, para mejorar el
equilibrio, abrir el pecho y facilitar (o familiarizar) la flexión hacia atrás
del&amp;nbsp;torso.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Opción 1&lt;/em&gt;. Partir de Samasthiti, llevar a Tadasana y luego al volver,
continuar el movimiento de los brazos hasta sostener, por detrás de la
espalda, con cada mano el codo del brazo contrario. En la siguiente
inhalación, flexionar hacia atrás lentamente, levantando el pecho, bajando
los hombros y acercando los omóplatos entre sí. Sostener la respiración uno o
dos segundos, y en la exhalación volver a Samasthiti exhalando con lentitud.
Repetir 3 a 6&amp;nbsp;veces.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Opción 2&lt;/em&gt;. Semejante al anterior, pero estirar los brazos hacia atrás de la
espalda, entrelazar los dedos y rotar las manos (palmas hacia el suelo).
Mantener esta posición algunas&amp;nbsp;respiraciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Opción 3&lt;/em&gt;. Saludo hacia atrás. Prishtanjali: es semejante a las 2 anteriores
pero al exhalar desde Tadasana las palmas se juntan detrás de la espalda,
rotan manteniendo el contacto (1.28 y como en Parsvottanasana). El resto es
igual, se trata de un back bending (1.29). Por la posición de las manos, la
flexión hacia atrás es principalmente proveniente de la propia columna, por
lo que esta postura es muy efectiva para la expansión del torax con la
inspiración. Si el cuello y los hombros los tenemos muy tensos se dificulta
la postura. En ese caso ayuda trabajar con exhalaciones lentas, pero no&amp;nbsp;forzar.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="vinyasas-con-rotacion-de-hombros"&gt;
&lt;h3&gt;Vinyasas con rotación de&amp;nbsp;hombros&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Por la falta de uso perdemos la amplia rotación de la articulación del hombro.
Las siguientes dos vinyasas ayudan a mantener la flexibilidad de esta&amp;nbsp;articulación.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Desde Tadasana, con los dedos entrelazados, hacemos una flexión hacia atrás
(1.30). En la siguiente exhalación rotar los hombros en un arco hacia afuera
y llevar los brazos hacia adelante, al nivel de los hombros. Al mismo tiempo,
con las palmas hacia arriba, enderezar la columna (1.31). No se entiende
mucho la descripción que sigue, la resalté en el&amp;nbsp;libro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desde Tadasana, colocar las palmas mirando hacia adelante (1.32), luego con la
exhalación bajar los brazos hasta quedar horizontales por delante del cuerpo
(1.33), a la altura de los hombros. Separarlos hacia los lados del cuerpo
(1.34), sin perder la altura. Realizar todo esto como un solo movimiento
continuo. Mantener la respiración por un segundo, y con la siguiente
inhalación, subir los brazos a la posición inicial. Luego exhalar y llegar a
Samasthiti. Repetir tres veces, siempre con lentitud y en sincronía con la&amp;nbsp;respiración.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content><category term="misc"></category></entry></feed>