<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Certezas Dudosas - politica</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://eldiegoefe.github.io/feeds/politica.atom.xml" rel="self"></link><id>https://eldiegoefe.github.io/</id><updated>2019-11-12T10:00:00+01:00</updated><subtitle>todo lo liquido se desvanece en el estomago</subtitle><entry><title>Historia del Evomoralito y el Golpismo Feroz</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/historia-del-evomoralito-y-el-golpismo-feroz.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-12T10:00:00+01:00</published><updated>2019-11-12T10:00:00+01:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2019-11-12:/historia-del-evomoralito-y-el-golpismo-feroz.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La fatiga cerebral reduce la realidad que experimentamos a términos antagónicos.
A diferencia de las computadoras que con suficientes números binarios son
capaces de representar problemas complejos, los seres humanos venimos
acostumbrándonos a pensar cada vez con menos dígitos, hasta el extremo de usar
solamente uno para diferenciar entre lo …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;La fatiga cerebral reduce la realidad que experimentamos a términos antagónicos.
A diferencia de las computadoras que con suficientes números binarios son
capaces de representar problemas complejos, los seres humanos venimos
acostumbrándonos a pensar cada vez con menos dígitos, hasta el extremo de usar
solamente uno para diferenciar entre lo prendido y lo apagado, lo blanco y lo
negro, lo progre y lo facho, lo boca y lo river, lo derecha y lo izquierda. Con
sólo disponer de categorías opuestas, el universo conceptual queda deshidratado
a su mínima expresión. La realidad política que puede pensar un sujeto así, cuyo
cerebro cuenta tan solo con una placa gráfica de 1 bit, se parece más a un
pacman monocromático de bordes cuadrados que al rostro ultrarrealista de los
jugadores del &lt;span class="caps"&gt;FIFA&lt;/span&gt; 2020. Terminator ha&amp;nbsp;ganado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El golpe de estado en Bolivia convoca nuestras exprimidas neuronas a realizar su
máximo esfuerzo. Advierto que no son estas lineas las aconsejables para quien
sienta que condenar el golpe es antagónico con indagar las responsabilidades de
todos los actores e identificar las razones que condujeron al fatal desenlace.
El cerebro binario no se detiene en estas circunvoluciones porque apagó su
funcionamiento un tiempo atrás, luego de haberse saturado con la sopa de
neurotransmisores evocada por alguna frase motivacional de Galeano. Ese cerebro
se ha entregado al descanso y ha trasladado su inmensa bondad latinoamericanista
a la acción de las piernas que ya salen hacia la calle a sumar huellas
militantes, luego de que también actuaran los dedos, capaces de multiplicar
infinitas veces diversas obras del ingenio político contemporáneo en la época de
su reproductibilidad técnica a través de las redes&amp;nbsp;sociales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Protagonizan el golpe los empresarios bíblicos, las fuerzas represivas del
Estado, las filiales locales del &lt;span class="caps"&gt;KKK&lt;/span&gt; y alguna embajada entrenada en tales
menesteres. El montaje no escatima en kitsch: banderas, rodillas hincadas,
biblias, bolivianos que parecen bolivianos y otros que no tanto, patriarcas,
misas, narcos y pobres de toda índole. ¿Quién puede adherir a los supuestos
valores democráticos que encarnan estos pintorescos machos mafiosos? La cuestión
a pensar es otra: ¿cuánta responsabilidad tienen los derrocados en su propio
desplazamiento? Porque si bien la derecha protagoniza el descontento, lo
traumático del proceso es que también enfrentan al gobierno sectores que
antiguamente lo&amp;nbsp;acompañaban.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="salar de uyuni" class="align-center" src="https://live.staticflickr.com/65535/49056810616_1cfdf5151c_o.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;
&lt;p&gt;Hay datos atractivos sobre los avances del gobierno de Evo Morales: disminuyó
considerablemente la pobreza y la desigualdad, aumentó el empleo y el salario,
se incrementó la inversión en salud y educación. La explicación menos
convincente de la retracción del apoyo popular es que a pesar de todo ese
bienestar, la gente (en particular los pobres manipulados por los medios de
comunicación y la clase media por vocación traidora) renuncia a sus propios
intereses y apoya a las clases dominantes que articulan las órdenes del
imperialismo extranjero y pretenden restaurar su poder. En realidad estoy
extrapolando la historieta que conozco de Argentina, pero la tomo como válida
porque escribo estas lineas para discutir con quienes me rodean, que parecen
tener esta misma imagen&amp;nbsp;mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Por qué, frente a tal Edad de Oro del Estado de Bienestar, el Evismo se
encuentra anémico, incapaz de repeler el ataque? Lógicamente es necesario
completar la premisa para encontrar explicaciones al menguante apoyo popular. La
historia es paralela a la que vivimos en Argentina: el partido de gobierno domó
a las organizaciones sociales estatizándolas y sanitizando la rebeldía
(incluyendo no solo la cooptación sino la represión), promovió un modelo
económico más distributivo que sus antecesores pero apoyado en el extractivismo
enemigo de la naturaleza (por ejemplo con los negociados del litio), solidificó
una amistad con corporaciones multinacionales y contrarió las prácticas
promovidas por las comunidades indígenas, siguió rigiéndose con la organización
capitalista de la producción y su consiguiente ordenamiento social, permitió la
malversación de la confianza pública en funcionarios que aprovecharon para
beneficiar sus negocios privados y finalmente distorsionó los mecanismos
constitucionales para&amp;nbsp;eternizarse.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="https://live.staticflickr.com/65535/49056291818_399ab5bcae_o.jpg"&gt;&lt;img alt="Obreros en el salar" class="align-center" src="https://live.staticflickr.com/65535/49056291818_c09e2612fb_b.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Hay también un problema grave si los procesos políticos asociados con la
emancipación no van acompañados de una educación que pretenda construir
ciudadanos libres en quienes confiar las decisiones colectivas (¿cómo se diría
&amp;#8220;parir el Hombre Nuevo&amp;#8221; en términos anti-patriarcales?). ¿Acaso va bien
encaminado un proyecto político que depende de la salud física y mental de una o
dos personas, que carece de un equipo confiable con quienes alternar el
ejercicio del ejecutivo, que necesita desoir las consultas populares? ¿Es
necesario apelar a las herramientas de la infamia para evitar que los infames
ganen las elecciones? Los avances en la lucha contra la desigualdad en
Latinoamerica parecen ser facilmente desmontables en apenas una gestión
opositora, o acaso las transformaciones son más cosméticas que profundas. No
parecen haber fraguado las bases del proceso de cambio hacia una sociedad más&amp;nbsp;igualitaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde este importantísima tribuna invitamos a la teleaudiencia (y a nosotros
mismos) a abandonar la narrativa de Caperucita y el Lobo Feroz para conectar con
explicaciones más plausibles sobre la realidad latinoamericana que permitan
comprenderla e interpretarla con un número mayor de bits y menor grado de&amp;nbsp;inocencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bibliografía&amp;nbsp;recomendada:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.lavaca.org/portada/bolivia-la-noche-de-los-cristales-rotos-por-maria-galindo/"&gt;La Noche de los cristales rotos, por María&amp;nbsp;Galindo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://desinformemonos.org/bolivia-la-profunda-convulsion-que-lleva-al-desastre/"&gt;La profunda convulsión que lleva al&amp;nbsp;desastre&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://zur.org.uy/content/¿qué-pasa-en-bolivia-¿hubo-golpe-de-estado"&gt;¿Qué pasa en Bolivia? ¿Hubo golpe de&amp;nbsp;estado?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://desinformemonos.org/bolivia-un-levantamiento-popular-aprovechado-por-la-ultraderecha/"&gt;Un levantamiento popular aprovechado por la&amp;nbsp;ultraderecha&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="bolivia"></category><category term="golpe"></category></entry><entry><title>Aborto y reglas para un debate</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/aborto-y-reglas-para-un-debate.html" rel="alternate"></link><published>2018-07-28T10:00:00+02:00</published><updated>2018-07-28T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2018-07-28:/aborto-y-reglas-para-un-debate.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En diez días el Senado votará el Proyecto de Ley de Interrupción Voluntaria del
Embarazo, que ya fue aprobado por la Cámara de Diputados. Las numerosísimas
exposiciones y el debate captaron la atención de miles de ciudadanos y eso lo
vemos reflejado en la masiva discusión pública que tiene lugar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En diez días el Senado votará el Proyecto de Ley de Interrupción Voluntaria del
Embarazo, que ya fue aprobado por la Cámara de Diputados. Las numerosísimas
exposiciones y el debate captaron la atención de miles de ciudadanos y eso lo
vemos reflejado en la masiva discusión pública que tiene lugar en las redes
sociales. Pocas veces en mi vida recuerdo haber estado tan pendiente de un
debate televisivo: el del Beagle, cuando yo tenía 8 o 9 años, del que recuerdo
los hipnóticos anteojos y mostacho de Dante Caputo, y la frase &amp;#8220;es pura
cháchara&amp;#8221; del viejo Saadi, y ahora éste, en el que miro la sucesión de
exposiciones y bastante seguido me sorprendo con discursos que oxigenan mi
decaido entusiasmo por la política. No solo eso, también la exposición
indiscriminada a variados discursos me regalaron la oportunidad de festejar por
anticipado los memes que vendrán, tras declaraciones que se inscriben en la
fecunda tradición de reverenciados autores como Pipo Cipolatti, Roberto Gomez
Bolaño, Moria Casán, Ricardo Fort y Vicky&amp;nbsp;Xipolitakis.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="meme 1" class="align-center" src="https://c1.staticflickr.com/1/942/43636928352_98e70e4cea_b.jpg" style="width: 60.0%;" /&gt;
&lt;p&gt;(Cuando escuchaba el discurso de Regidor Belledone pensaba en los memes por
venir. ¡Defendamos siempre al meme no nacido! Nunca renunciemos a él. Está
científicamente comprobado que un meme en potencia tiene la misma carga genética
que un meme. Después de todo un meme es un gen. ¡Luchemos por la vida de los
memes por nacer y por Regidor del&amp;nbsp;Zapucay!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El rechazo al proyecto de ley está exclusivamente sostenido por razones
religiosas: los partidarios de Dios aducen que existe una persona desde que un
óvulo fecundado se fija en el útero (al menos hablan de la concepción y no de la
fecundación, con lo cual parecen adjudicar la condición de persona al momento
del establecimiento de un vínculo mecánico del óvulo fecundado con el organo
materno, privando de &lt;em&gt;serhumanidad&lt;/em&gt; al embrión sin implantar). Este argumento es
el nucleo racional de su discurso y es simultaneamente &lt;a class="reference external" href="https://eldiegoefe.github.io/vieja-intervencion-sobre-el-aborto.html"&gt;una mera opinión&lt;/a&gt;. Hay
muchos otros argumentos de igual o mejor validez para definir el inicio de la
existencia de una persona y por ende, su derecho a la vida, de modo tal que
sería absurdo elegir este dogma particular para fundamentar una ley que regula
las decisiones de todos los que no profesamos esa&amp;nbsp;fe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El debate resulta también de interés para pensar dificultades técnicas asociadas
a este modo de tomar decisiones colectivas. Por ejemplo: ¿cuántos argumentos
puede haber a favor y en contra de este proyecto de ley? Se mencionaron
estadísticas, hechos científicos, creencias religiosas, experiencias personales,
eventos históricos, mitos, reflexiones filosóficas, expresiones del sentido
común, etc. Se necesitaron muchos discursos para darle lugar a tanta
información. El tema es que la repetición fue imposible de evitar, y si
hubiésemos estado obligados a escuchar todo de todos (como los legisladores que
cuentan con una paciencia de acero inoxidable o un salario que justifica tal
enfermiza conducta), quizás terminábamos por desear viajar al pasado para
suicidarnos antes de ser personas, quizás durante nuestra existencia como
persona trifásica por nacer, en aquel momento en que eramos simultaneamente
espermatozoide y óvulo y espiritu santurrón de 380V de salvaje voltaje y pura
potencia &lt;span class="caps"&gt;PMPO&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi interés no está en promover la eficiencia y evitar la repetición infinita. De
hecho la repetición puede ser que sirva para permitir el ingreso de algún
argumento que somos reacios a considerar sólo por la falta de familiaridad que
tenemos con el mismo. Lo que sí estaría bueno sería un sistema de valoración de
la fundamentación propuesta. Por ejemplo, una vez avanzado el debate, si alguien
insiste con que las muertes por aborto son escasas, una luz roja intermitente
acompañada de una sirena interrumpiría al expositor. Simultaneamente un locutor
enunciaría: &amp;#8220;como el aborto es actualmente clandestino, las cifras oficiales de
mortalidad materna por esta causa adolecen de un error sistemático que puede
llegar a ser elevado. La cantidad real de muertes maternas por abortos
clandestinos es desconocida, por lo cual el argumento carece de fortaleza como
para continuar repitiéndolo. Solicitamos al expositor que reconsidere sus
afirmaciones, e instamos a los legisladores a&amp;nbsp;desestimarlo&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="tráfico" class="align-center" src="https://c1.staticflickr.com/1/862/41875494220_9aa84770c1_b.jpg" style="width: 60.0%;" /&gt;
&lt;p&gt;Otro argumento para la tarjeta roja es el del sufrimiento que el aborto ocasiona
a la mujer que se lo practica, y el arrepentimiento que causa. Es una razón tan
endeble que queda anulado por el testimonio de una sola mujer que reconozca
haberse practido un aborto sin haber sufrido secuelas psicológicas negativas,
testimonio que efectivamente hemos escuchado. Por otro lado, el modo en que
vivimos nuestras experiencias siempre están mediadas por nuestros valores,
cultura, constitución psicológica, entorno&amp;#8230; De modo tal que no hay una única
manera de atravesar la experiencia del aborto y hay herramientas para minimizar
sus efectos&amp;nbsp;negativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si alguien intenta repetir que el aborto es el asesinato de una persona, la voz
en off recordaría al recinto que la definición de persona es justamente parte de
lo que está en discusión, y que no se puede otorgarle validez absoluta a una
opinión personal, por lo que sugeriría que todas las afimaciones en este sentido
vayan precedidas de fórmulas del lenguaje tales como: &amp;#8220;desde mi punto de
vista&amp;#8230;&amp;#8221;, &amp;#8220;yo entiendo que no hay certeza pero igual quiero contar que de
acuerdo a mi sagrado ser interior&amp;#8230;&amp;#8221;, &amp;#8220;según la santa inquisición y una serie
de libros con ficciones que me encantan&amp;#8230;&amp;#8221;,&amp;nbsp;etc.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="nobody expects" class="align-center" src="https://c1.staticflickr.com/1/940/43683724881_d6f9036713_o.gif" style="width: 30.0%;" /&gt;
&lt;p&gt;Finalmente dejo un tema para discutir proximamente. Sabemos que la democracia
requiere ciertas condiciones para su buen funcionamiento, principalmente que los
ciudadanos sean educados, que puedan utilizar la razón para fundamentar sus
ideas, que no estén sometidos por su propia ignorancia a actuar en contra de su
bienestar o condicionados por el poder que otros tienen sobre sus vidas.
¿Tendríamos que dejar que las cosas sigan como hasta ahora y sólo modificar el
nombre de nuestro sistema de gobierno actual? ¿La crítica a la democracia actual
me convierte en partidario del voto calificado? Eso lo veremos en un próximo
capítulo. Continuará&amp;#8230; Pero mientras tanto, a dúo con el fetito de gafas
clamamos desde la piscina del Persona Resort: ¡que sea&amp;nbsp;ley!&lt;/p&gt;
&lt;img alt="fetito con gafas" class="align-center" src="https://c1.staticflickr.com/1/939/41875494450_31b5a72013_b.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="aborto"></category></entry><entry><title>Vieja intervención sobre el aborto</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/vieja-intervencion-sobre-el-aborto.html" rel="alternate"></link><published>2018-07-15T10:00:00+02:00</published><updated>2018-07-15T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2018-07-15:/vieja-intervencion-sobre-el-aborto.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La discusión legislativa actual, a través de la cual espero que se legalice el
aborto, ha logrado algo casi inédito: me resultó interesante y entretenido
escuchar un montón de discursos. Algunos muy retrógrados y graciosos, que sirven
de fundamento al deseo de completa extinción de la humanidad, y otros muy …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;La discusión legislativa actual, a través de la cual espero que se legalice el
aborto, ha logrado algo casi inédito: me resultó interesante y entretenido
escuchar un montón de discursos. Algunos muy retrógrados y graciosos, que sirven
de fundamento al deseo de completa extinción de la humanidad, y otros muy
ilustrados, emocionantes, técnicamente&amp;nbsp;interesantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dado que no me han invitado a ningún púlpito pero como tengo ganas de contribuir
de algún modo a la discusión y cuento con este blog desierto, aprovecho el
espacio (que me agradezco a mi mismo por darme), para compartir este texto de
2010, que fue un mail escrito a una lista de correos cuyos miembros eran
principalmente docentes de la Universidad Nacional de Entre&amp;nbsp;Ríos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre me preocupó la tarea de volver explícita la noción de que el inicio y el
fin de la vida humana son conceptos que se definen en base a un consenso social
(mutante en el tiempo), un momento o un período de transición de duración
desconocida, definidos arbitrariamente en base al mejor conocimiento disponible
(en el mejor de los casos) y siempre asociados a un margen de duda y error. Al
tratar de definir el inicio de la vida de una persona es indispensable nutrirnos
del conocimiento científico, pero lo que se obtiene es una definición política,
filosófica o meta-científica, y no es un concepto científico en sí mismo, por lo
cual afirmaciones como &amp;#8220;está comprobado que el ser humano existe desde la
concepción&amp;#8221; es puro bolazo. Me gustó escuchar en las exposiciones de los
invitados a las sesiones del Congreso toda esta cuestión explicada en&amp;nbsp;profundidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aca los saluda algo que los cristianos definen como persona. ¿Será momento ya de
inscribirlo como monotributista en &lt;span class="caps"&gt;AFIP&lt;/span&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="embryology.med.unsw.edu.au/embryology/index.php/Carnegie_Embryos"&gt;&lt;img alt="persona" class="align-center" src="https://c2.staticflickr.com/2/1786/42530250575_4d0bae3beb_b.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8212;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Date: Wed, 22 Dec 2010 01:11:31&amp;nbsp;-0300&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subject: Ser o no ser: el caso de los embriones y las&amp;nbsp;personas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From: Diego Fainstein &amp;lt;&lt;a class="reference external" href="mailto:correodeldiego&amp;#64;gmail.com"&gt;correodeldiego&amp;#64;gmail.com&lt;/a&gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To: &lt;span class="caps"&gt;UNER&lt;/span&gt; Debate &amp;lt;&lt;a class="reference external" href="mailto:unerdebate&amp;#64;googlegroups.com"&gt;unerdebate&amp;#64;googlegroups.com&lt;/a&gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escribo para discutir un argumento que leo repetidamente y que me parece erroneo
(ya lo expuse antes, sólo lo repito). Los que se oponen al aborto dicen que el
feto es un &amp;#8220;niño por nacer&amp;#8221; y que tiene derechos y que la madre no puede tomar
la decisión sobre su cuerpo porque atenta contra la vida de otra persona al
hacerlo. Para mi eso es una creencia igual de arbitraria que la creencia que yo
profeso, que es exactamente la opuesta, dado que no considero que un feto sea
una persona, y por ende no necesariamente tiene los derechos que tienen las
personas. En definitiva, el punto central de la discusión es la definición de
&amp;#8220;persona&amp;#8221;, porque creo que en esto estaremos todos de acuerdo: una persona tiene
que tener los mismos derechos que cualquier&amp;nbsp;otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definir al feto como no-persona podría leerse como una negación del otro, del
mismo modo en que judíos, negros, bolivianos y gays son considerados por los
militantes de las razas superiores como especímenes degradados o degenerados del
género humano. Yo que soy judío, negro, boliviano y gay trato de evitar el
ejercicio de lo que sufro, por eso me preocupa discutir el tema, para no
equivocarme y cometer los mismos errores que condeno. Pero entonces, voy a
tratar de fundamentar lo más científicamente que pueda mi posición, aunque ya
sabemos que los alemanes &amp;#8212;hace varias décadas&amp;#8212; y el premio nobel James
Watson &amp;#8212;en este mismo siglo&amp;#8212; apelan también a la ciencia para fundamentar sus
creencias deshumanizantes del&amp;nbsp;otro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debe haber entre el momento de la fabricación de óvulos y espermatozoides y el
momento en que un adolescente le pide dinero a los padres para comprar cerveza,
algún instante en que se pasa de no ser persona a sí serlo. También podría no
ser un instante, sino un proceso que abarca tiempo, con lo cual deja de
funcionar el principio del tercero excluido y aparecen tres estadíos: (1)
no-persona, (3) persona, (2) ni lo uno ni lo otro. ¿Pero qué es lo que define a
una persona? ¿Que tenga inteligencia, intestinos, emociones, alma, dedo pulgar,
lenguaje, diferenciación respecto de la madre, sensibilidad, cultura, dominio
del microsoft office&amp;#8230;? Hay quienes carecen de alguna o varias de estas
características y sin embargo he de admitir que parecen personas. Otras
preguntas: ¿es racional pensar que existen personas unicelulares? ¿cuál es el
mínimo número de células necesario para constituir a una persona? ¿tiene aparato
psíquico el espermatozoide? ¿es persona el óvulo? ¿existe el alma? ¿qué
significa estar&amp;nbsp;vivos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mi me parece que esta caracterización de lo que nos define como personas será
siempre arbitraria, y no se me ocurre modo de evitarlo. Una posibilidad
interesante es conocer las concepciones que proponen distintas culturas para
tratar de desarrollar una definición que nos resulte aceptable y convincente de
acuerdo a los conocimientos que tenemos actualmente. En definitiva, la discusión
es filosófica, tenemos que elaborar nuestros valores, y no alcanza con la
ciencia ni con la&amp;nbsp;religión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los judíos me caen simpáticos así que quise saber qué piensan al respecto. Como
dejé de tener la cuota al día hace mucho, debí recurrir al Gran Rabino
Googlestein quien me orientó un poco: la religión judía es pluralista en
interpretaciones, hay distintas corrientes que dicen diferentes cosas (de allí
el dicho &amp;#8220;donde hay dos judíos hay tres opiniones&amp;#8221;). Según una interpretación
rabínica la persona tiene identidad como tal, diferenciada de la madre, no en el
momento de la concepción sino en el alumbramiento. Hasta ese momento el feto es
parte de la madre, carece de identidad propia. El embrión está subordinado a la
madre, por lo cual si se constituye en un peligro potencial para ella es
aceptada la interrupción del embarazo. La dependencia entre ambos desaparece
luego del alumbramiento, cuando la criatura se transforma de vida potencial en
un ser independiente con derechos y obligaciones. En definitiva, el embrión no
es considerado persona. Igualmente el aborto no se acepta de modo general, sino
de acuerdo a las&amp;nbsp;circunstancias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sólo quería ilustrar que la creencia de que el embrión es una persona obedece a
una concepción cristiana actual que no tenemos por qué compartir todos. Me
gustaría saber qué piensan los y las feministas, si es que argumentan de este
modo el reclamo por el derecho a decidir sobre el propio cuerpo. O qué otros
modos de pensar el problema se plantean (más allá de la necesidad de actuar
frente a la desesperante situación de la práctica clandestina del aborto). Me
despido más que nada porque ya se hizo muy largo. Un&amp;nbsp;abrazo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diego&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/V0c5yfNFNcU" width="560" height="315" allowfullscreen seamless frameBorder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;</content><category term="politica"></category><category term="aborto"></category><category term="filosofia"></category></entry><entry><title>La única verdad es el absurdo</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/la-unica-verdad-es-el-absurdo.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-31T10:00:00+01:00</published><updated>2015-10-31T10:00:00+01:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2015-10-31:/la-unica-verdad-es-el-absurdo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mi primera reacción cuando me enteré que el kirchnerismo iba a tener que dirimir
la presidencia en un ballotage fue entregarme a la catársis de la burla y
parafrasear sus consignas políticas para humillarlas y para reirme de sus
defensores a ultranza. Como su campaña permanente por el poder es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mi primera reacción cuando me enteré que el kirchnerismo iba a tener que dirimir
la presidencia en un ballotage fue entregarme a la catársis de la burla y
parafrasear sus consignas políticas para humillarlas y para reirme de sus
defensores a ultranza. Como su campaña permanente por el poder es
extraordinariamente prolífica y su acervo de publicidades no detiene su
crecimiento, la diversión duró más de un día en el que minuto a minuto fui
recordando sus frases vacías, sus engaños y sus provocaciones mafiosas, para
publicarlas reducidas al absurdo o transformadas en&amp;nbsp;chicanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando la tarea se volvió rutinaria y perdió la gracia (mi cerebro nunca llegaba
a extenuarse, las ocurrencias continuaban pero ya mi estado de ánimo había
abandonado la exaltación) empecé a darme cuenta de la tragedia a la que nos
hemos condenado socialmente dada la incapacidad que sufrimos para convertir las
experiencias colectivas que atravesamos en una fuente de conocimientos
utilizable para transformar las circunstancias que nos&amp;nbsp;tocan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno podría suponer que después del 2001 y su mantra-hit &amp;#8220;que se vayan todos&amp;#8221;,
sería dificil para un partido captar la confianza de los ciudadanos, atentos a
partir de allí a evitar la repetición del saqueo y la impunidad. Sin embargo, un
puñado de medidas progresistas, algunas en el terreno de lo simbólico, otras
realmente necesarias para paliar la indigencia, sirvieron para construir un mito
que los ciudadanos abrazaron con fe de conversos y defienden con aparente&amp;nbsp;ceguera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La discusión política se ha vuelto imposible por la pérdida de sentido de las
palabras y la pereza mental que invade todos los órdenes de la vida, y que por
ejemplo lleva a la repetición infinita de información falsa y fórmulas absurdas
(pro y anti oficialistas), o al sostenimiento de tesis estrambóticas,
pobrísimas, oligofrénicas, criminales. En estos años, al compás del juicio a
ex-represores, la gendarmería y las policías provinciales bailaron a diferentes
descontentos. Lejos de condenar estas represiones, los militantes kirchneristas
exculparon a sus autores intelectuales o los justificaron, y acompañaron estos
actos con silencios tácticos, para evitar el debilitamiento de sus líderes y
espacios políticos. Pero la ingenuidad de reclamar autocrítica es nuestra. Si no
han sido escasas las complicidades colectivas con horrores inimaginables en
variados lugares y tiempos, ¿cómo no va a haber colaboracionistas con regímenes
de maldad&amp;nbsp;caricaturesca?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voy a definir como colaboracionista a aquel que calla como resultado de un
cálculo, porque supone que condenar y criticar una acción del gobierno pone en
riesgo un bienestar, propio o ajeno. Cree obrar moralmente, porque supone que
señalar lo atroz puede generar un mal mayor. ¿A quien culpar por esta conducta
delictiva pero romántica, con buenas intenciones? Claramente al actor que la
pone en práctica de un modo extremo, porque no es que calla alguna crítica y
enuncia otras, sino que comete el silencio absoluto, se calla todo, se convierte
en un pragmático hijo de la re mil puta y se hace el boludo de manera&amp;nbsp;holística,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizás soy exagerado, y no se trate de colaboracionistas sino de víctimas de
acciones mafiosas, y por eso no debieran ser juzgados. Se trataría de víctimas
porque disponen de derechos que se le otorgan condicionalmente (a cambio de
lealtad, silencio, favores, votos) y que son perecederos, pues su fecha de
vencimiento sucede cuando el mafioso en funciones pierde el poder. Quizás es
solo eso, la épica de un relato sostenida por la cobardía de sus&amp;nbsp;víctimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sea como sea, víctimas o no, estaría bueno que, aunque sea por mero cálculo,
para lograr convertirnos en colaboracionistas temporales de su régimen (al menos
mientras nos convocan para atravesar el ballotage venciendo al cuco que
diseñaron), comiencen a balbucear palabras cuyo significado sea socialmente
compartido para que recuperemos la posibilidad de mantener un diálogo racional.
Esperar una autocritica feroz parece una utopía&amp;nbsp;lejana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retomando el proyecto de liberación que el kirchnerismo cerró con tanta
maestría, deberíamos repensar nuestra confianza en el tipo de democracia a la
que damos vida y continuar la búsqueda de alternativas. Una vez más, pongamos de
moda el&amp;nbsp;mantra-hit.&lt;/p&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="democracia"></category></entry><entry><title>Productividad negativa</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/productividad-negativa.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-21T10:00:00+02:00</published><updated>2015-10-21T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2015-10-21:/productividad-negativa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;No soy un trabajor muy prolífico. Distintos mecanismos cotidianos actúan como
fricción, esa fuerza que se opone al movimiento. A pesar de ello, leo con
asiduidad sobre un tema noventoso y supuestamente patrimonio de la derecha, muy
presente en la filosofía de los capitalistas: la productividad. Igual el planteo
es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;No soy un trabajor muy prolífico. Distintos mecanismos cotidianos actúan como
fricción, esa fuerza que se opone al movimiento. A pesar de ello, leo con
asiduidad sobre un tema noventoso y supuestamente patrimonio de la derecha, muy
presente en la filosofía de los capitalistas: la productividad. Igual el planteo
es sólo aparentemente contradictorio, porque me gusta leer a quienes se proponen
trabajar lo menos posible en relación de dependencia y tratan de aprovechar el
tiempo de sus vidas para desarrollarse y hacer lo que creen que les gusta. A
veces se ponen objetivos como leer 4 libros en un mes o retirarse a vivir vidas
frugales a partir de los 35 años. Me siento identificado con&amp;nbsp;ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay unos reportajes que me gustan mucho en &lt;a class="reference external" href="http://lifehacker.com/tag/how-i-work"&gt;Lifehacker, de la serie &amp;#8220;How I
work&amp;#8221;&lt;/a&gt;, en los que &lt;a class="reference external" href="https://kinja.com/andyoooo"&gt;Andi Orin&lt;/a&gt; entrevista a diversos personajes que
seguramente son conocidos en círculos con los que tengo poca intersección:
expertos en alguna disciplina, inventores exitosos, escritores de ciencia
ficción, periodistas culinarios, youtubers que evalúan gadgets (que no son
inspectores sino artilugios) tecnológicos, desarrolladores de juegos, directivos
de alguna gran empresa, etc. A todos inquiere sobre sus hábitos de trabajo y
sobre sus herramientas preferidas. Los entrevistados describen sus ámbitos y
horarios de trabajo, sus computadoras, las aplicaciones que utilizan con
frecuencia, las marcas de sus cuadernos y plumas preferidas, qué música escuchan
mientras laburan, cuánto duermen, que libros leen, cómo recargan su energía,
etc. Las entrevistas son bastante jugosas, con links hacia esas marcas y apps y
libros que los tipos comentan, y que te impulsan el deseo de comprar, a ver si
quizás se te contagian las ganas de producir cosas importantes que parecen tener
estos extraterrestres. Tema para otro posteo: ¿por qué todos prefieren usar
computadoras y celulares de Apple, siendo muchos de ellos promotores de la
experimentación y de distintas formas de vanguardia? Hay algo oscuro en la
ausencia del software libre en sus&amp;nbsp;discursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facilmente caigo en la desazón de la comparación. Pero ni bien empiezo a putear
en privado tengo que detenerme porque ni siquiera siento el derecho a quejarme
de mis condiciones de trabajo, mejores que las de numerosos laburantes
completamente más explotados que yo. No estoy seguro. Tampoco es del todo cierto
que me contenga porque esté latente, cercana y amenazante la miseria del
inframundo. En cuanto a la queja pública tampoco la ejercito porque me adelanto
a las excusas que voy a recibir (que no hay presupuesto, que el espacio es
limitado y todos están en las mismas condiciones que yo, etc) y porque me evito
la confrontación con seres que se destacan más por una idiosincracia capanga que
por su auténtica capacidad de&amp;nbsp;liderazgo.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ergonomía del trabajo" class="align-center" src="https://c1.staticflickr.com/1/701/22476013875_debef433de_b.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;
&lt;p&gt;¿Tiene sentido requerir un horarios fijo cuando la labor implica creatividad? En
los lugares que conozco predomina la cultura del control horario. Es casi todo
lo que piden, que tu cuerpo esté sentado en la silla mientras un megáfono puede
estar transmitiendo sin interrupciones las vicisitudes del último match
disputado entre Manchester United y Deportivo Mandiyú, y tu mente es incapaz de
hilar dos oraciones consecutivas. Y al final de un período preestablecido
llegará el momento de completar planillas dibujando el cumplimiento de objetivos
a una autoridad superior bastante desconocida que nunca te tira un feedback ni
te espera tu opinión honesta sobre lo que profesionalmente hacés, ni se interesa
por las herramientas que te faltan o las condiciones que te&amp;nbsp;molestan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se dan cuenta de que estamos deseosos de regalarles la mayor plusvalía
posible si nos dejan tranquilos, porque dedicarse diariamente a no hacer una
goma es de lo más aburrido. A mi me encanta programar y resolver los problemas
que me presenta el desarrollo del software (al hardware lo estoy empezando a
odiar cada vez más), y me invade el cerebro la hormona del placer cuando veo que
mis resultados permiten cosas antes irrealizadas. Por otro lado, trabajar
estresado atenta contra la calidad de lo que hago, y yo me estreso fácil, así
que sería provechoso que me lo eviten, pero por las condiciones actuales me
siento en alerta hasta de que no me vean navegando las redes sociales cuando
pasan a mi lado, como si a cada momento tuviese que demostrar que no están
perdiendo plata&amp;nbsp;conmigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mensaje de los rituales de entrada/salida (firmar o marcar tarjeta) es que si
no te controlan no harías nada, como si detestaras disfrutar del logro que
significa poner tus talentos en juego. Parecen no advertir que nos molesta
trabajar a un ritmo ajeno, alejado de nuestro arbitrario reloj biológico y
social, sin consideración por nuestra energía vital. Ni hablar cuando la
implementación incluye un sistema de castas según el cual sólo los trabajadores
de cuello azul debemos someternos a la rigidez del sistema mientras los
creativos y cerebrales semidioses de rango superior tienen justificadas reglas&amp;nbsp;especiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay empresas tecnológicas exitosas, como Google, que ofrecen condiciones de
trabajo que sus empleados valoran y pretenden mantener, explotándose a gusto.
&lt;a class="reference external" href="http://www.lanacion.com.ar/1831345-el-mejor-talento-va-a-querer-trabajar-donde-se-trata-bien-a-la-gente"&gt;En esta entrevista&lt;/a&gt;, Laszlo Bock (un directivo de la empresa) cuenta sobre las
estrategias para obtener mejor rendimiento de sus empleados. Sugiere que el
éxito es ofrecer libertad, espacio, comfort. Es una lástima que no le pregunten
sobre el reverso de su historia ni incluyan testimonios que permitan contrastar
algunas de sus afirmaciones. Aparentemente, Google terceriza parte de sus
actividades y los trabajadores que realizan esas tareas se parecen mucho más a
los flexibilizados de un call-center (si se animan al inglés, está relatado acá:
&lt;a class="reference external" href="http://www.geekwire.com/2013/place-foosball-table-google-contract-worker/"&gt;A Place at the Foosball Table. I was a Google contract worker&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay también empresas muy exitosas (como Amazon) que son la contracara, por las
condiciones esclavizantes que imponen. Sin embargo, la existencia de ejemplos
exitosos sobre formas estimulantes de organización alcanza para que sepamos que
esas alternativas existen y son posibles, al menos en algunos ámbitos, y sin
olvidarnos de que la realidad es más complicada que cualquier propaganda. Es
importante conocer ejemplos que nos alientan a imaginar con otras reglas de
funcionamiento los lugares en los que nos toca vivir a nosotros. Me faltaría
también conocer la dinámica de fábricas recuperadas y cooperativas reales,
seguro que tienen aportes para hacer en este&amp;nbsp;tema.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="linda oficina" class="align-center" src="https://c2.staticflickr.com/6/5684/22462644822_0f4f0e4668_b.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;
&lt;p&gt;¿Es o no posible desarrollar modos de organización del trabajo que sean menos
hostiles con la vida humana? Con frecuencia son los mismos trabajadores quienes
lo impiden. Tienen metida en el cuerpo la certeza de que los sistemas de control
son imprescindibles &lt;em&gt;porque los demás son vagos&lt;/em&gt;, y que si no fuera por el ojo
del amo todos llegaríamos tarde y haríamos lo mínimo indispensable. Eso, que
puede ser cierto en este mal contexto para la labor libre, sólo describe que no
somos máquinas. Me pregunto qué surgiría si nos tomamos el tiempo para discutir
los motivos que nos llevan a tener más valles que picos de rendimiento. Yo creo
que es algo que no se preguntan quienes acceden a cargos de mayor jerarquía,
puesto que sólo replican las formas conocidas de organización y control. Los
capataces, incluso los de título universitario, tienen un goce en el ejercicio
de la autoridad, disfrutan del poder de mando y por lo general no admiten
cuestionamientos. Peor para&amp;nbsp;todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La organización del trabajo es un tema complejo que no debe haber sido resuelto
en sociedades que experimentaron formas de organización socialista. Por ahora
parece que pensar por fuera del molde es sólo patrimonio de algunas tribus,
quizás posible en Islandia, o dentro de alguna simulación&amp;nbsp;informática.&lt;/p&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>¿Cuánto debe ganar un docente, un médico, un investigador?</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/cuanto-debe-ganar-un-docente-un-medico-un-investigador.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-25T10:00:00+02:00</published><updated>2015-04-25T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2015-04-25:/cuanto-debe-ganar-un-docente-un-medico-un-investigador.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los docentes universitarios, cuya realidad conozco de cerca, reclaman desde hace
mucho tiempo algo así como la canasta familiar para el cargo &amp;#8220;full time&amp;#8221; de
menor jerarquía. El &amp;#8220;full time&amp;#8221; o &amp;#8220;dedicación exclusiva&amp;#8221; es un trabajo que ocupa
40 horas a la semana. Y la pirámide, en orden ascendente de …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Los docentes universitarios, cuya realidad conozco de cerca, reclaman desde hace
mucho tiempo algo así como la canasta familiar para el cargo &amp;#8220;full time&amp;#8221; de
menor jerarquía. El &amp;#8220;full time&amp;#8221; o &amp;#8220;dedicación exclusiva&amp;#8221; es un trabajo que ocupa
40 horas a la semana. Y la pirámide, en orden ascendente de grossitud, comienza
con el auxiliar de primera categoría, y sigue con el jefe de trabajos prácticos,
el profesor adjunto, el profesor asociado y el profesor titular. Por ende, el
reclamo se traduce como &lt;strong&gt;un salario equivalente a la canasta familiar para el
auxiliar de primera que trabaja 5 días de 8 horas&lt;/strong&gt;. Cada escalón jerárquico por
encima del auxiliar recibe un 20% más de salario. Y la antigüedad llega a
aportar un 120% extra para los que trabajaron más de 24&amp;nbsp;años.&lt;/p&gt;
&lt;table border="1" class="colwidths-given docutils"&gt;
&lt;caption&gt;Salarios full time de bolsillo (docentes universitarios)&lt;/caption&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width="30%" /&gt;
&lt;col width="35%" /&gt;
&lt;col width="35%" /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead valign="bottom"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;th class="head"&gt;Cargo&lt;/th&gt;
&lt;th class="head"&gt;Recién iniciado&lt;/th&gt;
&lt;th class="head"&gt;Con 10 años de antigüedad&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Auxiliar de Primera&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$8.288&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$10.360&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Jefe de Trabajos Prácticos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$9.769&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$12.211&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Profesor Adjunto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$11.251&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$14.063&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Profesor Asociado&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$12.732&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$15.915&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Profesor Titular&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$14.214&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$17.767&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;La canasta familiar es una expresión que aún siendo muy usada carece
de un significado completamente definido y compartido, porque además
suele subdividirse en variantes como &lt;em&gt;canasta básica&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;canasta
total&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;canasta alimentaria&lt;/em&gt;. Por otra parte este concepto se refiere
a un ente que parece un chiste, considerando la diversidad de
organizaciones familiares existentes: la &amp;#8220;familia tipo&amp;#8221; está
constituida por una mamá, un papá y dos hijos en edad escolar. El
problema es que aún existiendo familias conformadas de este modo
pueden vivir realidades económicas muy disímiles incluso si pertenecen
a un mismo segmento de clase social. ¿Son propietarias o pagan
alquiler? ¿Poseen obra social con buena cobertura o no? ¿Envían a sus
hijos a escuelas públicas o privadas? Y así podríamos&amp;nbsp;seguir&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;img alt="¿familia tipo?" class="align-center" src="https://farm8.staticflickr.com/7661/17278136045_027b9ec2e1_b.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;
&lt;p&gt;Para poder estimar números algunas instituciones (como ciertos
gremios) suponen que la &lt;em&gt;familia tipo&lt;/em&gt; es propietaria, y cuenta con el
hospital y la escuela públicos para atender sus necesidades de salud y
educación. Sin embargo, la absoluta mayoría de los trabajadores que
conozco no confían en la atención hospitalaria, carecen de &lt;em&gt;familia
tipo&lt;/em&gt;, si tienen hijos frecuentemente los mandan a escuelas privadas
(en lo posible no-confesionales) y algunos son propietarios, mientras
que otros alquilan. Plantear un salario en base a estas realidades es
bastante&amp;nbsp;complicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si nos mantenemos en los límites del capitalismo (ya que la revolución
socialista viene demorada, empobrecida, desmitificada, aborrecida), el
trabajador que siempre es expropiado de una porción de lo que produce
durante sus horas de trabajo, debería ser capaz de reproducir su
fuerza de trabajo. Y no en cualquier condición, sino que a través de
una vida que les permita poner en práctica sus talentos, desarrollar
sus virtudes, disfrutar de los resultados de sus esfuerzos (salvo que
aceptemos el punto de vista de los patrones). A mi me parece que esto
puede interpretarse económicamente&amp;nbsp;así:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;un trabajador debe ser capaz de comprar una vivienda para sí mismo,
muebles, electrodomésticos y un medio de movilidad con los ahorros
correspondientes a un plazo de 20&amp;nbsp;años.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;una porción de su salario debe atender sus necesidades sanitarias y&amp;nbsp;educativas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;otra parte del sueldo se consumirá en alimentos, vestimenta,
servicios de telefonía e internet, y todos los elementos
indispensables que cotidianamente necesita para vivir sin lujos ni&amp;nbsp;miserias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;finalmente una porción se debe destinar a la cultura, los viajes,
el aprendizaje de nuevas habilidades, recreación, pasatiempos,
proyectos productivos, ahorros,&amp;nbsp;etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;La constitución de una familia no es entonces un requisito para
calcular un salario, sino la vida elegida por cada trabajador. Esto no
implica que esté vedada la familia como opción de vida, dado que puede
conformarse con dos trabajadores que, mediante la suma de sus
ingresos, puedan afrontar los mayores gastos familiares (una casa más
grande, atender las necesidades de sus niños, etc). Pensarlo así
impide que los dueños de la torta puedan reducir el salario de cada
trabajador a la mitad de lo que una &amp;#8220;familia tipo&amp;#8221; supuestamente
necesita (puesto que el otro trabajador de la pareja debería aportar
la mitad restante). De paso, con esta concepción del salario mínimo,
se elimina la noción del hombre que mantiene a su mujer y sus hijos,
una concepción retrógrada de organización&amp;nbsp;familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué deparará el ejercicio de anotar en una lista qué constituye
realmente cada uno de los gastos enumerados anteriormente? Quizás
permita palpar el tipo de vida que deseamos: ¿pretendemos vivir en una
casa espaciosa y alejada o en un departamento pequeño de un barrio
céntrico? ¿Cuánto quisiéramos destinar a libros y música no
pirateados? ¿Nos importa invertir en un guardarropas extenso?
¿Preferimos destinar el dinero a asegurar una computadora de buenas
prestaciones? ¿Qué destinos pretendemos&amp;nbsp;conocer?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El concepto de salario mínimo, vital y móvil se acerca un poco más
(que la media canasta familiar) a esta idea. Por definición es la
menor remuneración que debe percibir en efectivo el trabajador (sin
cargas de familia) por su jornada laboral, el cual debe asegurarle la
satisfacción de sus necesidades básicas: alimentación, vivienda,
educación, vestuario, asistencia sanitaria, transporte y
esparcimiento, vacaciones y cobertura previsional; y debe ajustarse
periódicamente de acuerdo a las variaciones del costo de la vida.
Los gremios deberían reclamar por el salario mínimo, vital y móvil, y
efectuar cálculos realistas para&amp;nbsp;estimarlo.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="el-costo-de-la-vivienda"&gt;
&lt;h2&gt;El costo de la&amp;nbsp;vivienda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Cuánto debe ganar un profesional? Mi respuesta preferida tiene
mayoritariamente en cuenta el costo de adquirir una vivienda. Ya sea
un médico del hospital público, un docente de una universidad
nacional, un investigador de alguna rama de la ciencia o un maestro de
escuela, todos deberían ser capaces de adquirir una vivienda
en buen estado, y de unos cuantos metros&amp;nbsp;cuadrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a class="reference external" href="http://estatico.buenosaires.gov.ar/areas/hacienda/sis_estadistico/ir_2015_851.pdf"&gt;un informe del gobierno de la ciudad de Buenos Aires&lt;/a&gt; se cita el
valor promedio del metro cuadrado (para viviendas usadas de unos 70
m2) en unos 2000 dólares. Multiplicando estos valores hallamos que una
vivienda de esas características cuesta 140 mil dólares. El ingreso
promedio de una pareja de profesionales (los docentes universitarios
deberían entrar en esta categoría) en diciembre de 2014 es de unos
30000 pesos (con un valor del dolar informal cercano a los 14 pesos,
estos dos salarios sumados corresponden a unos 2000 dólares, es decir
1000 dólares cada uno). Con estos valores, el índice de accesibilidad
a un préstamo hipotecario que permita adquirir una vivienda como la
citada se encuentra en el 33% (vean el gráfico siguiente). ¿Qué quiere
decir esto? Que el salario sumado de ambos es un tercio del que
requieren los bancos para otorgar el préstamo del 75% del valor de la
vivienda (con lo cual además necesitan 35000 dólares en ahorros). En
otras palabras, el crédito es inaccesible, aún para una pareja de
profesionales con ingresos promedio para su segmento&amp;nbsp;social.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="indice de accesibilidad" class="align-center" src="https://farm9.staticflickr.com/8782/16655212454_d2ca1e41ef_b.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;
&lt;p&gt;Con el dato anterior respondemos cuál es el salario mínimo que
deberían ganar los profesionales del ámbito público, los mencionados
médicos del hospital, los docentes de la universidad, los maestros de
escuela, los investigadores de las instituciones estatales: sueldos
que no desciendan por debajo de los 3000 dólares. En cambio el
gobierno propaga la idea de que un trabajador que gana 15000 pesos es
un potentado y le cobra impuesto a las&amp;nbsp;ganancias.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="salarios"></category><category term="trabajadores"></category><category term="politica"></category><category term="universidad"></category><category term="opinion"></category><category term="educacion"></category></entry><entry><title>Se dice de Charlie Hebdo</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/se-dice-de-charlie-hebdo.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-10T10:00:00+01:00</published><updated>2015-01-10T10:00:00+01:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2015-01-10:/se-dice-de-charlie-hebdo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Algunos artículos que hablan sobre el atentado a Charlie Hebdo y sus&amp;nbsp;repercusiones:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://tlaxcala-int.blogspot.com.ar/2015/01/je-ne-suis-pas-charlie-yo-no-soy-charlie.html"&gt;Je ne suis pas Charlie&lt;/a&gt; (Yo no soy Charlie). José Antonio
Gutiérrez D. Conviene también leer los&amp;nbsp;comentarios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mi posteo anterior: &lt;a class="reference external" href="https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista.html"&gt;Trifulca digital tras un ataque&amp;nbsp;terrorista&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://inocenciapragmatica.blogspot.com.ar/2015/01/blasfemias-y-pecados-de-omision-ot.html"&gt;Blasfemias y pecados de omisión&lt;/a&gt; por Juan Rizzo en el …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Algunos artículos que hablan sobre el atentado a Charlie Hebdo y sus&amp;nbsp;repercusiones:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://tlaxcala-int.blogspot.com.ar/2015/01/je-ne-suis-pas-charlie-yo-no-soy-charlie.html"&gt;Je ne suis pas Charlie&lt;/a&gt; (Yo no soy Charlie). José Antonio
Gutiérrez D. Conviene también leer los&amp;nbsp;comentarios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mi posteo anterior: &lt;a class="reference external" href="https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista.html"&gt;Trifulca digital tras un ataque&amp;nbsp;terrorista&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://inocenciapragmatica.blogspot.com.ar/2015/01/blasfemias-y-pecados-de-omision-ot.html"&gt;Blasfemias y pecados de omisión&lt;/a&gt; por Juan Rizzo en el blog
Inocencia Pragmática y otras&amp;nbsp;contraindicaciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.pagina12.com.ar/diario/elmundo/subnotas/263487-71036-2015-01-08.html"&gt;Génesis del terror&lt;/a&gt; por Atilio Borón en&amp;nbsp;Página/12.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://lacausadecaton.blogspot.com.ar/2015/01/son-asesinatos-y-no-en-el-buen-sentido.html"&gt;¿Son Asesinatos, y no en el buen Sentido de la Palabra?&lt;/a&gt; en el
blog La Causa de&amp;nbsp;Catón.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.elmundo.es/opinion/2015/01/07/54ad5cc1e2704e1c228b4594.html"&gt;¡No, &amp;#8216;Charlie Hebdo&amp;#8217; no es racista!&lt;/a&gt; una nota de antes del
atentado, firmada por Charb (una de las víctimas mortales) y Fabrice
Nicolino en el diario El&amp;nbsp;Mundo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://panamarevista.com/2015/01/11/quien-era-charlie/"&gt;¿Quién era Charlie?&lt;/a&gt;. Dardo Scavino en&amp;nbsp;Panamarevista.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://blogs.tn.com.ar/todxs/2015/01/11/je_suis_charlie_sin_peros/"&gt;Je suis Charlie (sin peros)&lt;/a&gt;. Bruno Bimbi en un blog de &lt;span class="caps"&gt;TN&lt;/span&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="opinion"></category><category term="politica"></category></entry><entry><title>Trifulca digital tras un ataque terrorista</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-09T10:00:00+01:00</published><updated>2015-01-09T10:00:00+01:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2015-01-09:/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ayer ocurrió el atentado a la sede de la revista Charlie Hebdo, que me
afectó bastante. Quizás porque me gusta el humor, y en particular el
humor satírico, y porque me resulta completamente absurdo que hayan
asesinado a alguien por unos dibujos&amp;nbsp;burlones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estuve leyendo artículos para saber más sobre …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ayer ocurrió el atentado a la sede de la revista Charlie Hebdo, que me
afectó bastante. Quizás porque me gusta el humor, y en particular el
humor satírico, y porque me resulta completamente absurdo que hayan
asesinado a alguien por unos dibujos&amp;nbsp;burlones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estuve leyendo artículos para saber más sobre el hecho y sobre las
víctimas, y también recorrí muchos posteos de las redes sociales sobre
el tema. Me indignó particularmente &lt;a class="reference external" href="http://tlaxcala-int.blogspot.com.ar/2015/01/je-ne-suis-pas-charlie-yo-no-soy-charlie.html"&gt;este artículo&lt;/a&gt; que manifestaba
su oposición al slogan de solidaridad que se popularizó en estas horas
(Je suis Charlie vs Je ne suis pas Charlie). El tipo decía que
repudiaba el ataque &lt;strong&gt;pero&lt;/strong&gt; que la revista es intolerante,
colonialista y racista, y su argumentación viraba hacia la denuncia de
las acciones terroristas de algunos estados (Francia, la &lt;span class="caps"&gt;OTAN&lt;/span&gt;, Israel,
&lt;span class="caps"&gt;EEUU&lt;/span&gt;) y de la situación opresiva que viven los musulmanes en Europa.
Para mi un repudio del asesinato hecho en estos términos resulta en
una expresión de corrección política vacía puesto que se asemeja más a
la justificación de la acción&amp;nbsp;homicida.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://tlaxcala-int.blogspot.com.ar/2015/01/je-ne-suis-pas-charlie-yo-no-soy-charlie.html"&gt;&lt;img alt="multiples repercusiones tras el atentado terrorista" src="https://farm8.staticflickr.com/7569/15671345523_cb872e5d64_b.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Ilustración del artículo al que me refiero. Me gustó este comentario en
aquel sitio, de una tal Ana: &amp;#8220;Estoy de acuerdo con lo dices, en
tanto lo injusto de la situación global de los musulmanes. Sin
embargo, podría ser que la gente sensible y crítica lee su viñeta
así &amp;#8220;Hay en este mundo atroz gentes capaces de asesinar a alguien y
luego reirse porque, (los asesinados) con su mansedumbre y su
confianza en la humanidad, interpusieron entre ellos y los
proyectiles tan solo el texto de su fé&amp;#8221; POdría ser que este señor
caricaturizara al asesino y no a la víctima. Es humor inteligente
que muchos malinterpretan.&amp;nbsp;no?&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Frente a la ignorancia de los contenidos de la revista caben dos
escenarios de análisis. Uno es suponer que efectivamente la revista es
tal como la describe este crítico. El otro es darle crédito a otros
artículos de la web que afirman que Charlie Hebdo hace humor con el
fundamentalismo en todas sus formas, burlándose no solamente de los
fanáticos islámicos sino de cristianos, judíos, políticos franceses,
etc. La ultima y preferible alternativa es aprender francés, pero no
tengo tiempo porque estoy aprendiendo Clojure y&amp;nbsp;Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo caso es muy fácil de analizar. Una revista de contenidos
satíricos que polemiza con todo el mundo no sólo merece una expresión
de solidaridad mayúscula ante este acto de horror sino que debería ser
una experiencia replicada por todos lados. Apreciaría mucho a sus
autores. La crítica aguzada y feroz nos saca del letargo de la
aceptación pasiva de nuestra realidad, puede descubrirnos nuestros
fascismos ocultos, movilizarnos el cerebro y ponernos a pensar. O
puede no provocarnos más que ira y el deseo de que nunca más nos
crucemos con un material así. En cualquier caso Je suis Charlie&amp;nbsp;Hebdo.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="https://farm8.staticflickr.com/7509/15668803754_b37aa598f9_o.jpg"&gt;&lt;img alt="charlie contra la trinidad" src="https://farm8.staticflickr.com/7509/15668803754_89d49367cd_b.jpg" style="width: 50.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Dibujos estigmatizantes de los musulmanes. ¡Qué raro dibujaron al&amp;nbsp;Profeta!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El primer escenario parece más difícil. Supongamos una revista que
estigmatiza a un grupo nacional (los &amp;#8220;bolitas&amp;#8221;, los kurdos, etc) o
religioso (los musulmanes, yazidíes, seguidores de la diosa Kali), a
un periódico que una y otra vez apunta sus dardos contra un sector de
la sociedad por algún rasgo ideológico (comunistas, liberales,
partidarios de Kim Jong-un), por una condición social (obreros,
ricachones, traidores de clase, etc), por un gusto estético o sexual
(escuchadores de cumbia, adoradores de transgéneros, practicantes de
la homosexualidad). Algunos de estos grupos sufren condiciones de vida
deplorables, violencia, alienación, y ven cómo se degradan
permanentemente sus posibilidades de seguir existiendo, todo lo cual
es promovido también (pero no exclusivamente) por este pasquín. ¿Qué
hacemos con los efectos que puede causar la propagación de ideas
retrógradas, como el ataque a todas estas minorías o grupos de riesgo
que sufren la violencia estatal y privada permanentemente? Mi posición
es que sólo si hay un abierto llamado a la eliminación del otro es
posible pensar en la censura, y esto como último recurso, recién
cuando el peligro no puede ser atemperado por algún tipo de protección
más efectiva, como la educación de la población, el apoyo colectivo
(económico, de organizaciones sociales, la promoción de prensa
realmente antifascista), y todo aquello que haga que las publicaciones
racistas caigan en el olvido por el rechazo colectivo y la falta de
enraizamiento de sus ideas en la&amp;nbsp;sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reitero lo que dije en las redes sociales, si un tipo dice
barbaridades en los medios a su alcance (por ejemplo Barone en 6,7,8)
y un asesino lo ultima a sangre fría, yo no tengo drama en salir con
un cartel que diga &amp;#8220;Yo soy Barone&amp;#8221; (quizás la letra me sale medio
despareja al escribir, pero soy consciente de que el acto trasciende
las miserias de Barone). El mensaje que pretendería transmitir es que
hay un límite en la acción frente a quien ataca al débil o dice cosas
que perturban el bienestar de una minoría (o mayoría). Hay mucho para
hacer antes de que la opción sea el asesinato. Desde este importante
blog le decimos que no a la pena de muerte. Es en ese momento, y no
antes, en que el cartel &amp;#8220;Je suis Charlie&amp;#8221; y &amp;#8220;Yo soy Barone&amp;#8221; cobra
sentido. No hace falta allí marcar la diferencia con la ideología de
Charlie o de Barone. Si matan a uno u otro es como si me mataran a mi;
en otro momento (¿mañana?) discutimos si Charlie y Barone se merecían
ese destino. Mientras Charlie y Barone sigan vivos los voy a poder
combatir con las armas&amp;nbsp;aceptables.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="https://farm9.staticflickr.com/8683/15668800354_9f640a9e27_o.jpg"&gt;&lt;img alt="barragán y compañía" src="https://farm9.staticflickr.com/8683/15668800354_cb6c5e18dc_b.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Uf, espero que no maten a&amp;nbsp;ninguno.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En las redes sociales un contacto (¿me?) provoca así: ¿y si el
asesinado fuese el editor de una revista nazi en la Alemania de 1930?
Es difícil pensar la cotidianidad de la Alemania Nazi viviendo una
democracia burguesa, como las de Argentina o Europa, incluidas todas
sus violencias simbólicas y palpables contra sectores de su población
y contra los habitantes de otros países. Puedo contestar que si un
comando mata al editor de algún periódico actual que agita violencia
contra musulmanes fundamentalistas, si algún militante oficialista lo
mata a Magnetto, u otra clase de loco asesina a Insfrán, a Capitanich,
a Aníbal Fernández o a Cristina Kirchner, todas personas a las que
detesto profundamente, es mi deber salir con un cartel que diga &amp;#8220;Yo
soy un musulmán fundamentalista&amp;#8221;, &amp;#8220;Yo soy Cristina&amp;#8221; o &amp;#8220;Yo soy Barone&amp;#8221;
(Alah no permita esto último). Mientras eso no suceda voy a seguir
pensando y diciendo que todos esos son asesinos, corruptos, ladrones,
mentirosos,&amp;nbsp;etc.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="https://farm8.staticflickr.com/7546/16103688458_f20d0f94d3_o.jpg"&gt;&lt;img alt="propaganda nazi" src="https://farm8.staticflickr.com/7546/16103688458_f20d0f94d3_o.jpg" style="width: 50.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p class="caption"&gt;&lt;span class="dquo"&gt;&amp;#8220;&lt;/span&gt;Quién es el culpable de la&amp;nbsp;guerra!&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, no es difícil advertir que existen diferencias
visibles en cuanto a responsabilidad por los males del mundo entre los
asesinos que cultivan la ideología de la homogeneización religiosa,
los ejecutores de políticas públicas (que matan de modos más
indirectos, salvo Francis Underwood en House of Cards), los soldados
de la prensa oficialista y los humoristas gráficos. Estos últimos
vienen a ser los menos responsables del estado de situación de toda
minoría o mayoría sufriente. Si estuviese de acuerdo con la violencia
revolucionaria, cosa que por momentos me resulta razonable, elegiría
mejor mis&amp;nbsp;objetivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nadie está obligado a salir con ningún cartel a demostrar compromisos
con valores que no los conmueven. Hay demasiados valores dando vuelta
como para tenerlos en cuenta y respetarlos a todos. Quizás convenga
obviar lo dicho hasta ahora y centrar las expectativas en que las
expresiones públicas sean honestas y sin ocultamientos de las ideas de
las cuales parten y de los proyectos que tienen, aún cuando resulten
políticamente incorrectxs. Desde mi punto de vista muchos militantes
de izquierda, no sólo los que interactúan conmigo, dividen el mundo
entre opresores y oprimidos justificando cualquier acción de quienes
consideren oprimidos (o callan sobre esto, que para el caso es lo
mismo), y con este modelo creen que entienden una realidad compleja
cuando en realidad la aplanan. Es un trabajo arduo decir lo que uno
piensa, porque requiere indagar en nuestros subconscientes y en
nuestras alineaciones ideológicas, que quizás sí tienen intenciones de
hacer volar por los aires algún objetivo humanoide. Yo todavía tengo
cuentas pendientes con este último punto, así que no estoy en
condiciones de exigírselo a nadie. Por el momento me voy a practicar
mi devoción &lt;a class="reference external" href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pastafarismo"&gt;pastafari&lt;/a&gt;, el Monstruo del Espagueti Volador que creó
realmente el mundo es mucho más copado que las ideas profanas de Alah,
Yahve y Lenin juntos, y encima me reclama que le prepare unas
albóndigas para el servicio de esta noche. Tal vez mañana&amp;nbsp;continúe&amp;#8230;&lt;/p&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="opinion"></category><category term="reflexiones"></category><category term="politica"></category><category term="islam"></category><category term="guerra"></category><category term="humor"></category><category term="israel"></category><category term="judios"></category></entry><entry><title>¿Por qué los palestinos continúan apoyando a Hamas a pesar de sus pérdidas devastadoras?</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/por-que-los-palestinos-continuan-apoyando-a-hamas-a-pesar-de-sus-perdidas-devastadoras.html" rel="alternate"></link><published>2014-08-01T10:00:00+02:00</published><updated>2014-08-01T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2014-08-01:/por-que-los-palestinos-continuan-apoyando-a-hamas-a-pesar-de-sus-perdidas-devastadoras.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sé de muchos palestinos a quienes les disgusta Hamas. Para ellos, sin embargo, la guerra de Gaza es sobre el bloqueo, parte de su propia guerra de independencia. Los israelíes rechazan darse cuenta de&amp;nbsp;eso.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &amp;#8220;The Fog of War&amp;#8221; (&lt;a class="reference external" href="https://www.youtube.com/watch?v=Sh1UBy1Brh4"&gt;Niebla de Guerra&lt;/a&gt;), excelente documental de Errol Morris, el ex …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sé de muchos palestinos a quienes les disgusta Hamas. Para ellos, sin embargo, la guerra de Gaza es sobre el bloqueo, parte de su propia guerra de independencia. Los israelíes rechazan darse cuenta de&amp;nbsp;eso.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &amp;#8220;The Fog of War&amp;#8221; (&lt;a class="reference external" href="https://www.youtube.com/watch?v=Sh1UBy1Brh4"&gt;Niebla de Guerra&lt;/a&gt;), excelente documental de Errol Morris, el ex Secretario de Defensa de &lt;span class="caps"&gt;EE&lt;/span&gt;.&lt;span class="caps"&gt;UU&lt;/span&gt;. Robert McNamara habla de una cierta incapacidad para comprender al enemigo, que se deriva de la falta de&amp;nbsp;empatía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la película, McNamara, un analista de sistemas brillante, a quien hoy en día se asocia más que nada con la guerra de Vietnam, dice que parte del éxito de la gestión del presidente Kennedy de la Crisis de los Misiles en Cuba fue la capacidad de su gobierno para ponerse en los zapatos de los soviéticos y entender su punto de vista. &amp;#8220;En el caso de Vietnam&amp;#8221;, dice, &amp;#8220;no sabíamos lo suficiente como para sentir empatía.&amp;#8221; Como resultado, cada lado tenía un entendimiento completamente diferente acerca de lo que se trataba la&amp;nbsp;guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta comprensión llegó a McNamara recién en 1991, cuando visitó Vietnam y se reunió con el Ministro de Relaciones Exteriores vietnamita. McNamara le preguntó si pensaba que era posible llegar a los mismos resultados de la guerra (la independencia y la unión del sur con el norte) sin las enormes pérdidas. En la guerra murieron entre uno y tres millones de personas, la mayoría de ellos civiles vietnamitas. Esto no incluye los cientos de miles de bajas en la guerra contra los franceses, que tuvieron lugar poco antes. Aproximadamente 58.000 soldados estadounidenses murieron en la guerra de&amp;nbsp;Vietnam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="dquo"&gt;&amp;#8220;&lt;/span&gt;Tú estabas luchando para esclavizarnos&amp;#8221;, le gritó el Ministro de Relaciones Exteriores a McNamara, quien a su vez le respondió que esa era una idea absurda. Casi se fueron a las manos. Pero a medida que pasaba el tiempo McNamara entendió. &amp;#8220;Vimos a Vietnam como un elemento de la Guerra Fría&amp;#8221;, dice, mientras que el Ministro de Asuntos Exteriores estaba tratando de decirle que para los vietnamitas era una guerra de independencia. El comunismo no era el meollo de la cuestión para los vietnamitas. Ellos estaban dispuestos a hacer los peores sacrificios porque estaban luchando por su libertad, no por Marx o&amp;nbsp;Brezhnev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las Naciones hacen sacrificios impensables en este tipo de luchas. Un 1% completo de la población judía fue asesinada en la guerra de 1948 (&lt;em&gt;N del T: guerra de la independencia israelí&lt;/em&gt;). El público lo aceptó con dolor e insensibilizándose frente a la adversidad, porque al igual que los vietnamitas, sentían que estaban luchando por sus vidas y por su libertad. Nos hemos vuelto mucho más susceptibles a las pérdidas, no porque nos hayamos ablandado, sino porque tenemos una mayor comprensión, y a pesar de todos los slogans del tipo &amp;#8220;nosotros estamos luchando por nuestro futuro&amp;#8221;, 2014 no es&amp;nbsp;1948.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de 2.000 palestinos murieron en las tres operaciones militares en Gaza, sin incluir la Segunda Intifada. La mayoría de ellos eran civiles. He intercambiado correos electrónicos con gente de Gaza en los últimos días. Son personas que no se interesan tanto por Hamás en su vida cotidiana, ya sea debido a su ideología fundamentalista, la opresión política u otros aspectos de su gobierno. Pero sí apoyan a Hamas en su guerra contra Israel; para ellos, luchar contra el bloqueo es su guerra de independencia. O por lo menos una parte de&amp;nbsp;ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La exigencia frecuentemente escuchada en Israel, de que la gente de Gaza proteste contra Hamas es absurda. Incluso si dejamos de lado el hecho de que los propios israelíes odian a las protestas en tiempos de guerra, igual esperan que los palestinos realicen un levantamiento civil bajo fuego. Los habitantes de Gaza apoyan a Hamas en su guerra contra Israel porque la perciben como parte de su guerra de independencia. Un guerrero de Hamas que jura por el Corán no es diferente de un Vietcong recitando La Internacional antes de salir para la batalla. Este tipo de rituales deja una fuerte impresión, pero no son la verdadera&amp;nbsp;historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los israelíes, tanto la izquierda como la derecha, se equivocan al suponer que Hamas es una dictadura que combate a Israel contra la voluntad de su pueblo. Hamas es de hecho una dictadura, y hay muchos palestinos que con mucho gusto lo verían caer, pero no en este momento. Ahora mismo no tengo ninguna duda de que la mayoría de los palestinos apoyan los ataques contra soldados de las Fuerzas de Defensa Israelíes a Gaza; apoyan el secuestro como un medio para liberar a sus presos (a quienes ven como prisioneros de guerra) y el hecho desagradable es que la mayoría de ellos, creo, apoyan el lanzamiento de cohetes contra&amp;nbsp;Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="dquo"&gt;&amp;#8220;&lt;/span&gt;Si tuviéramos aviones y tanques para combatir al ejército israelí, no necesitaríamos lanzar cohetes&amp;#8221;, es una frase que he escuchado más de una vez. Como israelí, es desagradable para mí escucharla, pero uno debe al menos tratar de entender qué hay detrás de esa posición. Lo que es seguro es que el bombardeo de Gaza no les va a cambiar la cabeza. Todo lo&amp;nbsp;contrario.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.activestills.org"&gt;&lt;img alt="Un palestino llora cerca de los escombros de su casa" src="https://farm8.staticflickr.com/7477/16103802600_ce1c7a9fdc_o.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Un palestino llora cerca de los escombros de su&amp;nbsp;casa&lt;/p&gt;
&lt;div class="legend"&gt;
Un palestino llora cerca de los escombros de su casa después de la última ronda de ataques israelíes contra Al Shaja&amp;#8217;ia, Ciudad de Gaza, 20 de julio de 2014.** (Anne Paq / &lt;a class="reference external" href="http://www.activestills.org"&gt;Activestills.org&lt;/a&gt;)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="dquo"&gt;&amp;#8220;&lt;/span&gt;Pero si ellos no dispararan cohetes o lanzaran ataques terroristas no habría ningún bloqueo. Entonces, ¿qué es lo que quieren?&amp;#8221;, pregunta el público israelí. Después de todo, nosotros ya nos fuimos de&amp;nbsp;Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volvamos a McNamara y Niebla de Guerra. McNamara le dijo al canciller vietnamita en 1991 que si los ciudadanos de Vietnam hubiesen abandonado el comunismo, los &lt;span class="caps"&gt;EE&lt;/span&gt;.&lt;span class="caps"&gt;UU&lt;/span&gt;. ni se hubiesen interesado en ellos. Podrían haber tenido tanto su independencia como su unidad. Pero a los ojos de los vietnamitas las cosas se veían completamente diferentes. Tan pronto como lograron expulsar a los franceses, se aparecieron los norteamericanos. El colonialismo sencillamente nunca se detuvo. La elección era entre un régimen corrupto patrocinado por Estados Unidos en el sur y una guerra horrorosa con el&amp;nbsp;norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los palestinos, la elección es entre la ocupación por delegación en Cisjordania (&lt;em&gt;N del T: quizás se refiere al rol de Al-Fatah&lt;/em&gt;) y una guerra en Gaza. Ninguna ofrece esperanza, ni tampoco son formas de libertad. La promesa de Israel &amp;#8212;que el fin de la lucha armada traerá la libertad&amp;#8212; no es digna de confianza, tal como pusieron de manifiesto las experiencias de los últimos años. Eso simplemente nunca sucedió. Los años tranquilos en Cisjordania no han acercado a los palestinos a un estado independiente, mientras que la tregua de entre-guerras en Gaza no ha traido alivio al bloqueo. Uno puede discutir las razones de que esto haya sucedido, pero no se puede debatir la&amp;nbsp;realidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hamas cuenta a los palestinos la simple verdad: la libertad viene a costa de la sangre. La tragedia es que por lo general nosotros (&lt;em&gt;N del T: los israelíes&lt;/em&gt;) proporcionamos la evidencia. Después de todo, la evacuación de los asentamientos de Gaza se produjeron después de la Segunda Intifada, y no como resultado de negociaciones. Los Acuerdos de Oslo se produjeron después de la Primera Intifada; antes de eso, Israel rechazó incluso el conveniente Acuerdo de Londres entre Shimon Peres y el rey Hussein de&amp;nbsp;Jordania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los israelíes están convencidos de que están combatiendo a una organización terrorista impulsada por una ideología islámica fundamentalista. Los palestinos están convencidos de que los israelíes buscan esclavizarlos, y que tan pronto como la guerra termine el bloqueo será reforzado. Dado que esto es exactamente lo que Israel tiene la intención de hacer, tal como nuestro gobierno ha declarado en repetidas ocasiones, ellos no tienen ninguna razón para dejar de&amp;nbsp;luchar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hamas puede aceptar un alto el fuego pronto. Su régimen podría colapsar. De cualquier manera, es sólo una cuestión de tiempo antes de que se produzca la próxima ronda de violencia. Las vidas humanas no son más baratas para los palestinos de lo que son para nosotros. Pero las naciones que luchan por su libertad soportarán los peores sacrificios. Como en&amp;nbsp;Shujaiyeh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrito por &lt;strong&gt;Noam Sheizaf&lt;/strong&gt;. (&lt;a class="reference external" href="http://972mag.com/author/noams/"&gt;Artículos de Noam Sheizaf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://972mag.com/why-do-palestinians-continue-to-support-hamas-despite-such-devastating-loses/94080/"&gt;Link al artículo original (en inglés)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Publicado: 22 de Julio de&amp;nbsp;2014&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traducción: El Diego Efe y&amp;nbsp;GoogleTranslator.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="guerra"></category><category term="israel"></category><category term="palestina"></category><category term="judios"></category><category term="opinion"></category><category term="politica"></category></entry><entry><title>Israel tiene alternativas a esta guerra (por Noam Sheizaf)</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/israel-tiene-alternativas-a-esta-guerra-por-noam-sheizaf.html" rel="alternate"></link><published>2014-07-25T10:00:00+02:00</published><updated>2014-07-25T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2014-07-25:/israel-tiene-alternativas-a-esta-guerra-por-noam-sheizaf.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esta guerra puede terminar y la siguiente puede ser evitada mediante el
levantamiento del estado de sitio, permitiendo las importaciones y exportaciones
desde Gaza, aliviando la presión sobre la población civil, para luego embarcarse
en un esfuerzo genuino para alcanzar un acuerdo justo con los&amp;nbsp;palestinos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta operación se siente …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esta guerra puede terminar y la siguiente puede ser evitada mediante el
levantamiento del estado de sitio, permitiendo las importaciones y exportaciones
desde Gaza, aliviando la presión sobre la población civil, para luego embarcarse
en un esfuerzo genuino para alcanzar un acuerdo justo con los&amp;nbsp;palestinos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta operación se siente diferente de escaladas anteriores. Un alto el fuego
puede llegar pronto, pero también podríamos dirigirnos a un largo periodo de
violencia e inestabilidad. Otra escalada no se limitará a Gaza: anoche
Cisjordania vio su mayor protesta desde la Segunda Intifada, con dos muertos por
disparos del&amp;nbsp;ejército.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este círculo de violencia también debe ser entendido en el contexto de la crisis
regional. Los palestinos fueron los únicos que no se rebelaron durante la
Primavera Árabe, debido a sus circunstancias singulares bajo la ocupación
israelí. Pero uno podía ver Gaza -&lt;em&gt;especialmente si los eventos se desbordan
hacia la Ribera Occidental&lt;/em&gt;- como el &amp;#8220;giro palestino&amp;#8221; de la revolución. La
alianza entre Israel y Egipto también señala el hecho de que Israel ya no es un
espectador, sino que es parte en la lucha que tiene lugar en la&amp;nbsp;región.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Israel nunca fue un observador pasivo. Es la superpotencia regional y cuenta con
el apoyo de la superpotencia mundial. En cualquier momento, los dirigentes
israelíes pueden elegir entre varias opciones políticas. Este fue el caso tras
el secuestro y asesinato de tres adolescentes israelíes, la escalada que
precedió a la campaña militar, y es también la situación&amp;nbsp;actual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me gustaría discutir una alternativa realista, junto con sus costos y&amp;nbsp;riesgos.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="https://farm9.staticflickr.com/8635/16106408758_9f34e12ae5_o.jpg"&gt;&lt;img alt="Funeral por los 26 miembros de la familia Abu Jame" src="https://farm9.staticflickr.com/8635/16106408758_9f34e12ae5_o.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Funeral por los 26 miembros de la familia Abu&amp;nbsp;Jame&lt;/p&gt;
&lt;div class="legend"&gt;
&lt;em&gt;Funeral por los 26 miembros de la familia Abu Jame, quienes fueron
asesinados el día anterior durante un ataque israelí sobre el barrio Bani
Suhaila de Khan Yunis, Franja de Gaza, 21 de julio de 2014. Los informes
indican que 18 de los 24 muertos eran niños de la familia Abu Jame. Los
ataques israelíes han matado a 550 palestinos en la ofensiva actual, la
mayoría de ellos civiles.&lt;/em&gt; (Basilea Yazouri / &lt;a class="reference external" href="http://activestills.org/"&gt;Activestills.org&lt;/a&gt;)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Una nueva política debe comenzar con un objetivo estratégico diferente. El
actual objetivo israelí es &amp;#8220;paz a cambio de paz&amp;#8221;, que significa un retorno al
status quo a cambio de poner fin a la campaña militar. Para Gaza, esto significa
la continuidad del bloqueo. Como he escrito aquí antes, Israel trata a Gaza y
Cisjordania como un par de prisiones a cielo abierto que en ocasiones se salen
de control; el objetivo de las operaciones militares es restaurar el orden. Esta
política es también apoyada por la oposición israelí, la cual en ocasiones se
denomina como &amp;#8220;el campo de la paz&amp;#8221; pero sin embargo es compatible con todas las&amp;nbsp;guerras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un objetivo estratégico alternativo debe incluir el levantamiento del estado de
sitio en el corto plazo y alcanzar un compromiso justo y estable con el pueblo
palestino en el mediano y largo plazo. Utilizo la palabra &amp;#8220;compromiso&amp;#8221; aquí
porque no habrá una &amp;#8220;solución&amp;#8221; en Israel / Palestina que ponga fin a la política
y la historia. Judios y palestinos continuarán compitiendo y cooperando en esta
tierra en el futuro avisorable. Pero en tanto el mantenimiento del statu quo
siga siendo el objetivo israelí, las campañas militares violentas, con todos sus
horrores y las pérdidas en ambos lados, serán una consecuencia&amp;nbsp;inevitable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay forma de evitar esto. La fórmula de &amp;#8220;paz a cambio de paz&amp;#8221; no funciona
porque la ocupación no es la paz. Así que lo que los palestinos están
consiguiendo es &amp;#8220;un poco menos de guerra a cambio de la paz.&amp;#8221; Por esta razón, la
actual guerra con Hamas no es un esfuerzo para &amp;#8220;fortalecer a los moderados&amp;#8221; y
para &amp;#8220;facilitar la paz&amp;#8221;, como algunos afirman, sino más bien una alternativa a
la&amp;nbsp;paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La naturaleza de este compromiso también debe entenderse de una manera
diferente. Esto es mucho más importante que el debate por &amp;#8220;un estado / dos
estados&amp;#8221;. Si el compromiso debe incluir los supuestos actuales de la política
israelí -&lt;em&gt;que Israel debería tener poder de veto sobre la política palestina,
sobre los candidatos y los ganadores; que los ciudadanos israelíes deben
disfrutar al 100 por ciento de seguridad en todo el proceso y más allá; que los
palestinos deben aceptar la narrativa sionista y renunciar a la suya; que Israel
va a ser capaz de retener ciertos bienes para sí mismo (desde sitios religiosos
a territorios estratégicos)&lt;/em&gt;-si todo esto va a continuar, entonces no hay
solución, ni tampoco la habrá. Una vez más, vale la pena mencionar que la mayor
parte de los &amp;#8220;partidarios de la paz&amp;#8221; israelí nunca renunciaron a estas demandas,
por lo tanto, su apoyo a la negociación pacífica no puede ser tomado muy en&amp;nbsp;serio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si el objetivo estratégico es en efecto un compromiso o una solución, los
israelíes deben darse cuenta de que no podrán controlar la política o la
economía palestinas, y que se debe estar preparado para la posibilidad de que se
produzcan algunas bajas a lo largo del camino. Por otro lado, no es que no
tenemos bajas ahora. El status quo ofrece interminables rondas de escaladas de
violencia. Algunos de ellos (&lt;em&gt;N del T: supongo que se refiere a los compromisos
o acuerdos&lt;/em&gt;) serán más económicos para Israel en términos de vidas humanas, y
otros un poco más caros. Un compromiso, por otro lado, no garantiza
completamente la seguridad, pero sí presenta una oportunidad cierta para un
futuro mucho&amp;nbsp;mejor.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="https://farm8.staticflickr.com/7462/16106617720_fa415005cd_o.jpg"&gt;&lt;img alt="Soldados y familiares lloran ante la tumba del sargento israelí Banaya Rubel" src="https://farm8.staticflickr.com/7462/16106617720_fa415005cd_o.jpg" style="width: 100.0%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Soldados y familiares lloran ante la tumba del sargento israelí Banaya&amp;nbsp;Rubel&lt;/p&gt;
&lt;div class="legend"&gt;
&lt;em&gt;Soldados y familiares lloran ante la tumba del sargento israelí Banaya Rubel
durante su funeral el 20 de julio de 2014 en Holon, Israel. El sargento Rubel
fue asesinado junto con otro soldado del ejército israelí en el duodécimo día
de la operación &amp;#8220;Margen Protector&amp;#8221;, cuando militantes de Hamas se infiltraron
en Israel desde un túnel excavado desde Gaza y se enfrentaron con soldados
israelíes.&lt;/em&gt; (Oren Ziv / &lt;a class="reference external" href="http://activestills.org/"&gt;Activestills.org&lt;/a&gt;)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Israel puede terminar la lucha ahora. Para ello, puede acordar el levantamiento
del bloqueo a Gaza. En teoría, Egipto podría hacerlo abriendo el cruce de Rafah,
pero al final no va a reemplazar a Israel. El bloqueo es una política israelí, y
Gaza es una cuestión palestina vinculada a la Palestina&amp;nbsp;histórica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El levantamiento del asedio puede llevarse a cabo por etapas. Israel puede abrir
de inmediato los pasos fronterizos terrestres de personas y mercancías, ya que
los supervisa todos modos y podría impedir la importación de armas. No debería
haber ningún problema en permitir las exportaciones desde la Franja y el
movimiento de personas hacia afuera y hacia adentro, dos cosas que Israel
prohibió, salvo en casos particulares. Naturalmente, Israel también debe
permitir que los funcionarios de Gaza sean pagados. Prevenir la transferencia de
fondos para el pago de sus salarios es algo que ha contribuido a la escalada&amp;nbsp;actual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Israel también debe reconocer el gobierno de unidad palestino y alentar el
fortalecimiento de su autoridad en todos los territorios palestinos ocupados.
Esto es en interés de Israel también, nunca entendí por qué el gobierno se opone
a&amp;nbsp;ello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que se alcance el alto el fuego, la Autoridad Palestina e Israel
rápidamente deberían ponerse de acuerdo en un mecanismo para permitir los viajes
aereos y marítimos hacia y desde Gaza. Aquí es donde Israel puede exigir
garantías internacionales, o la presencia de monitoreo por parte de terceros.
También se puede pedir que fuerzas internacionales estén presentes a lo largo y
alrededor de la frontera con Gaza. Esto podría ayudar a lidiar con el problema
de los túneles sobre los cuales está preocupado&amp;nbsp;Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es en el corto plazo. Hamas ya indicó que esas medidas llevarían a un alto
el fuego de largo plazo. Más que nada, estos términos pueden aliviar el
sufrimiento de la población de Gaza, lo cual debería estar en la mente de todos.
Naturalmente, estas medidas no proporcionarían garantías de seguridad completas
para Israel; no existen tales garantías. Aquí es donde volvemos a mi punto
anterior: si uno no está preparado para los riesgos involucrados en el colapso o
la violación de los acuerdos, ningún acuerdo será posible en absoluto. El
significado &amp;#8220;de facto&amp;#8221; de esa posición es el apoyo al status quo&amp;nbsp;actual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, vale la pena recordar que los acuerdos no siempre están
obligados a derrumbarse, y la historia está llena de ejemplos de medidas
diplomáticas que triunfaron. Algunas violaciónes son inevitables, pero el
conflicto puede tomar gradualmente una forma no&amp;nbsp;violenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que tal acuerdo de alto el fuego no lleve a otra ronda de guerra, debe ir
acompañado de un esfuerzo inmediato para alcanzar un compromiso a gran escala;
uno que finalizaría la ocupación, capaz de tocar todos los asuntos
fundamentales, incluyendo Jerusalem y los refugiados. Como aprendimos en Oslo,
los acuerdos provisionales que se convierten en acuerdos permanentes son un
problema en sí y por sí mismos, y pueden, de hecho, conducir a más&amp;nbsp;violencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No voy a entrar aquí en el debate acerca de &amp;#8220;un Estado / dos Estados / una
Confederación&amp;#8221;. Sin embargo, debe recordarse que todas estas opciones incluyen
ciertos riesgos de seguridad y, más importante aún, el público judío tendría que
renunciar a bienes considerables. En la solución de &amp;#8220;dos Estados&amp;#8221; estos son los
bienes territoriales. En el caso de la solución de &amp;#8220;un Estado&amp;#8221; esto significa
compartir las instituciones y símbolos del Estado, y la redistribución de la&amp;nbsp;tierra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La alternativa a estos acuerdos no es solamente el status quo, sino tal vez el
retorno a un control total israelí de Cisjordania y Gaza. Incluso si Hamas es
derrotado y el orden anterior de las cosas se restablece, los palestinos
volverán a luchar por su independencia una vez que se recuperen. La Autoridad
Palestina no será capaz de hacer el trabajo de policía de Israel por mucho más
tiempo -los palestinos la derrocarán o la forzarán a apoyar la sublevación, y
luego Israel la&amp;nbsp;destruirá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es la elección que enfrentamos como israelíes. El precio de un compromiso
es innegable, sin duda hay riesgos, pero no es un reto imposible. Israel es rico
y poderoso, y tiene el apoyo de Occidente; aquellos que lo desafían están
divididos y aislados. No está claro cuántas de estas circunstancias existirán en
el&amp;nbsp;futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrito por &lt;strong&gt;Noam Sheizaf&lt;/strong&gt;. (&lt;a class="reference external" href="http://972mag.com/author/noams/"&gt;Artículos de Noam Sheizaf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://972mag.com/israel-has-alternatives-to-this-war/94325/"&gt;Link al artículo original (en inglés)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Publicado: 25 de Julio de&amp;nbsp;2014&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traducción: El Diego Efe y&amp;nbsp;GoogleTranslator.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="guerra"></category><category term="israel"></category><category term="palestina"></category><category term="judios"></category><category term="opinion"></category><category term="politica"></category></entry><entry><title>Acerca de la guerra en Gaza (3/3)</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/acerca-de-la-guerra-en-gaza-33.html" rel="alternate"></link><published>2014-07-21T10:00:00+02:00</published><updated>2014-07-21T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2014-07-21:/acerca-de-la-guerra-en-gaza-33.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parte &lt;span class="caps"&gt;III&lt;/span&gt; (y última). Esperando al Mesías con un&amp;nbsp;faso.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fin de la tríada para deshacerme de amigos y familiares. Por suerte es más corta
que las partes anteriores porque ya me canse de decir boludeces y porque la
solución posible al conflicto arabe-israelí o sionista-palestino es bastante
clara. Idealmente …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parte &lt;span class="caps"&gt;III&lt;/span&gt; (y última). Esperando al Mesías con un&amp;nbsp;faso.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fin de la tríada para deshacerme de amigos y familiares. Por suerte es más corta
que las partes anteriores porque ya me canse de decir boludeces y porque la
solución posible al conflicto arabe-israelí o sionista-palestino es bastante
clara. Idealmente sería la construcción de un gran Estado sin denominaciones
religiosas, en el que puedan convivir todos los hombres y mujeres de buena
voluntad que crean en la superstición que se les cante, libres de vender su
fuerza de trabajo al capitalista de la religión que prefieran. Es una opción
altamente preferible pero lejana, como la revolución socialista o que Costa Rica
salga campeón en el próximo mundial de&amp;nbsp;futbol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí me parece un objetivo posible y necesario, para el cual la opinión pública
internacional debe presionar junto con los gobiernos de las potencias
imperialistas (?), que Palestina se erija como Estado en los territorios
completos de Cisjordania y Gaza, lo cual implica que las numerosas colonias
judías que quedaron dentro de esos territorios pasarán a formar parte del nuevo
país y sus pobladores serán reconocidos como ciudadanos palestinos con los
mismos derechos que gozan los palestinos que son actualmente ciudadanos
israelíes. El ejército israelí se retirará a su propio territorio demarcado por
sus fronteras previas a la Guerra de los Seis Días (1967). Los refugiados
deberán recibir una reparación económica que pagará Israel con el dinero que
actualmente forma parte de su presupuesto militar, y los judíos que quieran
regresar a cualquiera de sus países de origen (desde Marruecos a Pakistán) serán
bienvenidos o también&amp;nbsp;indemnizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Israel no debería rechazar que Egipto pretenda ceder la Península del Sinaí al
Nuevo Estado Palestino, y Siria, a su vez, a los Altos del Golán también a
Palestina, como muestra de buena voluntad y apoyo al proceso de&amp;nbsp;paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Israel deberá dejar en libertad a todos los presos palestinos y a todos los
objetores de conciencia del ejercito israelí (alias &amp;#8220;refuseniks&amp;#8221;). Ambos paises
llevarán a cabo campañas de alfabetización en derechos humanos, reconocimiento
de la humanidad del otro y festivales con orquestas sinfónicas conjuntas. La
venta de armas a Israel y Palestina estará vedada en el mundo entero, y los
ejércitos y milicias serán desmantelados en el corto plazo. Los matrimonios
mixtos, los matrimonios homosexuales y los harenes multiétnicos serán
apadrinados por la Fundación Evita. El himno nacional de ambos países será la
canción &amp;#8220;Imagine&amp;#8221;. La ronda de negociaciones en la que se acordarán todos estos
puntos deberá llamarse &amp;#8220;Acuerdos Nestor Kirchner&amp;#8221;. Todos fumarán faso mientras
esperan al&amp;nbsp;Mesías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, tras este epílogo, me despido hasta la próxima invasión sionista, hasta
la siguiente intifada, hasta el próximo ataque suicida, hasta el bloqueo
inhumano que ocurra a continuación, etc. La estupidez humana no tiene límites.&amp;nbsp;Shalom!&lt;/p&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="guerra"></category><category term="israel"></category><category term="palestina"></category><category term="judios"></category><category term="opinion"></category><category term="politica"></category></entry><entry><title>Acerca de la guerra en Gaza (2/3)</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/acerca-de-la-guerra-en-gaza-23.html" rel="alternate"></link><published>2014-07-20T10:00:00+02:00</published><updated>2014-07-20T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2014-07-20:/acerca-de-la-guerra-en-gaza-23.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parte &lt;span class="caps"&gt;II&lt;/span&gt;. La verdad de los knishes de&amp;nbsp;papa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la segunda parte de mi escrito destinado a quedarme completamente sin amigos
y sin familia voy a centrarme en la más importante de las condiciones
imprescindibles para que haya paz entre israelíes y palestinos. El punto es
sencillo de enunciar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parte &lt;span class="caps"&gt;II&lt;/span&gt;. La verdad de los knishes de&amp;nbsp;papa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la segunda parte de mi escrito destinado a quedarme completamente sin amigos
y sin familia voy a centrarme en la más importante de las condiciones
imprescindibles para que haya paz entre israelíes y palestinos. El punto es
sencillo de enunciar: no puede haber diálogo sin&amp;nbsp;Verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los judíos condenamos a quienes niegan un hecho que para nosotros constituye una
verdad histórica, el asesinato de seis millones perpetrado por los nazis y sus
colaboradores. ¿Por qué entonces contar una historia notoriamente improbable
acerca de la creación del Estado de Israel, conociendo las tragedias y
asesinatos asociados indisolublemente a la historia de las naciones en las que
vivimos? El relato que prevalece entre los judíos que apoyan a Israel es el de
la Palestina vacía, árida y yerma en manos británicas, e incluye a los árabes
abandonando sus casas y aldeas únicamente ante el pedido de sus autoridades
religiosas para permitir una mayor efectividad de los ejércitos de Jordania,
Egipto, Siria, Líbano e Irak que declararon la guerra al nuevo Estado en el
momento en que éste declaró su fundación (en 1948). Los palestinos llaman
Al-Nakba (La Catástrofe) a los sucesos de esa misma época, durante los cuales
fuerzas militares y paramilitares judías no sólo respondieron a la agresión
externa sino que asesinaron poblaciones palestinas indefensas (la más conocida
es Deir Yassin) y de este modo provocaron el terror y la huida de miles de
palestinos que se refugiaron en campamentos en Gaza y en Cisjordania (hay
historiadores israelíes que coinciden con la veracidad de estas afirmaciones,
¿por qué hay quienes lo niegan?). El problema de los refugiados palestinos (no
sólo éstos, sino los que posteriormente se generaron en la Guerra de 1967) es de
una dificultad muy profunda, y ha sido una de las claves que empantaron siempre
las negociaciones de paz. Así que vuelvo a insistir: me resulta aberrante la
negación de hechos históricos. Uno puede realizar distintas apreciaciones y
lecturas sobre su significado, incluso puede intentar justificar lo ocurrido,
pero no puede negarlo. Lo mismo puede decirse de múltiples acciones militares
israelíes, que se enuncian oficialmente como acciones defensivas cuando no son
más que ataques desmedidos frente a una agresión de mucha menor magnitud, o
incluso acciones lisa y llanamente delictivas como la complicidad en las
masacres de Sabra y Shatila en&amp;nbsp;1982.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema es grave porque el reclamo palestino, amparado por leyes
internacionales, es que los refugiados puedan volver. Esto resulta inaceptable
para el Estado Judío porque en la práctica la tierra y las viviendas de los
refugiados fueron destruidas y/o expropiadas y los gobiernos deben tener razones
económicas para la negativa. Pienso que esto no sería tan dificil de solucionar
porque el gasto militar para la guerra debe superar con creces el costo de las
reparaciones económicas. El problema más grave para los israelíes es que si los
refugiados vuelven y se les restituyen los derechos civiles como ciudadanos de
Israel, la proporción de judíos cae a números que ponen en cuestión el carácter
judío del Estado, y por ende la razón misma de la existencia de Israel. Además
el miedo debe estar detrás de la negativa a que los refugiados vuelvan: ¿quiénes
garantizarían que los hasta hace momentos combatientes suicidas se conviertan en
amables vecinos fronteras&amp;nbsp;adentro?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad también sufre recortes cuando se piensa a los combatientes palestinos
como una fuerza gobernada por el deseo de justicia, paz y prosperidad. Una cosa
es justificar el derecho a la resistencia frente a la invasión de los
territorios y otra justificar toda forma de acción violenta en el marco de esta
resistencia. La decisión de utilizar el terror por parte de las organizaciones
islámicas, llamando a una guerra santa para matar a los judíos o expulsarlos al
mar, no puede ser aceptable ni siquiera para quienes creen en la violencia
revolucionaria. Yo creo en el derecho a la resistencia, y creo que la violencia
que puede generar quien resiste es en definitiva una respuesta a la violencia
del invasor-opresor. Pero la violencia revolucionaria debe tener una
racionalidad detrás, debe medir el efecto de sus acciones. Lo pienso así también
para el accionar de las organizaciones armadas en el pasado argentino. La
resistencia no puede ser una sucesión de actos desmedidos, porque los propios
integrantes del pueblo oprimido sufren la consecuencia de tales actos. ¿Cuáles
son estos actos desmedidos? Los atentados suicidas de objetivos civiles, el
lanzamiento permanente de artillería hacia ciudades israelíes (que no causan
mucho más que daño físico por la mala puntería o los desarrollos de la
tecnología de defensa israelí). Evidentemente la eficacia de esta opción es
dudosa, porque 60 años de acciones armadas de diverso calibre (incluyendo
secuestro de aviones civiles, asesinato de deportistas, utilización de niños
combatientes, etc) no han logrado la expulsión del&amp;nbsp;invasor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La otra mentira es la masificación de los contendientes en dos bandos
homogeneos. Los palestinos no son todos partidarios de Hamás ni los israelíes
son todos fanáticos expansionistas. Hay una gran variedad de posturas hacia
dentro de cada bando (desconozco cuánta libertad para expresarlas hay en la
franja de Gaza, pero en Israel hay continuas demostraciones antimilitaristas por
parte de grupos de árabes y judíos israelíes) aunque parece que las posturas más
radicales y violentas son las que actualmente predominan. Estaría bueno en vez
de reducir las intervenciones a la condena de unos u otros, indagar acerca de
las alternativas en juego y apoyar con mayor nivel de discernimiento cuáles son
las posibilidades menos injustas. Apoyar la resistencia palestina sin mencionar
el carácter retrógrado de organizaciones como Hamas me parece el error más
repulsivo de las organizaciones de izquierda. Quejarse de los misiles de Gaza
sin reconocer los condiciones de vida lamentables que impone el bloqueo israelí
es también una invitación a la irracionalidad. Durante las guerras siempre es
imprescindible amplificar las voces críticas, porque las tendencias
nacionalistas, religiosas y los miedos son los peores enemigos de la conciencia&amp;nbsp;humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se me enfrían los knishes, así que de nuevo me&amp;nbsp;despido.&lt;/p&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="guerra"></category><category term="israel"></category><category term="palestina"></category><category term="judios"></category><category term="opinion"></category><category term="politica"></category></entry><entry><title>Acerca de la guerra en Gaza (1/3)</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/acerca-de-la-guerra-en-gaza-13.html" rel="alternate"></link><published>2014-07-19T10:00:00+02:00</published><updated>2014-07-19T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2014-07-19:/acerca-de-la-guerra-en-gaza-13.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;El ovillo en Medio Oriente está tan enredado, que me resulta dificil encontrar
una punta a partir de la cual hilar un relato, pero ante el requerimiento de
interlocución de mis queridas amigas, decidí sentarme a escribir sobre este
tema. De todos modos lo primero es lo más fácil, reclamar …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;El ovillo en Medio Oriente está tan enredado, que me resulta dificil encontrar
una punta a partir de la cual hilar un relato, pero ante el requerimiento de
interlocución de mis queridas amigas, decidí sentarme a escribir sobre este
tema. De todos modos lo primero es lo más fácil, reclamar inmediatamente una
tregua, un cese total del uso de armamentos de todos los calibres y un
llamamiento a una mesa de&amp;nbsp;diálogo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parte 1. El&amp;nbsp;Sionismo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Estado de Israel declaró su independencia en 1948. Materializó el proyecto
del sionismo, un movimiento cuyo objetivo fue el establecimiento de un Estado
donde los judíos pudiesen vivir sin leyes restrictivas ni persecuciones ni
incertidumbre por su condición de judíos (un lugar donde el progresismo pudiese
instrumentar el Plan &amp;#8220;Circuncisiones Para Todos&amp;#8221;). Pero desde antes de esa
fecha, y hasta la actualidad, el proyecto y luego la existencia del Estado de
Israel provocó un enfrentamiento sanguinario y crónico con los nativos de la
tierra donde se erigió (Palestina) y con sus paises&amp;nbsp;vecinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me inquieta preguntarme sobre el sionismo. ¿Era y sigue siendo necesaria la
creación y existencia de un &amp;#8220;Estado Judío&amp;#8221;? Al día de hoy, desde mi punto de
vista, una alternativa mejor parece ser la integración y la construcción de una
sociedad global más igualitaria (nada de construir el &amp;#8220;Judaismo en un Solo
País&amp;#8221;), pero en el particular momento en que se gestó, fines del siglo &lt;span class="caps"&gt;XIX&lt;/span&gt; con
sus románticos &lt;em&gt;pogroms&lt;/em&gt; rusos y mediados del siglo &lt;span class="caps"&gt;XX&lt;/span&gt; con su &lt;em&gt;solución final&lt;/em&gt;
entiendo que ese proyecto haya sido imprescindible para&amp;nbsp;muchos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema de un Estado Judío es que implica una organización con leyes que
diferencian a los ciudadanos por su condición religiosa o su identidad cultural
(pues habemos judíos que no tenemos un ápice de religiosos). Ya la idea de un
Estado me resulta repulsiva en sí, por lo que de Justicia e Igualdad poseen los
Estados Modernos, como para que me resulte atractiva la idea de un Estado con
población diferencial. En el caso de Israel una ley que expresa esta diferencia
es la de &amp;#8220;Retorno&amp;#8221;, según la cual los hijos de madres judías de todo el mundo
tienen derecho a emigrar hacia Israel (reciben ayuda estatal para ello) y a
obtener la ciudadanía. Esta ley oficia como una protección ante las
persecuciones en el exterior (o la mala fortuna de los planes económicos de
Argentina) y en la práctica también funciona como un intento de mantener en
crecimiento la población judía del país (que debe lidiar con los mayores índices
de crecimiento de la población musulmana). Desconozco cuáles son las otras leyes
que producen diferencias. Debe haberlas, pero no al estilo &amp;#8220;Apartheid&amp;#8221; con
lugares, o actividades, o servicios prohibidos para los no-judíos. En Israel hay
libertad de expresión, de reunión, de organización política, igualdad de género,
escuelas bilingues, etc. En los hechos, en cambio, siempre existen subterfugios
que expresan la diferencia: la inversión estatal en zonas árabes debe ser
escasa, la calidad de los servicios debe empeorar a medida que los barrios y
aldeas se vuelven más árabes que judías, seguro hay una estratificación de
trabajos y salarios, hay sectores de la población xenofóbica, etc. Peor aún, la
persistencia de una guerra interminable fogoneada desde el lado
israelí-norteamericano por intereses nacionalistas, integristas, armamentistas y
reproducida en la falta de racionalidad ya que se escuda en la necesidad de
asegurar la defensa y la paz mientras administra la opresión, y todo eso junto
con la ocupación de territorios, la multiplicación de presos palestinos, y la
manutención de una sociedad militarizada, promueve una cultura esquizofrénica
que vuelve un absurdo el desarrollo de la confianza y la relajación de las
tensiones hacia el interior y hacia sus vecinos (disculpen, no le encuentro la
vuelta a la oración). Todo esto se realimenta regenerándose una carrera hacia la
muerte, hacia el intercambio de venganzas eternas, y alimenta la reproducción de
las ideas menos humanistas. Israel no es la Sudáfrica del Apartheid ni tampoco
el Estado Igualitario de la Leche, el Trigo y la Miel. La respuesta del sionismo
a las persecuciones e injusticias en la Diáspora se ha demostrado como una
respuesta insatisfactoria al no deparar una vida de paz y prosperidad, además de
significar la tragedia de&amp;nbsp;Otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el Estado de Israel ya existe, hay varias generaciones de israelíes
que se afincaron y desarrollaron un sentimiento de pertenencia a esa tierra.
Sacarlos de allí sería como sacar a los palestinos en 1948 (voy a volver sobre
esto más adelante). El sionismo, en tanto expresión de la libre voluntad de un
conjunto de individuos que decidieron y deciden vivir de un modo particular en
un lugar particular, me resulta aceptable. En cambio, la desposesión, la
expulsión y la violencia ejercida sobre los palestinos, pobladores de la &lt;em&gt;tierra
elegida&lt;/em&gt; (y no &amp;#8220;Tierra Prometida&amp;#8221;) es algo totalmente repudiable, es algo que
atenta contra los fundamentos de la iniciativa. Yo no veo contradicción en esta
aceptación y repudio simultaneo, la obligación de rechazar el sionismo por cómo
se dieron y cómo se dan las cosas en Israel es como rechazar el socialismo por
las experiencias fallidas de la &lt;span class="caps"&gt;URSS&lt;/span&gt;, China, Cuba y&amp;nbsp;demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voy a seguir comentando mi impresión respecto de la situación actual (Israel ya
existe), y voy a enunciar algunas condiciones necesarias para posibilitar la
paz. Adelanto que no voy a proponer la solución ideal: la destrucción de todos
los Estados y del Capitalismo, porque esa no es sólo necesaria para la vida en
Medio Oriente y además viene un poco demorada. Este punto de partida sobre el
sionismo y el derecho a la existencia del Estado de Israel (lo segundo en
realidad no lo abordé) me parecía imprescindible, y supongo que será motivo de&amp;nbsp;discusión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ahora me esperan para un asado, así que&amp;nbsp;chau.&lt;/p&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="guerra"></category><category term="israel"></category><category term="palestina"></category><category term="judios"></category><category term="opinion"></category><category term="politica"></category></entry><entry><title>Modos de arruinar la educación superior (Parte II)</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/modos-de-arruinar-la-educacion-superior-parte-ii.html" rel="alternate"></link><published>2014-04-16T10:00:00+02:00</published><updated>2014-04-16T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2014-04-16:/modos-de-arruinar-la-educacion-superior-parte-ii.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hola, les agradezco las respuestas, realmente, y no me niego al
encuentro para discutir estas preocupaciones compartidas. Mientras
esperamos el acontecimiento (roguemos a Odín que incluya cerveza
negra) quiero continuar &amp;#8212;quizás me repita un poco&amp;#8212;, resaltando que
lo importante no es mi estado de ánimo sino el intercambio de
perspectivas …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hola, les agradezco las respuestas, realmente, y no me niego al
encuentro para discutir estas preocupaciones compartidas. Mientras
esperamos el acontecimiento (roguemos a Odín que incluya cerveza
negra) quiero continuar &amp;#8212;quizás me repita un poco&amp;#8212;, resaltando que
lo importante no es mi estado de ánimo sino el intercambio de
perspectivas y propuestas de acción (por ejemplo: que los funcionarios
cobren de acuerdo con su cargo docente, que se condensen las
dedicaciones parciales y simples en dedicaciones exclusivas, que el
salario permita comprar una vivienda en un tiempo razonable, etc). Lo
mío es escribir consignas y panfletos, pero quizás no sea del todo
inútil (tanto yo como esta acción). Al menos este ejercicio sirve para
tener letra al alcance de la mano en caso de que se nos interponga
alguna Asamblea en un futuro cercano (es una ironía para conmigo
mismo), aunque como es de público conocimiento las Asambleas ya no son
tan&amp;nbsp;respetadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como me han señalado, soy conciente de la interdependencia de la
escuela y del sistema de producción capitalista (también en su versión
&amp;#8220;con inclusión social y revolución sustitutiva de cosechadoras
importadas&amp;#8221;), así que saberlo aporta a la falta de expectativas
respecto a la posibilidad de cambios educativos
significativos. Durante esta guerra de posiciones con que la izquierda
monsantista encarnada en Filmus y Barañao enfrenta a las
corporaciones, es incluso posible que nos informen que vamos ganando,
que el presupuesto educativo no para de crecer y que las netbooks son
garrochas contra la Brecha Digital. (Yo estaría dispuesto a encauzar
mis ánimos revolucionarios en un debate respetuoso con posiciones
reformistas si el interlocutor fuese honesto, algo que el kirchnerismo
con su manipulación del lenguaje vuelve&amp;nbsp;inviable.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En estos días Conadu, además de producir verguenza ajena por su
condición de agrupación kirchnerista, negocia el convenio colectivo de
trabajo (y quizás la personería de la &lt;span class="caps"&gt;CTA&lt;/span&gt; que en estos 10 años Tomada
no tuvo tiempo de otorgar dado que estuvo ocupado conversando con
Pedraza por celular) . Allí se establecen las jerarquías docentes, las
dedicaciones y el nomenclador (4 : 3 : 2 : 1 para exclusiva :
completa : parcial : simple, y una escala de 180% | 160% | 140% | 120%
| 100% | 80% para el titular | asociado | adjunto | profesor de tp |
profesor auxiliar | auxiliar alumno). No conozco los fundamentos
históricos de este reclamo (que es muy parecido a las condiciones de
cargos y dedicaciones actuales) así que puedo estar diciendo una
burrada, pero para mi esas jerarquías no promueven un mejor sistema
educativo sino que arman una pirámide con gerentes, capataces y
trabajadores&amp;nbsp;rasos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es medio inconexo, pero es un mail, no un paper. Entre las cosas
que están como aceptadas en el imaginario docente está la cuestión de
que realizar tareas de investigación/extensión nos aparta de &amp;#8220;la
escuelita y el enseñadero&amp;#8221;. Mi impresión es que la condición de
&amp;#8220;investigadores&amp;#8221; no necesariamente redunda en una mejor experiencia
educativa. De hecho, pienso que para muchos docentes esta condición
empeora sus tareas, dado que generalmente desconocen y no están
interesados en aspectos filosóficos o técnicos específicos de la
educación, justamente porque están ocupados en otra cosa (¿construirse
el currículum?) y se dedican a replicar modelos educativos que no
están dispuestos a repensar. Se me podrá objetar que al menos en la
Facultad de Ingeniería hay análisis colectivo de planificaciones,
reuniones departamentales, gabinetes psicopedagógicos. Replicaré: no
se nota, y eso que me consta la preocupación y esmero de algunos
integrantes de esos&amp;nbsp;espacios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser investigador (o extensionista, ¿existe la palabra?) no es el único
modo de ser un desastre: hay profesores inmunes a los cursos de
formación docente, por ejemplo aquellos fanáticos que con el
multiple-choice se aseguran de que la mercancía &amp;#8220;estudiante&amp;#8221; alcanzó
el estándar de calidad requerido al final de su linea de
montaje-enseñanza, y que en su &lt;span class="caps"&gt;CV&lt;/span&gt; pueden llegar a acreditar horas en
contacto íntimo con partes de Piaget y Vygotsky. ¿Qué se puede hacer
cuando hay malos profesores? ¿Podríamos tener una posición gremial al
respecto? ¿Qué opciones ofrecemos a los estudiantes para saltearse
esas experiencias con el menor dolor posible mientras logramos que ese
sujeto deponga su ineptitud, frustración, deseo de venganza,
mediocridad? Yo estoy dando por supuesto que es posible identificar a
los malos profesores pero claro que es difícil realizar una valoración
imparcial. ¿Cómo se afrontan estos inconvenientes en sistemas
educativos más exitosos que el nuestro? ¿Hay modelos educativos
exitosos? Estoy leyendo sobre Finlandia, me parece que&amp;nbsp;sí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mi se me ocurre que parte de ese problema puede ser resuelto si se
modifica el currículum fijo y se vuelve optativa la mayoría de las
asignaturas de una carrera (exigiendo un número mínimo de créditos) y
por otra parte, tomándose seriamente la posibilidad de organizar
cátedras paralelas, una entelequia (en el sentido de cosa irreal) de
la que sólo encontré mención en textos herrumbrándose. Estas dos
propuestas sirven para mucho más que para solventar el flagelo de la
impericia. Todos estos puntos requieren discusiones, fundamentaciones,
problematizaciones, aperturas. ¿En qué espacios podrían alojarse estos&amp;nbsp;debates?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justo sonó el timbre y me toca salir al recreo.&amp;nbsp;Saludos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diego (Efe para lxs&amp;nbsp;amigxs)&lt;/p&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="educacion"></category><category term="universidad"></category><category term="cronica"></category></entry><entry><title>Modos de arruinar la educación superior (Parte I)</title><link href="https://eldiegoefe.github.io/modos-de-arruinar-la-educacion-superior-parte-i.html" rel="alternate"></link><published>2014-04-15T10:00:00+02:00</published><updated>2014-04-15T10:00:00+02:00</updated><author><name>El Diego Efe</name></author><id>tag:eldiegoefe.github.io,2014-04-15:/modos-de-arruinar-la-educacion-superior-parte-i.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hola. Me resulta raro escribir después de tanto tiempo. En vez de convocar a
construcciones gremiales postergadas o entretenerme con las ruinas del
kirchnerismo y sus espejismos para feligreses, tenía ganas de compartir algunas
ideas que me rondan acerca del trabajo docente, que estoy próximo a&amp;nbsp;suspender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En primer lugar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hola. Me resulta raro escribir después de tanto tiempo. En vez de convocar a
construcciones gremiales postergadas o entretenerme con las ruinas del
kirchnerismo y sus espejismos para feligreses, tenía ganas de compartir algunas
ideas que me rondan acerca del trabajo docente, que estoy próximo a&amp;nbsp;suspender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En primer lugar quiero manifestar la falta de satisfacción que siento por el
ejercicio de la profesión docente (doy pie para hacer chistes, háganlos por
favor). En síntesis es como si mis esfuerzos, en vez de colaborar en la
formación integral de las personas que estudian bioingeniería, a quienes me
gustaría acompañar en un proceso de comprensión del mundo y de sí mismos, en
realidad sirven para fortalecer lo peor del sistema: la familiarización boba y
acrítica con contenidos de tecnologías y ciencias (que servirá para sostener el
mercado de trabajo, es decir el sistema de desigualdad), el acrecentamiento de
su real ignorancia, el empobrecimiento cultural y la falta de utopías, todo con
la excusa de distintas carencias para ejercer mis&amp;nbsp;tareas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En vez de ahondar en la desesperación, quiero enumerar una serie de cataplasmas
(nada científicamente comprobado, por&amp;nbsp;supuesto):&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Cualquier tarea util requiere dedicación para obtener logros significativos.
Las dedicaciones parciales y simples son llanamente una porquería. ¿Cómo se
puede concentrar alguien en una tarea si su atención está fragmentada en el
espacio y en el tiempo? Es un detalle, pero decimos valorar el trabajo
colaborativo y, en cambio, por esta situación, es una epopeya encontrar un
momento y un espacio común por nuestros trabajos alternativos (que pueden ser
dedicaciones parciales y simples en otras asignaturas o&amp;nbsp;instituciones).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La abundancia de jerarquías provoca diferencias irreales. Las resoluciones
que cuantifican las obligaciones de unos y otros son patéticas y absurdas,
probablemente hayan sido confeccionadas gracias a la inspiración feudal de
algunos señores profesores. La pirámide sirve para que haya esclavos a
quienes castigar y abismales diferencias salariales, que encima premian de
modo exhorbitante el envejecimiento. Yo creo que un docente que recién se
inicia debería ganar un buen salario (que le permita un buen vivir), mientras
que el profesor más antiguo y pulenta debería recibir &amp;#8220;sólo&amp;#8221; un 50% a 75% más
(actualmente el aux de 1ra sin antiguedad gana de bolsillo $5500 y el titular
con máxima antigüedad $17300, esto es aprox un 200%&amp;nbsp;más).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los funcionarios deberían ser menos (menos ineptos) y ganar lo mismo que si
se desempeñaran como profesores. En vez de evaluar la formación en términos
administrativistas (número de egresados, cantidad de cursos dictados, índices
de permanencia en la facultad, cantidad de reportajes otorgados, etc)
deberían renunciar (una hemosa utopía) o por lo menos empezar por admitir que
no tienen ni idea acerca de qué implica una buena enseñanza, una buena
investigación, un buen funcionamiento institucional, etc. Dejar de manipular
datos al estilo Indek-Coneau sería un hermoso&amp;nbsp;acto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los procesos de selección del profesorado tienen que cambiar. La profesión
docente es poco atractiva para las mejores mentes de nuestra sociedad. Ahora
mismo, el atractivo de nuestra profesión puede ser la de un salario mediocre
pero estable y seguro (por favor ahorrar la palabra &amp;#8220;vocación&amp;#8221; para
conversaciones cuando se acaba el tema del clima), o la inalcanzabilidad de
puestos más deseados, sin embargo las condiciones generales no son
atractivas. Los concursos son una elección a dedo disfrazada, dada la
insuficiencia intrínseca del procedimiento como tal y la arbitrariedad con
que los jurados ejercen su tarea (no necesariamente por &amp;#8220;maldad&amp;#8221;). Se
necesita rediscutir los procesos de acceso y permanencia en la función
docente apelando a nuestra inteligencia y a modelos que quizas existen en
otros paises. Seguramente sea mejor evaluar grupalmente a un equipo de
cátedra, jerarquizar la opinión de los estudiantes y graduados e involucrar a
especialistas en educación en estas&amp;nbsp;tareas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yo me encuentro repitiendo más o menos las mismas cosas todos los
cuatrimestres, y no sólo por una tendencia indeclinable hacia la haraganería.
Quizás esto de replicar exposiciones era necesario cuando no existía YouTube.
La facilidad de acceso a formatos de almacenamiento y reproducción de
imagenes y sonidos permite una mayor libertad para plantear modos de
aprendizaje distintos a los tradicionales. Que cada estudiante vea la clase
cuando quiera, al ritmo y con las pausas que desee. Tenemos imaginación para
plantear espacios de encuentro más significativos: grupos de discusión,
tareas de investigación dirigidas, proyectos que requieren revision experta,
etc. Obviamente cada disciplina tendrá su modo singular de plantear la
enseñanza, pero dejemos de justificar el sueldo repitiendo&amp;nbsp;discursos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Debemos exigir condiciones de trabajo confortables, cómodas, casi lujosas.
Basta de exhibir orgullo por ser capaces de trabajar en condiciones adversas.
Queremos la mejor herramienta para cada situación que nos toca atravesar, los
mejores laboratorios, los mejores instrumentos. Empobrecemos los resultados
si estamos incómodos, con ganas de irnos a usar una internet veloz en casa.
Queremos banda ancha, espacios agradables y silenciosos, bibliotecas con
amplios horarios, salas de estudio abiertas, medios de transportes
no-deshumanizantes (hace unos días viajé a Oro Verde en colectivo en horario
pico, cada vez que lo hago me duele menos gastar en combustibles fósiles para
ir en auto),&amp;nbsp;etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Podría seguir pero ya es cansador. Me llevó mucho tiempo escribir estas tristes
líneas y no hay ninguna planilla donde pueda asentar que estoy pensando en mis
tareas docentes en un tiempo y lugar no identificables por el reloj en el cual
marcamos el inicio y el final de la jornada laboral. Saludos&amp;nbsp;cordiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diego&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;PD&lt;/span&gt;: muy bueno el artículo de Guillermina Seri que envió el prof. Lambruschini
hace un tiempo. Debería haber escrito en ese momento, porque ya me olvidé lo que
me había propuesto comentar sobre&amp;nbsp;él.&lt;/p&gt;
</content><category term="politica"></category><category term="educacion"></category><category term="universidad"></category><category term="cronica"></category></entry></feed>