<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>dibujo - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/dibujo/</link>
        <description>dibujo - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/dibujo/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Gato Verde - Clase 04</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-04/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-04/</guid>
    <description><![CDATA[En la cuarta clase del taller la idea era dibujar personajes en tareas de la vida cotidiana, pero no aislados sino con fondos simples. Sin usar perspectiva sino los frentes o laterales de objetos reconocibles facilmente.
Viñetas (I) Estas las arranqué en la clase.
Viñetas (II) También las empecé en la clase, pero no las continué. Ya veremos si otro día las completo.
Te Busqué online imágenes de personas tomando té.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 03</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-03/</link>
    <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-03/</guid>
    <description><![CDATA[La tercera clase fue para la aplicación del esqueleto para dibujar personajes en acción. Las primeras dos hojas las inicié durante el taller (dibujo de los esqueletos), y continué con ellas durante la semana.
Varios (I) Varios (II) Boxeadores Arqueros ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 02</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-02/</link>
    <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-02/</guid>
    <description><![CDATA[En esta segunda clase trabajamos el movimiento de un animal de cuatro patas, usando un esqueleto. La consigna fue dibujar un mismo animal, o distintos animales, haciendo cosas. Estos son las secuencias de mis trabajos (que fui completando en la semana). Salvo un par de dibujos, todos fueron hechos sin referencia.
Papel: para las primeras tres páginas usé papel obra de 106 g/m2, de un bloc escolar marca Gloria (Ledesma) de 220 x 320 mm).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Lapiceras Pincel - Pentel y Kuretake</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/lapiceras-pincel-pentel-y-kuretake/</link>
    <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/lapiceras-pincel-pentel-y-kuretake/</guid>
    <description><![CDATA[Padezco un problema de este tiempo: soy muy consumista (de herramientas). Con cada hobby que despierta mi interés, se abre una puerta a nuevas inversiones. Como me pongo a mirar reviews antes de hacer las compras, termino entusiasmado con cosas un tanto caras, y que quizás después no uso. De todos modos, prefiero seguir comprando cosas de calidad, para que duren. Si abandono por un tiempo esa disciplina, es posible que en algún momento quiera retornar, y entonces me sirve que me estén esperando herramientas que al desempolvarlas puedan funcionar como el primer día.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-01/</link>
    <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-01/</guid>
    <description><![CDATA[Arranqué un taller de dibujo medio imprevistamente. Venía siguiendo unos cursos online, como el de Draw a Box, y libros como Drawing with Children de Mona Brookes, entre otros). Me puse a buscar cómo usar plumín y tinta china y llegué a un video de Marianoenelmundo: Tutorial básico de plumín y tinta china. Vi que es argentino y ofrece un taller llamado &ldquo;Gato Verde&rdquo;, me puse en contacto con él y un par de días después tuve mi primera clase.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Acuarela</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/acuarela/</link>
    <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/acuarela/</guid>
    <description><![CDATA[Por si me faltaba algún pasatiempo encontré uno nuevo. O debería decir varios nuevos. Una cosa lleva a la otra, y si bien cuando me suceden estas explosiones de entusiasmmo por nuevas actividades trato de documentar su origen, en este caso dejé pasar el tiempo y no estoy del todo seguro cómo llegué a zambullirme en este sector del mundo de las artes plásticas.
Creo que estaba mirando videos sobre Journaling (el tema de llevar un diario / agenda personal también me interesa, por diversos motivos que quedarán para otro post) y en YouTube (¡oh, fuente de todo saber!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Los garabatos de Cabrol</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/los-garabatos-de-cabrol/</link>
    <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/los-garabatos-de-cabrol/</guid>
    <description><![CDATA[Tengo un amigo que es un genio. Levantó paredes, soldó parrillas y rejas, instaló cañerías de gas natural. Y aún así, con la tremenda carga de los oficios comiéndole el tiempo y extenuándole los músculos a cambio de la subsistencia, el artista encontró el papel y las tintas para delinear mundos y personajes con una maestría que cuesta convencerse de que habita cerca, porque los genios me parecen muy lejanos y Sebastián Cabrol vivió siempre a cuatro o cinco cuadras de mi casa, en Paraná.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
