<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Todo Artículos - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/posts/</link>
        <description>Todo Artículos | Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Ser judio hoy</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy/</link>
    <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Hace unos días, con motivo de un intercambio electrónico epistolar con
un pariente, quien me preguntaba sobre mi posición actual sobre Israel
y la situación en Gaza, y si había cambiado <a href="/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/" rel="">respecto de lo que
publiqué en este blog en 2023</a>, decidí poner por
escrito lo que pasa por mi cabeza en estos tiempos. Lo hago con un
poco de miedo por las repercusiones sobre mis ya escasas relaciones
sociales (amistades, familiares), pero me parece saludable afrontar
las posibles pérdidas en pos de hacer un mínimo aporte al combate
contra las formas modernas de lo que coloquialmente llamamos
&ldquo;fascismo&rdquo;, extrema derecha, supremacía racial, etc.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>La Venus en el Parque Urquiza</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/la-venus-en-el-parque-urquiza/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 18:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/la-venus-en-el-parque-urquiza/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Empecé el Seminario Fotográfico <a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=100070913061365" target="_blank" rel="noopener noreffer"><strong>Cómo lograr una buena
foto</strong></a> que
dicta <a href="https://www.instagram.com/mauriciogarin/" target="_blank" rel="noopener noreffer">Mauricio Garín</a>, un reconocido fotografo local (y amigo). La
primera salida colectiva fue convocada en las inmediaciones de la
escultura &ldquo;Venus saliendo del baño&rdquo; ubicada en el Parque Urquiza de
Paraná. Teníamos una serie de consignas que incluían fotografiar un
mismo objeto con distintos lentes, sacar fotos descriptivas del lugar,
de detalles, etc. Cumplí con algunas pero después me dejé llevar por
el entusiasmo. Acá comparto una selección de las que me gustaron.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>El Minusculo - Anio 1 - Numero 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/el-minusculo-anio-1-numero-01/</link>
    <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/el-minusculo-anio-1-numero-01/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="el-minúsculo">EL MINÚSCULO</h1>
<h1 id="estamos-para-el-opúsculo"><em>Estamos para el opúsculo</em></h1>
<blockquote>
<p>Año I - Número 01 - 26 de Noviembre de 2023</p></blockquote>
<p><em>Se terminó de teclear el 26 de Noviembre de 2023 con
<a href="https://www.gnu.org/software/emacs/" target="_blank" rel="noopener noreffer">Emacs</a> y
<a href="https://orgmode.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer">Org-Mode</a> en
<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Paran%C3%A1_%28Argentina%29" target="_blank" rel="noopener noreffer">Paraná</a>, Entre
Ríos, Argentina</em></p>
<hr>
<p><strong>Director: Diego Efe</strong></p>
<p><strong>Redacción</strong></p>
<ul>
<li>Jefe de Todo: Dieguítico Efeltonian.</li>
<li>Sección Política: Dieho Ahmed el-Efendi.</li>
<li>Sección de Papelería Artística: Diegonaceos Efandarulli.</li>
<li>Diseño Gráfico: Estudio Elías Profeteinu Grafenstein</li>
<li>Limpieza de la Máquina de Offset: Diegolardociánides Efevrou</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>&quot;<em>It’s in the act of making things and doing our work that we figure
out who we are</em>&quot; - Austin Kleon, &ldquo;Steal like an artist&rdquo;</strong></p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 07</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-07/</link>
    <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-07/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Parte 07. Mi identidad anarcosionista</p>
<p>Estoy por redactar un manifiesto, el del anarcosionismo, desde el cual
propugno la creación del Estado de Israel y su posterior destrucción
en sincronía (al mismo tiempo) con la destrucción de todos los estados
del mundo. Especialmente y en particular de todos los estados
capitalistas, confesionales y originarios, ya sean los EEUU de
Norteamérica, la República Islámica de Irán, el Estado Plurinacional
de Bolivia y la República Argentina, en ese orden simultaneo (?). Sí,
yo creo que en algún momento debería dejar de haber Estados y nacer
una hermandá que de tan organizáa vuelva innecesario el Estaoo, y
olé. ¡Ojalá Oh Alah!</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 06</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-06/</link>
    <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-06/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Parte 06. La teoría del mal único.</p>
<p>Cada día se multiplican las declaraciones de condena al Estado de
Israel por los actuales bombardeos e incursiones en Gaza, y en
solidaridad con el pueblo palestino. Adhiero a la mayoría de estas
declaraciones pero a la vez me resultan parciales y
preocupantes. Ahora leo el cartel que acompaña este posteo y siento
que se trata más de un meme que de una actividad que realmente se
materializará en unos días. También sentí estas ganas de teclear mis
conflictuados pareceres tras asistir al cierre de un encuentro de
Salud Popular que presencié antes de ayer, durante el cual se abordó
marginalmente el conflicto y la gente se levantó de los asientos para
expresar su apoyo a la resistencia palestina.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Lineas en Emacs - Visual line mode - Auto fill mode</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/lineas-en-emacs-visual-line-mode-auto-fill-mode/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/lineas-en-emacs-visual-line-mode-auto-fill-mode/</guid>
    <description><![CDATA[<p>En Emacs las lineas de texto pueden ser:</p>
<ul>
<li><em>visibles</em>: las que terminan en cada linea o renglón</li>
<li><em>lógicas</em>: las que terminan con un Enter. Una linea lógica puede ocupar muchas lineas visibles, y esto hace que algunos comandos de Emacs funcionen de manera distinta en ambos tipos de linea.</li>
</ul>
<p>Por defecto las lineas son <em>lógicas</em> y al escribir uno puede llegar al final de la linea y continuar escribiendo. Aparecen caracteres &ldquo;raros&rdquo; sobre los bordes (para indicar que la linea se continúa). Hay un ajuste de linea o &ldquo;line-wrap&rdquo;, de manera que el renglón inicial y el renglón que continúa constituyen una sola linea de texto (una línea <em>lógica</em>).</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 05</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-05/</link>
    <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-05/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Parte 05. Genocio y antisionismo, o no.</p>
<p>Cuando veo publicaciones sobre el genocidio palestino me dan ganas de
discutirlo. Desde mi punto de vista el término no es justo para
describir la situación, y no creo que esto me convierta en un
insensible o en un partidario feroz del colonialismo. Aprovecharía esa
oportunidad para proponer que los lectores no pasen automática y
tranquilizadoramente a condenar al Estado de Israel, sin atravesar un
proceso de comprensión más profundo de las causas del conflicto, y de
las posibles y necesarias soluciones. También me propongo a veces
ahondar en el concepto de sionismo, y preguntar a los antisionistas
qué es lo que están queriendo decir, si están en contra de la
expansión israelí hacia los territorios palestinos de acuerdo con los
límites previos a la guerra de los 6 días (1967), si están
directamente en contra de la existencia del Estado de Israel (los
límites de 1948) o qué es exactamente lo que impugnan. Mi impresión es
que aún cuando el antisionismo no implica ser antisemita (o mejor
dicho antijudío) sí hay antisionistas que son antijudíos no
asumidos. El término &ldquo;sionismo&rdquo; o &ldquo;sionista&rdquo; abarca a un conjunto de
ideas amplias, a izquierda y derecha del espectro ideológico y me da
la impresión de que los antisionistas tienen bastante poca idea de
estas diferencias e incluso no saben bien hasta dónde delimitar su
descontento con el Estado Judío.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 04</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-04/</link>
    <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-04/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Parte 04. Empatía con los victimarios y las víctimas.</p>
<p>Me pregunto cómo les puedo pedir capacidad de reflexionar a las
personas que sufren los horrores que hemos visto y seguimos
viendo. Soy cuidadoso en advertir que el terror impuesto por Hamás al
masacrar población civil es imperdonable y busca clausurar las
posibilidades de encontrar salidas al conflicto palestino-israelí. Al
mismo tiempo, es inaceptable que un estado organizado como Israel
actúe como una víctima enceguecida retaliando con bombas sobre una
población encerrada en la que conviven personas que no tienen ninguna
responsabilidad en esos atentados. Entre los palestinos hay numerosas
víctimas pero también hay muchos responsables, algunos son ambas
cosas. Lo mismo creo de los israelíes.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 03</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-03/</link>
    <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-03/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Parte 03. Sionismo y antisionismo.</p>
<p>El sionismo es la ideología decimonónica de los judíos principalmente
de la Europa oriental que ansiaban cumplir el sueño de la casa propia
en la época anterior a la fundación del Banco Hipotecario. Los judíos
ansiaban un país donde sólo pudieran ser explotados por otros judíos y
donde sea menos probable que te cosan estrellas amarillas en el ojal
sin tu consentimiento. Lo mío son las ciencias sociales, caerle bien a
la gente y elegir el mejor momento histórico para discutir los
problemas con gente herida.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 02</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-02/</link>
    <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-02/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Parte 02. Apartheid y el Pueblo de las Páginas Inmobiliarias.</p>
<p>Sigamos, no existe un apartheid dentro de las fronteras de Israel, que
son medio gelatinosas y se derraman hacia los costados. Dentro de la
línea fronteriza, los ciudadanos israelíes gozan de igualdad de
derechos ya sean judíos, musulmanes, cristianos, drusos, ateos,
hinchas de Boca Juniors o rastafaris. En eso no hay demasiada
diferencia con un estado tradicional como los que conocemos en América
o Europa. Por supuesto que hay una estratificación social igual que en
nuestros países y así como es más común que los pobres sean morochos y
los ricos sean de ojitos más claros a pesar de la movilidad social
ascendente de la Argentina (?), en Israel hay israelíes más israelíes
que otros. Pero fuera de la frontera semipermeable y gelatinosa del
Estado de Israel, hay dos territorios en donde podría existir un pleno
estado palestino pero donde no existe un pleno estado palestino, donde
el ejército y las leyes del Estado de Israel intervienen y tratan
distinto a los pobladores de acuerdo a su nacionalidad, religión,
etc. Esa es la definición de un Apartheid: que en un mismo territorio
haya leyes distintas para personas distintas, de acuerdo a criterios
raciales, nacionalistas, religiosos, etc. Se puede discutir (como se
puede discutir cualquier cosa) que haya motivos de seguridad nacional
israelí para este Apartheid, pero no se puede discutir el hecho de que
haya un pintoresco y singular Apartheid en territorios palestinos (los
españoles no masacraban originarios en América del mismo modo en que
los anglosajones masacraban originarios pero ambos redujeron con sus
métodos particulares a la población americana).</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
