<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Todo Artículos - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/posts/</link>
        <description>Todo Artículos | Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>El Minusculo - Anio 1 - Numero 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/el-minusculo-anio-1-numero-01/</link>
    <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/el-minusculo-anio-1-numero-01/</guid>
    <description><![CDATA[EL MINÚSCULO Estamos para el opúsculo Año I - Número 01 - 26 de Noviembre de 2023
Se terminó de teclear el 26 de Noviembre de 2023 con Emacs y Org-Mode en Paraná, Entre Ríos, Argentina
Director: Diego Efe
Redacción
Jefe de Todo: Dieguítico Efeltonian. Sección Política: Dieho Ahmed el-Efendi. Sección de Papelería Artística: Diegonaceos Efandarulli. Diseño Gráfico: Estudio Elías Profeteinu Grafenstein Limpieza de la Máquina de Offset: Diegolardociánides Efevrou &quot;It’s in the act of making things and doing our work that we figure out who we are&quot; - Austin Kleon, &ldquo;Steal like an artist&rdquo;]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 07</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-07/</link>
    <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-07/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 07. Mi identidad anarcosionista
Estoy por redactar un manifiesto, el del anarcosionismo, desde el cual propugno la creación del Estado de Israel y su posterior destrucción en sincronía (al mismo tiempo) con la destrucción de todos los estados del mundo. Especialmente y en particular de todos los estados capitalistas, confesionales y originarios, ya sean los EEUU de Norteamérica, la República Islámica de Irán, el Estado Plurinacional de Bolivia y la República Argentina, en ese orden simultaneo (?]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 06</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-06/</link>
    <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-06/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 06. La teoría del mal único.
Cada día se multiplican las declaraciones de condena al Estado de Israel por los actuales bombardeos e incursiones en Gaza, y en solidaridad con el pueblo palestino. Adhiero a la mayoría de estas declaraciones pero a la vez me resultan parciales y preocupantes. Ahora leo el cartel que acompaña este posteo y siento que se trata más de un meme que de una actividad que realmente se materializará en unos días.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Lineas en Emacs - Visual line mode - Auto fill mode</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/lineas-en-emacs-visual-line-mode-auto-fill-mode/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/lineas-en-emacs-visual-line-mode-auto-fill-mode/</guid>
    <description><![CDATA[En Emacs las lineas de texto pueden ser:
visibles: las que terminan en cada linea o renglón lógicas: las que terminan con un Enter. Una linea lógica puede ocupar muchas lineas visibles, y esto hace que algunos comandos de Emacs funcionen de manera distinta en ambos tipos de linea. Por defecto las lineas son lógicas y al escribir uno puede llegar al final de la linea y continuar escribiendo. Aparecen caracteres &ldquo;raros&rdquo; sobre los bordes (para indicar que la linea se continúa).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 05</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-05/</link>
    <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-05/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 05. Genocio y antisionismo, o no.
Cuando veo publicaciones sobre el genocidio palestino me dan ganas de discutirlo. Desde mi punto de vista el término no es justo para describir la situación, y no creo que esto me convierta en un insensible o en un partidario feroz del colonialismo. Aprovecharía esa oportunidad para proponer que los lectores no pasen automática y tranquilizadoramente a condenar al Estado de Israel, sin atravesar un proceso de comprensión más profundo de las causas del conflicto, y de las posibles y necesarias soluciones.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 04</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-04/</link>
    <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-04/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 04. Empatía con los victimarios y las víctimas.
Me pregunto cómo les puedo pedir capacidad de reflexionar a las personas que sufren los horrores que hemos visto y seguimos viendo. Soy cuidadoso en advertir que el terror impuesto por Hamás al masacrar población civil es imperdonable y busca clausurar las posibilidades de encontrar salidas al conflicto palestino-israelí. Al mismo tiempo, es inaceptable que un estado organizado como Israel actúe como una víctima enceguecida retaliando con bombas sobre una población encerrada en la que conviven personas que no tienen ninguna responsabilidad en esos atentados.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 03</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-03/</link>
    <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-03/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 03. Sionismo y antisionismo.
El sionismo es la ideología decimonónica de los judíos principalmente de la Europa oriental que ansiaban cumplir el sueño de la casa propia en la época anterior a la fundación del Banco Hipotecario. Los judíos ansiaban un país donde sólo pudieran ser explotados por otros judíos y donde sea menos probable que te cosan estrellas amarillas en el ojal sin tu consentimiento. Lo mío son las ciencias sociales, caerle bien a la gente y elegir el mejor momento histórico para discutir los problemas con gente herida.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 02</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-02/</link>
    <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-02/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 02. Apartheid y el Pueblo de las Páginas Inmobiliarias.
Sigamos, no existe un apartheid dentro de las fronteras de Israel, que son medio gelatinosas y se derraman hacia los costados. Dentro de la línea fronteriza, los ciudadanos israelíes gozan de igualdad de derechos ya sean judíos, musulmanes, cristianos, drusos, ateos, hinchas de Boca Juniors o rastafaris. En eso no hay demasiada diferencia con un estado tradicional como los que conocemos en América o Europa.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 01</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/</link>
    <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/</guid>
    <description><![CDATA[Parte 01. Introducción.
En ningún universo la retaliación planificada es un acto de justicia. Tratar a otros como animales humanos no sería la mejor manera de resolver un conflicto. ¿Por qué es tan dificil aprender de la historia que uno lleva encima y sentir algo de empatía por el modo en que sienten y piensan los demás? ¿No se cansan todos de arruinar el mundo conocido?
Veo con resignación el intercambio de declaraciones de condena e indignación hacia las acciones de palestinos e israelíes.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gato Verde - Clase 04</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-04/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/gato-verde-clase-04/</guid>
    <description><![CDATA[En la cuarta clase del taller la idea era dibujar personajes en tareas de la vida cotidiana, pero no aislados sino con fondos simples. Sin usar perspectiva sino los frentes o laterales de objetos reconocibles facilmente.
Viñetas (I) Estas las arranqué en la clase.
Viñetas (II) También las empecé en la clase, pero no las continué. Ya veremos si otro día las completo.
Te Busqué online imágenes de personas tomando té.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
