<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guerra on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/guerra/</link>
    <description>Recent content in Guerra on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/guerra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ser judio hoy (Parte 3)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy-parte-3/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy-parte-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Partes anteriores:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;(&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy-parte-1/&#34; rel=&#34;&#34;&gt;Ser Judío Hoy - Parte 1&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;(&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy-parte-2/&#34; rel=&#34;&#34;&gt;Ser Judío Hoy - Parte 2&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando digo que no hay nada interesante en el judaismo que me atraiga&#xA;es por dos cosas: ignoro la mayor parte de la propuesta y solo tengo&#xA;un conocimiento global de lo que fui aprendiendo como individuo dentro&#xA;de la cultura y no como interesado lector y estudioso. Además, hay&#xA;elementos del judaismo que ya son parte del haber colectivo de la&#xA;humanidad y por ende comparten escenario con aportes de otras&#xA;religiones, culturas, civilizaciones y formas de conocimiento, con lo&#xA;cual el caracter judío del origen de esas ideas es anecdótico. Si la&#xA;marca de origen fuese determinante, además de judío debería&#xA;reconocerme como vikingo, hindú, griego, marxista y guaraní.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser judio hoy (Parte 2)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy-parte-2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras la gran repercusión en redes sociales de mi posteo anterior (&lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy-parte-1/&#34; rel=&#34;&#34;&gt;Ser&#xA;Judío Hoy - Parte 1&lt;/a&gt;) continúo mi&#xA;labor reflexiva. Los únicos comentarios que recibí, provenientes de mi&#xA;amigo ácrata y gallego Acracio Saurio, me recordaron algunas&#xA;cuestiones del pasado que me parecen relevantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fue fácil simpatizar como judío en la segunda mitad del siglo XX. La&#xA;cercanía con los &lt;em&gt;pogroms&lt;/em&gt; rusos y el holocausto nazi nos proveyó del&#xA;carácter de recurrente víctima, y logró el apoyo o la conmiseración&#xA;pública. La compasión se reavivó con la frecuencia de aparición en las&#xA;noticias de asesinatos de deportistas en los Juegos Olímpicos, con los&#xA;secuestros de aviones y la tendencia de las asociaciones mutuales&#xA;judías a explotar. Eran otras épocas, hasta los Netanyahu tenían una&#xA;onda diferente, y te rescabatan si peligrabas en Uganda. Por el&#xA;contrario, quienes te odiaban por ser judíe se agrupaban en dos&#xA;grandes categorías: el del antisemitismo en voz alta que los&#xA;ilustrados condenaban, o una aversión que se mantenía en secreto. Hoy&#xA;en día, al convertirnos en victimarios de los palestinos, recibimos un&#xA;torrente de cuestionamientos y reclamos justos, al cual se suma el&#xA;gran caudal de expresiones antijudías que en el pasado se mantenían&#xA;ocultas o limitadas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser Judio Hoy (Parte 1)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy-parte-1/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/ser-judio-hoy-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos días, con motivo de un intercambio electrónico epistolar con&#xA;un pariente, quien me preguntaba sobre mi posición actual sobre Israel&#xA;y la situación en Gaza, y si había cambiado &lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/&#34; rel=&#34;&#34;&gt;respecto de lo que&#xA;publiqué en este blog en 2023&lt;/a&gt;, decidí poner por&#xA;escrito lo que pasa por mi cabeza en estos tiempos. Lo hago con un&#xA;poco de miedo por las repercusiones sobre mis ya escasas relaciones&#xA;sociales (amistades, familiares), pero me parece saludable afrontar&#xA;las posibles pérdidas en pos de hacer un mínimo aporte al combate&#xA;contra las formas modernas de lo que coloquialmente llamamos&#xA;&amp;ldquo;fascismo&amp;rdquo;, extrema derecha, supremacía racial, etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 07</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-07/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 07. Mi identidad anarcosionista&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estoy por redactar un manifiesto, el del anarcosionismo, desde el cual&#xA;propugno la creación del Estado de Israel y su posterior destrucción&#xA;en sincronía (al mismo tiempo) con la destrucción de todos los estados&#xA;del mundo. Especialmente y en particular de todos los estados&#xA;capitalistas, confesionales y originarios, ya sean los EEUU de&#xA;Norteamérica, la República Islámica de Irán, el Estado Plurinacional&#xA;de Bolivia y la República Argentina, en ese orden simultaneo (?). Sí,&#xA;yo creo que en algún momento debería dejar de haber Estados y nacer&#xA;una hermandá que de tan organizáa vuelva innecesario el Estaoo, y&#xA;olé. ¡Ojalá Oh Alah!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 06</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-06/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 06. La teoría del mal único.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cada día se multiplican las declaraciones de condena al Estado de&#xA;Israel por los actuales bombardeos e incursiones en Gaza, y en&#xA;solidaridad con el pueblo palestino. Adhiero a la mayoría de estas&#xA;declaraciones pero a la vez me resultan parciales y&#xA;preocupantes. Ahora leo el cartel que acompaña este posteo y siento&#xA;que se trata más de un meme que de una actividad que realmente se&#xA;materializará en unos días. También sentí estas ganas de teclear mis&#xA;conflictuados pareceres tras asistir al cierre de un encuentro de&#xA;Salud Popular que presencié antes de ayer, durante el cual se abordó&#xA;marginalmente el conflicto y la gente se levantó de los asientos para&#xA;expresar su apoyo a la resistencia palestina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 05</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-05/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 05. Genocio y antisionismo, o no.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando veo publicaciones sobre el genocidio palestino me dan ganas de&#xA;discutirlo. Desde mi punto de vista el término no es justo para&#xA;describir la situación, y no creo que esto me convierta en un&#xA;insensible o en un partidario feroz del colonialismo. Aprovecharía esa&#xA;oportunidad para proponer que los lectores no pasen automática y&#xA;tranquilizadoramente a condenar al Estado de Israel, sin atravesar un&#xA;proceso de comprensión más profundo de las causas del conflicto, y de&#xA;las posibles y necesarias soluciones. También me propongo a veces&#xA;ahondar en el concepto de sionismo, y preguntar a los antisionistas&#xA;qué es lo que están queriendo decir, si están en contra de la&#xA;expansión israelí hacia los territorios palestinos de acuerdo con los&#xA;límites previos a la guerra de los 6 días (1967), si están&#xA;directamente en contra de la existencia del Estado de Israel (los&#xA;límites de 1948) o qué es exactamente lo que impugnan. Mi impresión es&#xA;que aún cuando el antisionismo no implica ser antisemita (o mejor&#xA;dicho antijudío) sí hay antisionistas que son antijudíos no&#xA;asumidos. El término &amp;ldquo;sionismo&amp;rdquo; o &amp;ldquo;sionista&amp;rdquo; abarca a un conjunto de&#xA;ideas amplias, a izquierda y derecha del espectro ideológico y me da&#xA;la impresión de que los antisionistas tienen bastante poca idea de&#xA;estas diferencias e incluso no saben bien hasta dónde delimitar su&#xA;descontento con el Estado Judío.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 04</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-04/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 04. Empatía con los victimarios y las víctimas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me pregunto cómo les puedo pedir capacidad de reflexionar a las&#xA;personas que sufren los horrores que hemos visto y seguimos&#xA;viendo. Soy cuidadoso en advertir que el terror impuesto por Hamás al&#xA;masacrar población civil es imperdonable y busca clausurar las&#xA;posibilidades de encontrar salidas al conflicto palestino-israelí. Al&#xA;mismo tiempo, es inaceptable que un estado organizado como Israel&#xA;actúe como una víctima enceguecida retaliando con bombas sobre una&#xA;población encerrada en la que conviven personas que no tienen ninguna&#xA;responsabilidad en esos atentados. Entre los palestinos hay numerosas&#xA;víctimas pero también hay muchos responsables, algunos son ambas&#xA;cosas. Lo mismo creo de los israelíes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 03</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-03/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 03. Sionismo y antisionismo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El sionismo es la ideología decimonónica de los judíos principalmente&#xA;de la Europa oriental que ansiaban cumplir el sueño de la casa propia&#xA;en la época anterior a la fundación del Banco Hipotecario. Los judíos&#xA;ansiaban un país donde sólo pudieran ser explotados por otros judíos y&#xA;donde sea menos probable que te cosan estrellas amarillas en el ojal&#xA;sin tu consentimiento. Lo mío son las ciencias sociales, caerle bien a&#xA;la gente y elegir el mejor momento histórico para discutir los&#xA;problemas con gente herida.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 02</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-02/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 02. Apartheid y el Pueblo de las Páginas Inmobiliarias.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sigamos, no existe un apartheid dentro de las fronteras de Israel, que&#xA;son medio gelatinosas y se derraman hacia los costados. Dentro de la&#xA;línea fronteriza, los ciudadanos israelíes gozan de igualdad de&#xA;derechos ya sean judíos, musulmanes, cristianos, drusos, ateos,&#xA;hinchas de Boca Juniors o rastafaris. En eso no hay demasiada&#xA;diferencia con un estado tradicional como los que conocemos en América&#xA;o Europa. Por supuesto que hay una estratificación social igual que en&#xA;nuestros países y así como es más común que los pobres sean morochos y&#xA;los ricos sean de ojitos más claros a pesar de la movilidad social&#xA;ascendente de la Argentina (?), en Israel hay israelíes más israelíes&#xA;que otros. Pero fuera de la frontera semipermeable y gelatinosa del&#xA;Estado de Israel, hay dos territorios en donde podría existir un pleno&#xA;estado palestino pero donde no existe un pleno estado palestino, donde&#xA;el ejército y las leyes del Estado de Israel intervienen y tratan&#xA;distinto a los pobladores de acuerdo a su nacionalidad, religión,&#xA;etc. Esa es la definición de un Apartheid: que en un mismo territorio&#xA;haya leyes distintas para personas distintas, de acuerdo a criterios&#xA;raciales, nacionalistas, religiosos, etc. Se puede discutir (como se&#xA;puede discutir cualquier cosa) que haya motivos de seguridad nacional&#xA;israelí para este Apartheid, pero no se puede discutir el hecho de que&#xA;haya un pintoresco y singular Apartheid en territorios palestinos (los&#xA;españoles no masacraban originarios en América del mismo modo en que&#xA;los anglosajones masacraban originarios pero ambos redujeron con sus&#xA;métodos particulares a la población americana).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel y Palestina en boca de todos - Parte 01</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-y-palestina-en-boca-de-todos-parte-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parte 01. Introducción.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En ningún universo la retaliación planificada es un acto de&#xA;justicia. Tratar a otros como animales humanos no sería la mejor&#xA;manera de resolver un conflicto. ¿Por qué es tan dificil aprender de&#xA;la historia que uno lleva encima y sentir algo de empatía por el modo&#xA;en que sienten y piensan los demás? ¿No se cansan todos de arruinar el&#xA;mundo conocido?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Veo con resignación el intercambio de declaraciones de condena e&#xA;indignación hacia las acciones de palestinos e israelíes. Me parece&#xA;claro que los hablantes están dotados de una moralidad refulgente e&#xA;inquebrantable en su condena de la oprobiosa violencia ajena, ya sea a&#xA;favor o en contra de unos y otros. Igual que yo que estoy a favor de&#xA;todo lo bueno y en contra de todo lo malo. El problema reside en que&#xA;no hay una sola solución justa para el universo de los protagonistas&#xA;involucrados, y toda simplificación del conflicto es una&#xA;tergiversación de la realidad porque pone a los inocentes de un lado,&#xA;a los culpables del otro, y achata todos los recovecos que dotan al&#xA;paisaje explicativo de su relieve. Cualquiera que sigue con curiosidad&#xA;la historia de los hechos no puede sorprenderse de esta profundización&#xA;del desastre. Nadie que pueda tomar un poco de distancia y aquietar la&#xA;efervescencia de sus emociones puede asombrarse de las acciones y&#xA;reacciones de unos y otros. Yo voy a contar lo que pienso, aunque sea&#xA;un tema que pone en riesgo las relaciones personales, pero para qué&#xA;viene uno a las redes sociales si no es para tratar de ver memes&#xA;graciosos, para pelearse con los demás y deshacerse de una parte de su&#xA;familia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trifulca digital tras un ataque terrorista</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer ocurrió el atentado a la sede de la revista Charlie Hebdo, que me afectó bastante. Quizás porque me gusta el humor, y en particular el humor satírico, y porque me resulta completamente absurdo que hayan asesinado a alguien por unos dibujos burlones.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estuve leyendo artículos para saber más sobre el hecho y sobre las víctimas, y&#xA;también recorrí muchos posteos de las redes sociales sobre el tema. Me indignó&#xA;particularmente &lt;a href=&#34;http://tlaxcala-int.blogspot.com.ar/2015/01/je-ne-suis-pas-charlie-yo-no-soy-charlie.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;este&#xA;artículo&lt;/a&gt;&#xA;que manifestaba su oposición al slogan de solidaridad que se popularizó en estas&#xA;horas (Je suis Charlie vs Je ne suis pas Charlie). El tipo decía que repudiaba&#xA;el ataque &lt;strong&gt;pero&lt;/strong&gt; que la revista es intolerante, colonialista y racista, y su&#xA;argumentación viraba hacia la denuncia de las acciones terroristas de algunos&#xA;estados (Francia, la OTAN, Israel, EEUU) y de la situación opresiva que viven&#xA;los musulmanes en Europa. Para mi un repudio del asesinato hecho en estos&#xA;términos resulta en una expresión de corrección política vacía puesto que se&#xA;asemeja más a la justificación de la acción homicida. &lt;strong&gt;(Lamentablemente no&#xA;funciona más el enlace en el sitio original, pero lo encontré en &lt;a href=&#34;https://rebelion.org/yo-no-soy-charlie/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;este otro&#xA;lugar, aunque sin los comentarios&lt;/a&gt;).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Por qué los palestinos continúan apoyando a Hamas a pesar de sus pérdidas devastadoras?</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/por-qu%C3%A9-los-palestinos-contin%C3%BAan-apoyando-a-hamas-a-pesar-de-sus-p%C3%A9rdidas-devastadoras/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/por-qu%C3%A9-los-palestinos-contin%C3%BAan-apoyando-a-hamas-a-pesar-de-sus-p%C3%A9rdidas-devastadoras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escrito por &lt;strong&gt;Noam Sheizaf&lt;/strong&gt;. (&lt;a href=&#34;http://972mag.com/author/noams/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Artículos de Noam&#xA;Sheizaf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://972mag.com/why-do-palestinians-continue-to-support-hamas-despite-such-devastating-loses/94080/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Link al artículo original (en&#xA;inglés)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Publicado: 22 de Julio de 2014&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traducción: Diego Efe y GoogleTranslator.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sé de muchos palestinos a quienes les disgusta Hamas. Para ellos, sin&#xA;guerra de independencia. Los israelíes rechazan darse cuenta de eso.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En &amp;quot;The Fog of War&amp;quot; (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Sh1UBy1Brh4&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Niebla de&#xA;Guerra&lt;/a&gt;), excelente documental de&#xA;Errol Morris, el ex Secretario de Defensa de EE.UU. Robert McNamara habla de una&#xA;cierta incapacidad para comprender al enemigo, que se deriva de la falta de&#xA;empatía.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel tiene alternativas a esta guerra (por Noam Sheizaf)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/israel-tiene-alternativas-a-esta-guerra-por-noam-sheizaf/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/israel-tiene-alternativas-a-esta-guerra-por-noam-sheizaf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escrito por &lt;strong&gt;Noam Sheizaf&lt;/strong&gt;. (&lt;a href=&#34;http://972mag.com/author/noams/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Artículos de Noam&#xA;Sheizaf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://972mag.com/israel-has-alternatives-to-this-war/94325/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer&#34;&gt;Link al artículo original (en&#xA;inglés)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Publicado: 25 de Julio de 2014&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traducción: Diego Efe y GoogleTranslator.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esta guerra puede terminar y la siguiente puede ser evitada mediante&#xA;exportaciones desde Gaza, aliviando la presión sobre la población civil,&#xA;justo con los palestinos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta operación se siente diferente de escaladas anteriores. Un alto el&#xA;fuego puede llegar pronto, pero también podríamos dirigirnos a un largo&#xA;periodo de violencia e inestabilidad. Otra escalada no se limitará a&#xA;Gaza: anoche Cisjordania vio su mayor protesta desde la Segunda&#xA;Intifada, con dos muertos por disparos del ejército.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acerca de la guerra en Gaza (3/3)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/acerca-de-la-guerra-en-gaza-3/3/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/acerca-de-la-guerra-en-gaza-3/3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-iii-y-última-esperando-al-mesías-con-un-faso&#34;&gt;Parte III (y última). Esperando al Mesías con un faso.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fin de la tríada para deshacerme de amigos y familiares. Por suerte es&#xA;boludeces y porque la solución posible al conflicto arabe-israelí o&#xA;sionista-palestino es bastante clara. Idealmente sería la construcción&#xA;de un gran Estado sin denominaciones religiosas, en el que puedan&#xA;convivir todos los hombres y mujeres de buena voluntad que crean en la&#xA;superstición que se les cante, libres de vender su fuerza de trabajo al&#xA;capitalista de la religión que prefieran. Es una opción altamente&#xA;preferible pero lejana, como la revolución socialista o que Costa Rica&#xA;salga campeón en el próximo mundial de futbol.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acerca de la guerra en Gaza (2/3)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/acerca-de-la-guerra-en-gaza-2/3/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/acerca-de-la-guerra-en-gaza-2/3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-ii-la-verdad-de-los-knishes-de-papa&#34;&gt;Parte II. La verdad de los knishes de papa.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En la segunda parte de mi escrito destinado a quedarme completamente sin&#xA;condiciones imprescindibles para que haya paz entre israelíes y&#xA;palestinos. El punto es sencillo de enunciar: no puede haber diálogo sin&#xA;Verdad.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los judíos condenamos a quienes niegan un hecho que para nosotros&#xA;constituye una verdad histórica, el asesinato de seis millones&#xA;perpetrado por los nazis y sus colaboradores. ¿Por qué entonces contar&#xA;una historia notoriamente improbable acerca de la creación del Estado de&#xA;Israel, conociendo las tragedias y asesinatos asociados indisolublemente&#xA;a la historia de las naciones en las que vivimos? El relato que&#xA;prevalece entre los judíos que apoyan a Israel es el de la Palestina&#xA;vacía, árida y yerma en manos británicas, e incluye a los árabes&#xA;abandonando sus casas y aldeas únicamente ante el pedido de sus&#xA;autoridades religiosas para permitir una mayor efectividad de los&#xA;ejércitos de Jordania, Egipto, Siria, Líbano e Irak que declararon la&#xA;guerra al nuevo Estado en el momento en que éste declaró su fundación&#xA;(en 1948). Los palestinos llaman Al-Nakba (La Catástrofe) a los sucesos&#xA;de esa misma época, durante los cuales fuerzas militares y paramilitares&#xA;judías no sólo respondieron a la agresión externa sino que asesinaron&#xA;poblaciones palestinas indefensas (la más conocida es Deir Yassin) y de&#xA;este modo provocaron el terror y la huida de miles de palestinos que se&#xA;refugiaron en campamentos en Gaza y en Cisjordania (hay historiadores&#xA;israelíes que coinciden con la veracidad de estas afirmaciones, ¿por qué&#xA;hay quienes lo niegan?). El problema de los refugiados palestinos (no&#xA;sólo éstos, sino los que posteriormente se generaron en la Guerra de&#xA;1967) es de una dificultad muy profunda, y ha sido una de las claves que&#xA;empantaron siempre las negociaciones de paz. Así que vuelvo a insistir:&#xA;me resulta aberrante la negación de hechos históricos. Uno puede&#xA;realizar distintas apreciaciones y lecturas sobre su significado,&#xA;incluso puede intentar justificar lo ocurrido, pero no puede negarlo. Lo&#xA;mismo puede decirse de múltiples acciones militares israelíes, que se&#xA;enuncian oficialmente como acciones defensivas cuando no son más que&#xA;ataques desmedidos frente a una agresión de mucha menor magnitud, o&#xA;incluso acciones lisa y llanamente delictivas como la complicidad en las&#xA;masacres de Sabra y Shatila en 1982.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acerca de la guerra en Gaza (1/3)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/acerca-de-la-guerra-en-gaza-1/3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/acerca-de-la-guerra-en-gaza-1/3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;El ovillo en Medio Oriente está tan enredado, que me resulta dificil&#xA;requerimiento de interlocución de mis queridas amigas, decidí sentarme a&#xA;reclamar inmediatamente una tregua, un cese total del uso de armamentos&#xA;de todos los calibres y un llamamiento a una mesa de diálogo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;parte-1-el-sionismo&#34;&gt;Parte 1. El Sionismo.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El Estado de Israel declaró su independencia en 1948. Materializó el&#xA;proyecto del sionismo, un movimiento cuyo objetivo fue el&#xA;establecimiento de un Estado donde los judíos pudiesen vivir sin leyes&#xA;restrictivas ni persecuciones ni incertidumbre por su condición de&#xA;judíos (un lugar donde el progresismo pudiese instrumentar el Plan&#xA;&amp;quot;Circuncisiones Para Todos&amp;quot;). Pero desde antes de esa fecha, y hasta&#xA;la actualidad, el proyecto y luego la existencia del Estado de Israel&#xA;provocó un enfrentamiento sanguinario y crónico con los nativos de la&#xA;tierra donde se erigió (Palestina) y con sus paises vecinos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
