<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnologia on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/tecnologia/</link>
    <description>Recent content in Tecnologia on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
    <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La única verdad es la incertidumbre (II)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta es la continuación de &lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/&#34; rel=&#34;&#34;&gt;La única verdad es la incertidumbre (I)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para calificar de científico al conocimiento debe adecuarse el proceso de su&#xA;producción a normas metodológicas y reglas de razonamiento mediante los cuales&#xA;se tratan de eliminar errores, imprecisiones, opiniones infundadas, fantasías y&#xA;charlatanería en general. Establecer conocimientos sólidos y coherentes dentro&#xA;de cada disciplinas se traduce en una comprensión más ajustada a la realidad del&#xA;universo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A pesar de la justificada racionalidad de estos procesos, la tarea es&#xA;complicada y presenta muchas dificultades. La excesiva confianza en los&#xA;métodos y técnicas nos podría encerrar en islas de parcialidad que&#xA;podríamos confundir con puntos de vista objetivos. Puede dar la erronea&#xA;impresión de que el quehacer científico permite evadir las&#xA;contradicciones, o que éstas son facilmente eliminables en base a la&#xA;experimentación (cuando se trata de ciencias experimentales) y a la&#xA;contrastación entre los puntos de vista diversos de la comunidad de&#xA;pares e impares.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casitas y minimalismo</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/casitas-y-minimalismo/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/casitas-y-minimalismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Espero el colapso universal, pero es aburrida la inactividad. Por eso consumo,&#xA;sobre todo contenidos online. Entre las montañas de basura digital hay pasadizos&#xA;que cada tanto quedan parcialmente expuestos, y por algún reflejo imprevisto&#xA;delatan su presencia e invocan mi exploración. El año pasado, en algún momento,&#xA;mientras las paredes de un departamento céntrico cercaban mi libertad casi tanto&#xA;como el horario laboral, descubrí el movimiento de las &lt;em&gt;tiny houses&lt;/em&gt; (casitas) y&#xA;temas aledaños.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La única verdad es la incertidumbre (I)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 10:00:00 +0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/la-%C3%BAnica-verdad-es-la-incertidumbre-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tres años me invitaron a participar de un seminario sobre la &lt;em&gt;verdad&lt;/em&gt; en la&#xA;Facultad de Ciencias de la Educación (UNER). ¡Claramente esos profesores no&#xA;discriminan e invitan a cualquiera! Leandro, Franco, Alexis, Juan, Gustavo:&#xA;gracias por ser como son. En aquel entonces me entusiasmé. Estuvo buena la&#xA;experiencia pero no quedé muy conforme con mi presentación oral, que fue&#xA;enredada y confusa. De todos modos dio como fruto un escrito largo con algunas&#xA;opiniones sobre ciencia, tecnología y educación, muy util para mi mismo, porque&#xA;a veces uno cree que tiene ideas fuertes y bien entrelazadas sobre un tema y en&#xA;esa instancia de escribir descubre las lagunas, huecos y sinsentidos de lo que&#xA;creía saber. Desde aquel entonces pensé en revisar y reformular aquel texto para&#xA;publicar en este blog, y acá va la primera entrega. No esperen conclusiones&#xA;claras, ni un desarrollo del todo lógico, tengan en cuenta que no son más que&#xA;divagaciones medianamente elaboradas y con excesos de pretensión crítica. No se&#xA;cuántas partes quedarán.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
