<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>electronica - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/electronica/</link>
        <description>electronica - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2016 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/electronica/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Uso de MBED desde la linea de comandos (CLI)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/uso-de-mbed-desde-la-linea-de-comandos-cli/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/uso-de-mbed-desde-la-linea-de-comandos-cli/</guid>
    <description><![CDATA[Empecé a probar el uso de la plataforma MBED con la placa FRDM-K64F. Hasta ahora usaba la versión online del compilador con una FRDM-KL25Z, que es una (de las primeras en funcionar con MBED). El problema del compilador online no es que haya que estar conectado a la web (lo vengo usando desde hace mucho y nunca tuve problemas de acceso) sino sus limitadas prestaciones como editor de texto. Por ejemplo, no encontré manera de comentar y des-comentar múltiples lineas de código simultaneamente, algo que necesito hacer con frecuencia.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Comunicacion USB con mbed</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/comunicacion-usb-con-mbed/</link>
    <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/comunicacion-usb-con-mbed/</guid>
    <description><![CDATA[La comunicación mediante USB con microcontroladores me viene un escollo permanente. El protocolo en sí tiene una complejidad que dispuesto a dedicarle, sobre todo porque empecé a leer varias veces sobre el mismo y siempre me encuentro dando vueltas alrededor de detalles que parecen demasiado específicos y alejados de lo que yo necesito lograr. Decidí hacer la prueba con mbed, ya que tengo una placa kinetis frdm-kl25z de freescale, con la cual hay unos ejemplos de comunicación que parecen muy sencillos.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
