<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Blog on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.155.3</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instrucciones para actualizar el blog con Hugo</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2022/12/instrucciones-para-actualizar-el-blog-con-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2022/12/instrucciones-para-actualizar-el-blog-con-hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estas son instrucciones para no olvidarme cómo actualizar este mismo
blog. Escribo las entradas y uso &lt;strong&gt;Hugo&lt;/strong&gt; para correr un servidor local e
ir corrigiendo / agregando cosas.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-terminal&#34; data-lang=&#34;terminal&#34;&gt;$ hugo server
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Una vez que tengo la versión final, hago una copia de todo el blog en
el repositorio &amp;ldquo;Certezas Dudosas&amp;rdquo; en mi cuenta de Bitbucket. Esto me
sirve de backup, para no perder nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, para generar los archivos del blog hay que correr Hugo sin
modificadores:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Productividad negativa</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/10/productividad-negativa/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/10/productividad-negativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No soy un trabajor muy prolífico. Distintos mecanismos cotidianos actúan como
fricción, esa fuerza que se opone al movimiento. A pesar de ello, leo con
asiduidad sobre un tema noventoso y supuestamente patrimonio de la derecha, muy
presente en la filosofía de los capitalistas: la productividad. Igual el planteo
es sólo aparentemente contradictorio, porque me gusta leer a quienes se proponen
trabajar lo menos posible en relación de dependencia y tratan de aprovechar el
tiempo de sus vidas para desarrollarse y hacer lo que creen que les gusta. A
veces se ponen objetivos como leer 4 libros en un mes o retirarse a vivir vidas
frugales a partir de los 35 años. Me siento identificado con ellos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actualización de las instrucciones para armar un blog con Pelican y GitHub</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/05/actualizaci%C3%B3n-de-las-instrucciones-para-armar-un-blog-con-pelican-y-github/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/05/actualizaci%C3%B3n-de-las-instrucciones-para-armar-un-blog-con-pelican-y-github/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El sitio oficial de Pelican, con sus intrucciones de instalación y uso &lt;a href=&#34;http://pelican.readthedocs.org/&#34;&gt;es
este&lt;/a&gt;. Originalmente, este post estuvo basado
en &lt;a href=&#34;http://ntanjerome.org/blog/how-to-setup-github-user-page-with-pelican/&#34;&gt;las instrucciones de Nicholas Tan
Jerome&lt;/a&gt;.
El post original pueden verlo en este enlace &lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2014/04/blog-con-pelican-y-github/&#34;&gt;pueden verlo en este enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por un lado vamos a configurar un entorno virtual de Python donde vamos a
instalar Pelican, y por otro lado vamos a utilizar un directorio subdividido en
un subdirectorio para nuestro blog y dos subdirectorios más para herramientas de
Pelican (themes y plugins de Pelican). Supongo que GIT ya está instalado en el
sistema.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Más sobre blogs con Pelican</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/04/m%C3%A1s-sobre-blogs-con-pelican/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/04/m%C3%A1s-sobre-blogs-con-pelican/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algún tiempo escribí sobre el modo de &lt;a href=&#34;%7Cfilename%7C/2014-04-22-setear-blog-con-pelican-y-github.rst&#34;&gt;poner en marcha un blog usando
Pelican&lt;/a&gt;. Con un
poco más de experiencia vuelvo a comentar algunas variaciones, como para más
adelante condensar los pasos en un artículo corregido y aumentado (o disminuido,
dado que la idea es simplificar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usar entornos virtuales de Python es muy sencillo, tanto que me
acostumbré (y hasta disfruto) de realizar instalaciones de diversos
programas usándolos. Entre ellos, Pelican. La ventaja es que queda un
entorno encapsulado que no se modifica con las actualizaciones del
sistema. Se puede tener, por ejemplo, un entorno con Python 3 mientras
en el sistema está instalada la versión 2.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comandos de Emacs y Spacemacs para recordar</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/comandos-de-emacs-y-spacemacs-para-recordar/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/comandos-de-emacs-y-spacemacs-para-recordar/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;yasnippets--company&#34;&gt;Yasnippets / Company&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la &lt;a href=&#34;https://github.com/syl20bnr/spacemacs/tree/master/layers/%2Bcompletion/auto-completion#key-bindings&#34;&gt;documentación de Spacemacs&lt;/a&gt; están los keybindings. No funciona más SPC i s (que mostraba una lista de snippets habilitados para el modo actual).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;reemplaza la clave previa al punto por el contenido del snippet
correspondiente: M-/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;búsqueda&#34;&gt;Búsqueda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash;La búsqueda habitual con i-search (C-s) se potencia al instalar
&lt;a href=&#34;https://github.com/abo-abo/swiper&#34;&gt;swiper&lt;/a&gt;, que ofrece un listado de
las lineas del documento donde se encuentran los resultados de la
búsqueda.&amp;ndash;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se puede buscar con evil-search-forward (/) que es una variante
de i-search, pero sólo va a la próxima aparición de la búsqueda y hay
que recordar cómo ir a los resultados siguientes (C-s) y anteriores
(C-r). Es menos visual.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sincronizando con Git</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/sincronizando-con-git/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/sincronizando-con-git/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estuve tratando de escribir este blog desde dos computadoras distintas. Armé el sitio desde una de ellas (una PC de escritorio) siguiendo las instrucciones que puse en otro post y después subí el sitio a github con un pull. Quedan armadas tres ramas (branches) en los repositorios:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;source&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;master&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gh-pages&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Me cambié de máquina (a una laptop) e hice una copia de lo que había
subido clonando el supositorio, digo el repositorio remoto. Después me
puse a trabajar, armé nuevos post y corregí algunos otros. Hice el
agregado de los archivos al repositorio local y su correspondiente
&lt;em&gt;commit&lt;/em&gt;. Finalmente un &lt;em&gt;&amp;quot;git push --all&amp;quot;&lt;/em&gt; y con eso creo que se
actualizó el repositorio remoto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Blog con Pelican y GitHub</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/04/blog-con-pelican-y-github/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/04/blog-con-pelican-y-github/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;actualización&#34;&gt;Actualización&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Pueden ver una actualización de estas instrucciones en &lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2015/05/actualizaci%C3%B3n-de-las-instrucciones-para-armar-un-blog-con-pelican-y-github/&#34;&gt;este nuevo post&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;instrucciones&#34;&gt;Instrucciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El sitio con las intrucciones sobre Pelican &lt;a href=&#34;http://pelican.readthedocs.org/en/3.3.0&#34;&gt;es
este&lt;/a&gt;. Casi todo el contenido siguiente
está basado en las instrucciones de &lt;a href=&#34;http://ntanjerome.org/blog/how-to-setup-github-user-page-with-pelican/&#34;&gt;Nicholas Tan
Jerome&lt;/a&gt;.
Para instalar Pelican se puede usar &amp;quot;pip&amp;quot;, más adelante hay más detalles, pero
como referencia veloz basta decir que se puede hacer sencillamente (en la rama
&amp;quot;source&amp;quot; y desde el ENV que se creará más adelante):&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;-webkit-text-size-adjust:none;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-console&#34; data-lang=&#34;console&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;(ENV) $ pip install pelican
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;La idea para trabajar Pelican con Git es tener un directorio para el
repositorio con el nombre de la página, y dentro de él un directorio
para el virtualenv donde va a correr el Pelican. Por ejemplo, algo así
(más adelante se explica en qué ramas del repositorio se almacenará el
código fuente del sitio, y las páginas del blog propiamente dichas):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instrucciones para armar un blog geek</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/02/instrucciones-para-armar-un-blog-geek/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 10:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/02/instrucciones-para-armar-un-blog-geek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En mi caso, alcanzar un estado zen requiere atravesar travesías barrocas.
Mientras miraba cosas de IPython llegué a &lt;a href=&#34;http://jakevdp.github.io/&#34;&gt;Pythonic
Perambulations&lt;/a&gt;. Me gustó el contenido (muestra cómo
armar ventanas de browsers con matplotlib interactivo), me gustó el diseño y me
llamó la atención el dominio &lt;strong&gt;github.io&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blogs como el de &lt;a href=&#34;http://jakevdp.github.io&#34;&gt;Jake Vanderplas&lt;/a&gt; se arman
con un motor llamado Jekyll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(*editado: Jake migró su sitio a Pelican, que está escrito en Python. Armé un
post para explicar cómo instalarlo y usarlo en conjunción con las páginas
personales de GitHub, ver &lt;a href=&#34;https://eldiegoefe.github.io/2014/04/blog-con-pelican-y-github/&#34; title=&#34;Blog&#34;&gt;Blog con Pelican y Github&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Por ende
este post queda desactualizado, además de haber quedado incompleto o quizás con
errores&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
