<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Politica on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.150.0</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Formación Activista - Damián Verzeñassi</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2022/04/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2022/04/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estos son apuntes que tomé en un curso llamado &amp;ldquo;Formación Activista&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lunes 4 de abril de 2022, en el segundo encuentro de la &lt;a href=&#34;https://formacionactivista.online/&#34;&gt;Formación Activista&lt;/a&gt; nos encontramos con Damián Verzeñassi, médico e investigador, activista, fundador/titular de la Cátedra de Salud Socioambiental de la Facultad de Ciencias Médicas de la Universidad Nacional de Rosario y del Instituto Nacional de Salud Socioambiental. &lt;em&gt;No anoté mucho, sólo algunos puntos que me parecieron más significativos en el momento&lt;/em&gt;. Pensé en retornar a la clase grabada para revisarla posteriormente pero sigue pendiente. Acá mis apuntes, no se dónde terminan las palabras de él y dónde empiezan mis agregados:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cambio Vegano (Parte 2)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2022/03/cambio-vegano-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2022/03/cambio-vegano-parte-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El veganismo es una posible respuesta humana a los problemas creados por nuestra
especie. La propuesta de evitar la explotación animal, desde el consumo
alimentario hasta la utilización de cueros, mieles y huevos, aparece como un
mandato razonable y respetable. Las razones son múltiples: la ganadería bovina
produce toneladas de gases de efecto invernadero y requiere enormes parcelas
atiborradas de granos para su alimentación industrial, lo que resulta en
tremendas desforestaciones, masivas pérdidas de espacios naturales y
biodiversidad. Por otra parte, la violencia, maltrato y tortura que sufren los
animales en los modos de explotación dominantes son indefendibles. Otro punto
inevitable para discutir es la posibilidad de exorcisar totalmente el consumo de
carnes de la dieta humana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cambio Vegano (Parte 1)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2022/03/cambio-vegano-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2022/03/cambio-vegano-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recuerdo que durante la década de 1980, en paralelo con el retorno de la
democracia, la novedosa epidemia de SIDA, el destape, el mundial de México y las
cajas PAN, temía la catastrófica posibilidad de una guerra nuclear. Mucha gente
no lo recuerda o estaba entretenida con No Toca Botón, pero yo no estaba loco,
sólo era un niño informado. Hoy en día no se qué porcentaje de la población
integramos los que estamos al tanto y nos preocupamos &amp;ndash;en paralelo con el
vaciamiento total del concepto de democracia, la novedosa epidemia de
coronavirus, el auge del trap, la copa América y la profundización del Modelo&amp;ndash;
por los efectos actuales y futuros del cambio climático, de la pérdida de
espacios naturales y de la superpoblación mundial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciencia con problemas capitales</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/02/ciencia-con-problemas-capitales/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/02/ciencia-con-problemas-capitales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sigue el conflicto en Argentina por las políticas científicas del nuevo gobierno
y el viejo ministro. Al recorte en el número de ingresantes al Conicet se suman
disposiciones que perjudican a quienes no pueden enmarcar sus proyectos de
investigación dentro de las ciencias aplicadas que produzcan un beneficio social
tangible. Desde arriba, los cabezones tiraron los dados, y salieron
seleccionadas estas seis areas: 1) agroindustria, 2) industria, 3) energía, 4)
ambiente y desarrollo sustentable, 5) desarrollo social y 6) salud
(¡probablemente en ese orden!).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La inutilidad de la ciencia</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/la-inutilidad-de-la-ciencia/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/01/la-inutilidad-de-la-ciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace poco, en Argentina, tras el intento por parte del oficialismo de limitar el
cupo de ingreso a la carrera científica y los recortes presupuestarios en ese
area, los investigadores fueron atacados desde notas periodísticas y redes
sociales por dedicarse a temas sin interés (en particular los referidos a las
ciencias sociales). También ocurrió una reacción de defensa acerca de la
importancia de estudiar científicamente todo tipo de cosas. La pobreza de
argumentación no se limitó a ningún bando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cuánto debe ganar un docente, un médico, un investigador?</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/04/cu%C3%A1nto-debe-ganar-un-docente-un-m%C3%A9dico-un-investigador/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/04/cu%C3%A1nto-debe-ganar-un-docente-un-m%C3%A9dico-un-investigador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los docentes universitarios, cuya realidad conozco de cerca, reclaman desde hace
mucho tiempo algo así como la canasta familiar para el cargo &amp;quot;full time&amp;quot; de
menor jerarquía. El &amp;quot;full time&amp;quot; o &amp;quot;dedicación exclusiva&amp;quot; es un trabajo que
ocupa 40 horas a la semana. Y la pirámide, en orden ascendente de grossitud,
comienza con el auxiliar de primera categoría, y sigue con el jefe de trabajos
prácticos, el profesor adjunto, el profesor asociado y el profesor titular. Por
ende, el reclamo se traduce como &lt;strong&gt;un salario equivalente a la canasta familiar
para el auxiliar de primera que trabaja 5 días de 8 horas&lt;/strong&gt;. Cada escalón
jerárquico por encima del auxiliar recibe un 20% más de salario. Y la antigüedad
llega a aportar un 120% extra para los que trabajaron más de 24 años.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se dice de Charlie Hebdo</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/se-dice-de-charlie-hebdo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/se-dice-de-charlie-hebdo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Algunos artículos que hablan sobre el atentado a Charlie Hebdo y sus repercusiones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://tlaxcala-int.blogspot.com.ar/2015/01/je-ne-suis-pas-charlie-yo-no-soy-charlie.html&#34;&gt;Je ne suis pas Charlie (ya no funciona el
link)&lt;/a&gt;
(Yo no soy Charlie). José Antonio Gutiérrez D. Conviene también leer los
comentarios. &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://rebelion.org/yo-no-soy-charlie/&#34;&gt;¡Nuevo enlace que funciona! (pero sin los comentarios)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://inocenciapragmatica.blogspot.com.ar/2015/01/blasfemias-y-pecados-de-omision-ot.html&#34;&gt;Blasfemias y pecados de  omisión&lt;/a&gt; por Juan Rizzo en el blog Inocencia Pragmática y otras contraindicaciones.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pagina12.com.ar/diario/elmundo/subnotas/263487-71036-2015-01-08.html&#34;&gt;Génesis del  terror&lt;/a&gt; por Atilio Borón en Página/12.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://lacausadecaton.blogspot.com/2015/01/son-asesinatos-y-no-en-el-buen-sentido.html&#34;&gt;¿Son Asesinatos, y no en el buen Sentido de la Palabra?&lt;/a&gt; en el blog La Causa de Catón.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trifulca digital tras un ataque terrorista</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2015/01/trifulca-digital-tras-un-ataque-terrorista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer ocurrió el atentado a la sede de la revista Charlie Hebdo, que me afectó bastante. Quizás porque me gusta el humor, y en particular el humor satírico, y porque me resulta completamente absurdo que hayan asesinado a alguien por unos dibujos burlones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estuve leyendo artículos para saber más sobre el hecho y sobre las víctimas, y
también recorrí muchos posteos de las redes sociales sobre el tema. Me indignó
particularmente &lt;a href=&#34;http://tlaxcala-int.blogspot.com.ar/2015/01/je-ne-suis-pas-charlie-yo-no-soy-charlie.html&#34;&gt;este
artículo&lt;/a&gt;
que manifestaba su oposición al slogan de solidaridad que se popularizó en estas
horas (Je suis Charlie vs Je ne suis pas Charlie). El tipo decía que repudiaba
el ataque &lt;strong&gt;pero&lt;/strong&gt; que la revista es intolerante, colonialista y racista, y su
argumentación viraba hacia la denuncia de las acciones terroristas de algunos
estados (Francia, la OTAN, Israel, EEUU) y de la situación opresiva que viven
los musulmanes en Europa. Para mi un repudio del asesinato hecho en estos
términos resulta en una expresión de corrección política vacía puesto que se
asemeja más a la justificación de la acción homicida. &lt;strong&gt;(Lamentablemente no
funciona más el enlace en el sitio original, pero lo encontré en &lt;a href=&#34;https://rebelion.org/yo-no-soy-charlie/&#34;&gt;este otro
lugar, aunque sin los comentarios&lt;/a&gt;).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Por qué los palestinos continúan apoyando a Hamas a pesar de sus pérdidas devastadoras?</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/08/por-qu%C3%A9-los-palestinos-contin%C3%BAan-apoyando-a-hamas-a-pesar-de-sus-p%C3%A9rdidas-devastadoras/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/08/por-qu%C3%A9-los-palestinos-contin%C3%BAan-apoyando-a-hamas-a-pesar-de-sus-p%C3%A9rdidas-devastadoras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escrito por &lt;strong&gt;Noam Sheizaf&lt;/strong&gt;. (&lt;a href=&#34;http://972mag.com/author/noams/&#34;&gt;Artículos de Noam
Sheizaf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://972mag.com/why-do-palestinians-continue-to-support-hamas-despite-such-devastating-loses/94080/&#34;&gt;Link al artículo original (en
inglés)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Publicado: 22 de Julio de 2014&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traducción: Diego Efe y GoogleTranslator.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sé de muchos palestinos a quienes les disgusta Hamas. Para ellos, sin
guerra de independencia. Los israelíes rechazan darse cuenta de eso.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &amp;quot;The Fog of War&amp;quot; (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Sh1UBy1Brh4&#34;&gt;Niebla de
Guerra&lt;/a&gt;), excelente documental de
Errol Morris, el ex Secretario de Defensa de EE.UU. Robert McNamara habla de una
cierta incapacidad para comprender al enemigo, que se deriva de la falta de
empatía.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel tiene alternativas a esta guerra (por Noam Sheizaf)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/israel-tiene-alternativas-a-esta-guerra-por-noam-sheizaf/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/israel-tiene-alternativas-a-esta-guerra-por-noam-sheizaf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escrito por &lt;strong&gt;Noam Sheizaf&lt;/strong&gt;. (&lt;a href=&#34;http://972mag.com/author/noams/&#34;&gt;Artículos de Noam
Sheizaf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://972mag.com/israel-has-alternatives-to-this-war/94325/&#34;&gt;Link al artículo original (en
inglés)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Publicado: 25 de Julio de 2014&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traducción: Diego Efe y GoogleTranslator.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esta guerra puede terminar y la siguiente puede ser evitada mediante
exportaciones desde Gaza, aliviando la presión sobre la población civil,
justo con los palestinos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta operación se siente diferente de escaladas anteriores. Un alto el
fuego puede llegar pronto, pero también podríamos dirigirnos a un largo
periodo de violencia e inestabilidad. Otra escalada no se limitará a
Gaza: anoche Cisjordania vio su mayor protesta desde la Segunda
Intifada, con dos muertos por disparos del ejército.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acerca de la guerra en Gaza (3/3)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/acerca-de-la-guerra-en-gaza-3/3/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/acerca-de-la-guerra-en-gaza-3/3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-iii-y-última-esperando-al-mesías-con-un-faso&#34;&gt;Parte III (y última). Esperando al Mesías con un faso.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fin de la tríada para deshacerme de amigos y familiares. Por suerte es
boludeces y porque la solución posible al conflicto arabe-israelí o
sionista-palestino es bastante clara. Idealmente sería la construcción
de un gran Estado sin denominaciones religiosas, en el que puedan
convivir todos los hombres y mujeres de buena voluntad que crean en la
superstición que se les cante, libres de vender su fuerza de trabajo al
capitalista de la religión que prefieran. Es una opción altamente
preferible pero lejana, como la revolución socialista o que Costa Rica
salga campeón en el próximo mundial de futbol.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acerca de la guerra en Gaza (2/3)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/acerca-de-la-guerra-en-gaza-2/3/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/acerca-de-la-guerra-en-gaza-2/3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-ii-la-verdad-de-los-knishes-de-papa&#34;&gt;Parte II. La verdad de los knishes de papa.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la segunda parte de mi escrito destinado a quedarme completamente sin
condiciones imprescindibles para que haya paz entre israelíes y
palestinos. El punto es sencillo de enunciar: no puede haber diálogo sin
Verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los judíos condenamos a quienes niegan un hecho que para nosotros
constituye una verdad histórica, el asesinato de seis millones
perpetrado por los nazis y sus colaboradores. ¿Por qué entonces contar
una historia notoriamente improbable acerca de la creación del Estado de
Israel, conociendo las tragedias y asesinatos asociados indisolublemente
a la historia de las naciones en las que vivimos? El relato que
prevalece entre los judíos que apoyan a Israel es el de la Palestina
vacía, árida y yerma en manos británicas, e incluye a los árabes
abandonando sus casas y aldeas únicamente ante el pedido de sus
autoridades religiosas para permitir una mayor efectividad de los
ejércitos de Jordania, Egipto, Siria, Líbano e Irak que declararon la
guerra al nuevo Estado en el momento en que éste declaró su fundación
(en 1948). Los palestinos llaman Al-Nakba (La Catástrofe) a los sucesos
de esa misma época, durante los cuales fuerzas militares y paramilitares
judías no sólo respondieron a la agresión externa sino que asesinaron
poblaciones palestinas indefensas (la más conocida es Deir Yassin) y de
este modo provocaron el terror y la huida de miles de palestinos que se
refugiaron en campamentos en Gaza y en Cisjordania (hay historiadores
israelíes que coinciden con la veracidad de estas afirmaciones, ¿por qué
hay quienes lo niegan?). El problema de los refugiados palestinos (no
sólo éstos, sino los que posteriormente se generaron en la Guerra de
1967) es de una dificultad muy profunda, y ha sido una de las claves que
empantaron siempre las negociaciones de paz. Así que vuelvo a insistir:
me resulta aberrante la negación de hechos históricos. Uno puede
realizar distintas apreciaciones y lecturas sobre su significado,
incluso puede intentar justificar lo ocurrido, pero no puede negarlo. Lo
mismo puede decirse de múltiples acciones militares israelíes, que se
enuncian oficialmente como acciones defensivas cuando no son más que
ataques desmedidos frente a una agresión de mucha menor magnitud, o
incluso acciones lisa y llanamente delictivas como la complicidad en las
masacres de Sabra y Shatila en 1982.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acerca de la guerra en Gaza (1/3)</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/acerca-de-la-guerra-en-gaza-1/3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/07/acerca-de-la-guerra-en-gaza-1/3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;El ovillo en Medio Oriente está tan enredado, que me resulta dificil
requerimiento de interlocución de mis queridas amigas, decidí sentarme a
reclamar inmediatamente una tregua, un cese total del uso de armamentos
de todos los calibres y un llamamiento a una mesa de diálogo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;parte-1-el-sionismo&#34;&gt;Parte 1. El Sionismo.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Estado de Israel declaró su independencia en 1948. Materializó el
proyecto del sionismo, un movimiento cuyo objetivo fue el
establecimiento de un Estado donde los judíos pudiesen vivir sin leyes
restrictivas ni persecuciones ni incertidumbre por su condición de
judíos (un lugar donde el progresismo pudiese instrumentar el Plan
&amp;quot;Circuncisiones Para Todos&amp;quot;). Pero desde antes de esa fecha, y hasta
la actualidad, el proyecto y luego la existencia del Estado de Israel
provocó un enfrentamiento sanguinario y crónico con los nativos de la
tierra donde se erigió (Palestina) y con sus paises vecinos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
