<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Naturaleza - Etiqueta - Certezas Dudosas</title>
        <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/naturaleza/</link>
        <description>Naturaleza - Etiqueta - Certezas Dudosas</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</managingEditor>
            <webMaster>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/naturaleza/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Formación Activista - Damián Verzeñassi</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</link>
    <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/formaci%C3%B3n-activista-dami%C3%A1n-verze%C3%B1assi/</guid>
    <description><![CDATA[Estos son apuntes que tomé en un curso llamado &ldquo;Formación Activista&rdquo;.
El lunes 4 de abril de 2022, en el segundo encuentro de la Formación Activista nos encontramos con Damián Verzeñassi, médico e investigador, activista, fundador/titular de la Cátedra de Salud Socioambiental de la Facultad de Ciencias Médicas de la Universidad Nacional de Rosario y del Instituto Nacional de Salud Socioambiental. No anoté mucho, sólo algunos puntos que me parecieron más significativos en el momento.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cambio Vegano (Parte 2)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-2/</link>
    <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:15:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-2/</guid>
    <description><![CDATA[El veganismo es una posible respuesta humana a los problemas creados por nuestra especie. La propuesta de evitar la explotación animal, desde el consumo alimentario hasta la utilización de cueros, mieles y huevos, aparece como un mandato razonable y respetable. Las razones son múltiples: la ganadería bovina produce toneladas de gases de efecto invernadero y requiere enormes parcelas atiborradas de granos para su alimentación industrial, lo que resulta en tremendas desforestaciones, masivas pérdidas de espacios naturales y biodiversidad.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cambio Vegano (Parte 1)</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-1/</link>
    <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 10:00:00 &#43;0000</pubDate><author>eldiegoefe@gmail.com (Diego Efe)</author><guid>https://eldiegoefe.github.io/cambio-vegano-parte-1/</guid>
    <description><![CDATA[Recuerdo que durante la década de 1980, en paralelo con el retorno de la democracia, la novedosa epidemia de SIDA, el destape, el mundial de México y las cajas PAN, temía la catastrófica posibilidad de una guerra nuclear. Mucha gente no lo recuerda o estaba entretenida con No Toca Botón, pero yo no estaba loco, sólo era un niño informado. Hoy en día no se qué porcentaje de la población integramos los que estamos al tanto y nos preocupamos &ndash;en paralelo con el vaciamiento total del concepto de democracia, la novedosa epidemia de coronavirus, el auge del trap, la copa América y la profundización del Modelo&ndash; por los efectos actuales y futuros del cambio climático, de la pérdida de espacios naturales y de la superpoblación mundial.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
