<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Autonomia on Certezas Dudosas</title>
    <link>https://eldiegoefe.github.io/tags/autonomia/</link>
    <description>Recent content in Autonomia on Certezas Dudosas</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2017 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldiegoefe.github.io/tags/autonomia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Casitas y minimalismo</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2017/10/casitas-y-minimalismo/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2017/10/casitas-y-minimalismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Espero el colapso universal, pero es aburrida la inactividad. Por eso consumo,
sobre todo contenidos online. Entre las montañas de basura digital hay pasadizos
que cada tanto quedan parcialmente expuestos, y por algún reflejo imprevisto
delatan su presencia e invocan mi exploración. El año pasado, en algún momento,
mientras las paredes de un departamento céntrico cercaban mi libertad casi tanto
como el horario laboral, descubrí el movimiento de las &lt;em&gt;tiny houses&lt;/em&gt; (casitas) y
temas aledaños.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autoaprendizajes</title>
      <link>https://eldiegoefe.github.io/2014/10/autoaprendizajes/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://eldiegoefe.github.io/2014/10/autoaprendizajes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No recuerdo en qué momento fue que pronuncié las palabras mágicas, pero cuando
sea que haya ocurrido, se abrieron portales hacia temas inexplorados dentro de
un mundo que creía conocer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los últimos meses (¿10? ¿20?) me encontré con:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un lenguaje de programación fantástico por su sencillez y potencia
(&lt;a href=&#34;https://www.python.org/&#34;&gt;Python&lt;/a&gt;), junto con un conjunto de
librerías para tareas científicas: matplotlib, numpy, pandas, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la idea del control de versiones (que es una herramienta magnífica
para quienes escribimos todo tipo de textos que al ir corrigiendo
dejan una huella dificil de seguir desde su versión inicial hacia su
versión actual, ya sea que se trate de programas, entradas de blog o
informes científicos o técnicos). En particular Git y
&lt;a href=&#34;https://github.com/&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;el deseo de colaborar en el desarrollo colectivo de software, cosa
que creo que en el futuro de mediano plazo espero concretar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Avancé con el aprendizaje de Emacs (con
&lt;a href=&#34;http://batsov.com/prelude/&#34;&gt;Prelude&lt;/a&gt;, actualmente en uso, y
&lt;a href=&#34;http://ergoemacs.org/&#34;&gt;Ergoemacs&lt;/a&gt;, que por el momento dejé de usar pero
igual creo que está buenísimo, de ahí surgió el interés por los teclados
con distribución &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Teclado_Dvorak&#34;&gt;Dvorak&lt;/a&gt;
que uso actualmente), descubrí el &lt;a href=&#34;http://ipython.org/&#34;&gt;IPython
Notebook&lt;/a&gt; (y encadenado con eso ahora descubrí el
lenguaje &lt;a href=&#34;http://julialang.org/&#34;&gt;Julia&lt;/a&gt;). Aca pueden ver una imagen del
IPython Notebook mientras lo usaba para un trabajo de Dosimetría.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
